var res_cantons = [{"id":1,"nom":"Z\u00fcrich","electeurs_inscrits":886472,"bulletins_rentr\u00e9s":408538,"p_participation":46.09,"bulletins_valables":399485,"oui":284689,"non":114796,"p_oui":71.26},{"id":2,"nom":"Bern \/ Berne","electeurs_inscrits":720162,"bulletins_rentr\u00e9s":312620,"p_participation":43.41,"bulletins_valables":306215,"oui":204651,"non":101564,"p_oui":66.83},{"id":3,"nom":"Luzern","electeurs_inscrits":263813,"bulletins_rentr\u00e9s":121791,"p_participation":46.17,"bulletins_valables":119530,"oui":81369,"non":38161,"p_oui":68.07},{"id":4,"nom":"Uri","electeurs_inscrits":26214,"bulletins_rentr\u00e9s":10764,"p_participation":41.06,"bulletins_valables":10525,"oui":5887,"non":4638,"p_oui":55.93},{"id":5,"nom":"Schwyz","electeurs_inscrits":99707,"bulletins_rentr\u00e9s":48830,"p_participation":48.97,"bulletins_valables":48245,"oui":27325,"non":20920,"p_oui":56.64},{"id":6,"nom":"Obwalden","electeurs_inscrits":25521,"bulletins_rentr\u00e9s":13173,"p_participation":51.62,"bulletins_valables":12545,"oui":7062,"non":5483,"p_oui":56.29},{"id":7,"nom":"Nidwalden","electeurs_inscrits":30567,"bulletins_rentr\u00e9s":14999,"p_participation":49.07,"bulletins_valables":14575,"oui":8617,"non":5958,"p_oui":59.12},{"id":8,"nom":"Glarus","electeurs_inscrits":26096,"bulletins_rentr\u00e9s":9418,"p_participation":36.09,"bulletins_valables":9259,"oui":6166,"non":3093,"p_oui":66.59},{"id":9,"nom":"Zug","electeurs_inscrits":72663,"bulletins_rentr\u00e9s":37585,"p_participation":51.73,"bulletins_valables":37140,"oui":26520,"non":10620,"p_oui":71.41},{"id":10,"nom":"Fribourg \/ Freiburg","electeurs_inscrits":189090,"bulletins_rentr\u00e9s":84016,"p_participation":44.43,"bulletins_valables":82277,"oui":51728,"non":30549,"p_oui":62.87},{"id":11,"nom":"Solothurn","electeurs_inscrits":174869,"bulletins_rentr\u00e9s":84731,"p_participation":48.45,"bulletins_valables":83579,"oui":58055,"non":25524,"p_oui":69.46},{"id":12,"nom":"Basel-Stadt","electeurs_inscrits":113966,"bulletins_rentr\u00e9s":56052,"p_participation":49.18,"bulletins_valables":54572,"oui":42626,"non":11946,"p_oui":78.11},{"id":13,"nom":"Basel-Landschaft","electeurs_inscrits":186367,"bulletins_rentr\u00e9s":83190,"p_participation":44.64,"bulletins_valables":81102,"oui":57051,"non":24051,"p_oui":70.34},{"id":14,"nom":"Schaffhausen","electeurs_inscrits":50483,"bulletins_rentr\u00e9s":32749,"p_participation":64.87,"bulletins_valables":29965,"oui":18934,"non":11031,"p_oui":63.19},{"id":15,"nom":"Appenzell Ausserrhoden","electeurs_inscrits":37738,"bulletins_rentr\u00e9s":19402,"p_participation":51.41,"bulletins_valables":19203,"oui":12668,"non":6535,"p_oui":65.97},{"id":16,"nom":"Appenzell Innerrhoden","electeurs_inscrits":11421,"bulletins_rentr\u00e9s":4771,"p_participation":41.77,"bulletins_valables":4617,"oui":2556,"non":2061,"p_oui":55.36},{"id":17,"nom":"St. Gallen","electeurs_inscrits":312962,"bulletins_rentr\u00e9s":137044,"p_participation":43.79,"bulletins_valables":135478,"oui":87170,"non":48308,"p_oui":64.34},{"id":18,"nom":"Graub\u00fcnden \/ Grigioni \/ Grischun","electeurs_inscrits":136186,"bulletins_rentr\u00e9s":75979,"p_participation":55.79,"bulletins_valables":73342,"oui":45088,"non":28254,"p_oui":61.48},{"id":19,"nom":"Aargau","electeurs_inscrits":404017,"bulletins_rentr\u00e9s":177825,"p_participation":44.01,"bulletins_valables":174904,"oui":116983,"non":57921,"p_oui":66.88},{"id":20,"nom":"Thurgau","electeurs_inscrits":163158,"bulletins_rentr\u00e9s":70260,"p_participation":43.06,"bulletins_valables":68336,"oui":46858,"non":21478,"p_oui":68.57},{"id":21,"nom":"Ticino","electeurs_inscrits":214297,"bulletins_rentr\u00e9s":88949,"p_participation":41.51,"bulletins_valables":85883,"oui":47507,"non":38376,"p_oui":55.32},{"id":22,"nom":"Vaud","electeurs_inscrits":415194,"bulletins_rentr\u00e9s":192672,"p_participation":46.41,"bulletins_valables":186670,"oui":105371,"non":81299,"p_oui":56.45},{"id":23,"nom":"Valais \/ Wallis","electeurs_inscrits":209947,"bulletins_rentr\u00e9s":141794,"p_participation":67.54,"bulletins_valables":139116,"oui":27331,"non":111785,"p_oui":19.65},{"id":24,"nom":"Neuch\u00e2tel","electeurs_inscrits":110240,"bulletins_rentr\u00e9s":46235,"p_participation":41.94,"bulletins_valables":44993,"oui":30446,"non":14547,"p_oui":67.67},{"id":25,"nom":"Gen\u00e8ve","electeurs_inscrits":242800,"bulletins_rentr\u00e9s":112946,"p_participation":46.52,"bulletins_valables":107023,"oui":61801,"non":45222,"p_oui":57.75},{"id":26,"nom":"Jura","electeurs_inscrits":51011,"bulletins_rentr\u00e9s":20454,"p_participation":40.1,"bulletins_valables":19877,"oui":12483,"non":7394,"p_oui":62.8}];