var res_communes = [{"id":1,"nom":"Aeugst am Albis","electeurs_inscrits":"1379","bulletins_rentr\u00e9s":"666","p_participation":"48.30","bulletins_valables":"650","oui":"456","non":"194","p_oui":"70.15"},{"id":2,"nom":"Affoltern am Albis","electeurs_inscrits":"6902","bulletins_rentr\u00e9s":"3051","p_participation":"44.20","bulletins_valables":"2980","oui":"2012","non":"968","p_oui":"67.52"},{"id":3,"nom":"Bonstetten","electeurs_inscrits":"3545","bulletins_rentr\u00e9s":"2121","p_participation":"59.83","bulletins_valables":"2073","oui":"1464","non":"609","p_oui":"70.62"},{"id":4,"nom":"Hausen am Albis","electeurs_inscrits":"2379","bulletins_rentr\u00e9s":"1188","p_participation":"49.94","bulletins_valables":"1176","oui":"745","non":"431","p_oui":"63.35"},{"id":5,"nom":"Hedingen","electeurs_inscrits":"2400","bulletins_rentr\u00e9s":"1358","p_participation":"56.58","bulletins_valables":"1328","oui":"901","non":"427","p_oui":"67.85"},{"id":6,"nom":"Kappel am Albis","electeurs_inscrits":"627","bulletins_rentr\u00e9s":"309","p_participation":"49.28","bulletins_valables":"306","oui":"207","non":"99","p_oui":"67.65"},{"id":7,"nom":"Knonau","electeurs_inscrits":"1334","bulletins_rentr\u00e9s":"672","p_participation":"50.37","bulletins_valables":"658","oui":"442","non":"216","p_oui":"67.17"},{"id":8,"nom":"Maschwanden","electeurs_inscrits":"460","bulletins_rentr\u00e9s":"281","p_participation":"61.09","bulletins_valables":"277","oui":"181","non":"96","p_oui":"65.34"},{"id":9,"nom":"Mettmenstetten","electeurs_inscrits":"3076","bulletins_rentr\u00e9s":"1535","p_participation":"49.90","bulletins_valables":"1498","oui":"1045","non":"453","p_oui":"69.76"},{"id":10,"nom":"Obfelden","electeurs_inscrits":"3162","bulletins_rentr\u00e9s":"1468","p_participation":"46.43","bulletins_valables":"1445","oui":"1001","non":"444","p_oui":"69.27"},{"id":11,"nom":"Ottenbach","electeurs_inscrits":"1844","bulletins_rentr\u00e9s":"979","p_participation":"53.09","bulletins_valables":"966","oui":"682","non":"284","p_oui":"70.60"},{"id":12,"nom":"Rifferswil","electeurs_inscrits":"688","bulletins_rentr\u00e9s":"393","p_participation":"57.12","bulletins_valables":"388","oui":"288","non":"100","p_oui":"74.23"},{"id":13,"nom":"Stallikon","electeurs_inscrits":"2256","bulletins_rentr\u00e9s":"1146","p_participation":"50.80","bulletins_valables":"1120","oui":"719","non":"401","p_oui":"64.20"},{"id":14,"nom":"Wettswil am Albis","electeurs_inscrits":"3229","bulletins_rentr\u00e9s":"1846","p_participation":"57.17","bulletins_valables":"1804","oui":"1230","non":"574","p_oui":"68.18"},{"id":22,"nom":"Benken (ZH)","electeurs_inscrits":"617","bulletins_rentr\u00e9s":"297","p_participation":"48.14","bulletins_valables":"294","oui":"189","non":"105","p_oui":"64.29"},{"id":23,"nom":"Berg am Irchel","electeurs_inscrits":"467","bulletins_rentr\u00e9s":"284","p_participation":"60.81","bulletins_valables":"281","oui":"156","non":"125","p_oui":"55.52"},{"id":24,"nom":"Buch am Irchel","electeurs_inscrits":"643","bulletins_rentr\u00e9s":"322","p_participation":"50.08","bulletins_valables":"314","oui":"182","non":"132","p_oui":"57.96"},{"id":25,"nom":"Dachsen","electeurs_inscrits":"1313","bulletins_rentr\u00e9s":"678","p_participation":"51.64","bulletins_valables":"660","oui":"468","non":"192","p_oui":"70.91"},{"id":26,"nom":"Dorf","electeurs_inscrits":"461","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"51.63","bulletins_valables":"232","oui":"122","non":"110","p_oui":"52.59"},{"id":27,"nom":"Feuerthalen","electeurs_inscrits":"2212","bulletins_rentr\u00e9s":"1020","p_participation":"46.11","bulletins_valables":"981","oui":"665","non":"316","p_oui":"67.79"},{"id":28,"nom":"Flaach","electeurs_inscrits":"959","bulletins_rentr\u00e9s":"498","p_participation":"51.93","bulletins_valables":"488","oui":"270","non":"218","p_oui":"55.33"},{"id":29,"nom":"Flurlingen","electeurs_inscrits":"992","bulletins_rentr\u00e9s":"530","p_participation":"53.43","bulletins_valables":"523","oui":"388","non":"135","p_oui":"74.19"},{"id":31,"nom":"Henggart","electeurs_inscrits":"1554","bulletins_rentr\u00e9s":"836","p_participation":"53.80","bulletins_valables":"806","oui":"540","non":"266","p_oui":"67.00"},{"id":33,"nom":"Kleinandelfingen","electeurs_inscrits":"1431","bulletins_rentr\u00e9s":"757","p_participation":"52.90","bulletins_valables":"738","oui":"458","non":"280","p_oui":"62.06"},{"id":34,"nom":"Laufen-Uhwiesen","electeurs_inscrits":"1135","bulletins_rentr\u00e9s":"609","p_participation":"53.66","bulletins_valables":"599","oui":"396","non":"203","p_oui":"66.11"},{"id":35,"nom":"Marthalen","electeurs_inscrits":"1483","bulletins_rentr\u00e9s":"763","p_participation":"51.45","bulletins_valables":"741","oui":"469","non":"272","p_oui":"63.29"},{"id":37,"nom":"Ossingen","electeurs_inscrits":"972","bulletins_rentr\u00e9s":"499","p_participation":"51.34","bulletins_valables":"491","oui":"337","non":"154","p_oui":"68.64"},{"id":38,"nom":"Rheinau","electeurs_inscrits":"918","bulletins_rentr\u00e9s":"484","p_participation":"52.72","bulletins_valables":"463","oui":"317","non":"146","p_oui":"68.47"},{"id":39,"nom":"Thalheim an der Thur","electeurs_inscrits":"631","bulletins_rentr\u00e9s":"296","p_participation":"46.91","bulletins_valables":"287","oui":"171","non":"116","p_oui":"59.58"},{"id":40,"nom":"Tr\u00fcllikon","electeurs_inscrits":"771","bulletins_rentr\u00e9s":"388","p_participation":"50.32","bulletins_valables":"380","oui":"247","non":"133","p_oui":"65.00"},{"id":41,"nom":"Truttikon","electeurs_inscrits":"343","bulletins_rentr\u00e9s":"197","p_participation":"57.43","bulletins_valables":"194","oui":"106","non":"88","p_oui":"54.64"},{"id":43,"nom":"Volken","electeurs_inscrits":"211","bulletins_rentr\u00e9s":"112","p_participation":"53.08","bulletins_valables":"111","oui":"69","non":"42","p_oui":"62.16"},{"id":51,"nom":"Bachenb\u00fclach","electeurs_inscrits":"2460","bulletins_rentr\u00e9s":"1029","p_participation":"41.83","bulletins_valables":"1018","oui":"699","non":"319","p_oui":"68.66"},{"id":52,"nom":"Bassersdorf","electeurs_inscrits":"6999","bulletins_rentr\u00e9s":"2800","p_participation":"40.01","bulletins_valables":"2743","oui":"1929","non":"814","p_oui":"70.32"},{"id":53,"nom":"B\u00fclach","electeurs_inscrits":"11248","bulletins_rentr\u00e9s":"4501","p_participation":"40.02","bulletins_valables":"4410","oui":"3097","non":"1313","p_oui":"70.23"},{"id":54,"nom":"Dietlikon","electeurs_inscrits":"4588","bulletins_rentr\u00e9s":"2104","p_participation":"45.86","bulletins_valables":"2066","oui":"1409","non":"657","p_oui":"68.20"},{"id":55,"nom":"Eglisau","electeurs_inscrits":"2992","bulletins_rentr\u00e9s":"1636","p_participation":"54.68","bulletins_valables":"1604","oui":"1142","non":"462","p_oui":"71.20"},{"id":56,"nom":"Embrach","electeurs_inscrits":"5530","bulletins_rentr\u00e9s":"2159","p_participation":"39.04","bulletins_valables":"2106","oui":"1365","non":"741","p_oui":"64.81"},{"id":57,"nom":"Freienstein-Teufen","electeurs_inscrits":"1644","bulletins_rentr\u00e9s":"838","p_participation":"50.97","bulletins_valables":"816","oui":"516","non":"300","p_oui":"63.24"},{"id":58,"nom":"Glattfelden","electeurs_inscrits":"2883","bulletins_rentr\u00e9s":"1261","p_participation":"43.74","bulletins_valables":"1226","oui":"782","non":"444","p_oui":"63.78"},{"id":59,"nom":"Hochfelden","electeurs_inscrits":"1351","bulletins_rentr\u00e9s":"615","p_participation":"45.52","bulletins_valables":"603","oui":"351","non":"252","p_oui":"58.21"},{"id":60,"nom":"H\u00f6ri","electeurs_inscrits":"1493","bulletins_rentr\u00e9s":"561","p_participation":"37.58","bulletins_valables":"545","oui":"294","non":"251","p_oui":"53.94"},{"id":61,"nom":"H\u00fcntwangen","electeurs_inscrits":"753","bulletins_rentr\u00e9s":"371","p_participation":"49.27","bulletins_valables":"366","oui":"255","non":"111","p_oui":"69.67"},{"id":62,"nom":"Kloten","electeurs_inscrits":"10794","bulletins_rentr\u00e9s":"3767","p_participation":"34.90","bulletins_valables":"3683","oui":"2518","non":"1165","p_oui":"68.37"},{"id":63,"nom":"Lufingen","electeurs_inscrits":"1203","bulletins_rentr\u00e9s":"514","p_participation":"42.73","bulletins_valables":"509","oui":"304","non":"205","p_oui":"59.72"},{"id":64,"nom":"N\u00fcrensdorf","electeurs_inscrits":"3763","bulletins_rentr\u00e9s":"1836","p_participation":"48.79","bulletins_valables":"1804","oui":"1164","non":"640","p_oui":"64.52"},{"id":65,"nom":"Oberembrach","electeurs_inscrits":"793","bulletins_rentr\u00e9s":"400","p_participation":"50.44","bulletins_valables":"388","oui":"231","non":"157","p_oui":"59.54"},{"id":66,"nom":"Opfikon","electeurs_inscrits":"7611","bulletins_rentr\u00e9s":"2529","p_participation":"33.23","bulletins_valables":"2485","oui":"1598","non":"887","p_oui":"64.31"},{"id":67,"nom":"Rafz","electeurs_inscrits":"2702","bulletins_rentr\u00e9s":"1340","p_participation":"49.59","bulletins_valables":"1324","oui":"834","non":"490","p_oui":"62.99"},{"id":68,"nom":"Rorbas","electeurs_inscrits":"1505","bulletins_rentr\u00e9s":"575","p_participation":"38.21","bulletins_valables":"560","oui":"379","non":"181","p_oui":"67.68"},{"id":69,"nom":"Wallisellen","electeurs_inscrits":"8525","bulletins_rentr\u00e9s":"3658","p_participation":"42.91","bulletins_valables":"3602","oui":"2482","non":"1120","p_oui":"68.91"},{"id":70,"nom":"Wasterkingen","electeurs_inscrits":"422","bulletins_rentr\u00e9s":"210","p_participation":"49.76","bulletins_valables":"206","oui":"125","non":"81","p_oui":"60.68"},{"id":71,"nom":"Wil (ZH)","electeurs_inscrits":"992","bulletins_rentr\u00e9s":"479","p_participation":"48.29","bulletins_valables":"469","oui":"292","non":"177","p_oui":"62.26"},{"id":72,"nom":"Winkel","electeurs_inscrits":"2974","bulletins_rentr\u00e9s":"1480","p_participation":"49.76","bulletins_valables":"1454","oui":"926","non":"528","p_oui":"63.69"},{"id":81,"nom":"Bachs","electeurs_inscrits":"451","bulletins_rentr\u00e9s":"227","p_participation":"50.33","bulletins_valables":"225","oui":"121","non":"104","p_oui":"53.78"},{"id":82,"nom":"Boppelsen","electeurs_inscrits":"886","bulletins_rentr\u00e9s":"479","p_participation":"54.06","bulletins_valables":"466","oui":"329","non":"137","p_oui":"70.60"},{"id":83,"nom":"Buchs (ZH)","electeurs_inscrits":"3744","bulletins_rentr\u00e9s":"1390","p_participation":"37.13","bulletins_valables":"1364","oui":"842","non":"522","p_oui":"61.73"},{"id":84,"nom":"D\u00e4llikon","electeurs_inscrits":"2217","bulletins_rentr\u00e9s":"858","p_participation":"38.70","bulletins_valables":"835","oui":"534","non":"301","p_oui":"63.95"},{"id":85,"nom":"D\u00e4nikon","electeurs_inscrits":"1153","bulletins_rentr\u00e9s":"490","p_participation":"42.50","bulletins_valables":"486","oui":"315","non":"171","p_oui":"64.81"},{"id":86,"nom":"Dielsdorf","electeurs_inscrits":"3481","bulletins_rentr\u00e9s":"1396","p_participation":"40.10","bulletins_valables":"1379","oui":"939","non":"440","p_oui":"68.09"},{"id":87,"nom":"H\u00fcttikon","electeurs_inscrits":"500","bulletins_rentr\u00e9s":"225","p_participation":"45.00","bulletins_valables":"223","oui":"121","non":"102","p_oui":"54.26"},{"id":88,"nom":"Neerach","electeurs_inscrits":"2250","bulletins_rentr\u00e9s":"1082","p_participation":"48.09","bulletins_valables":"1067","oui":"605","non":"462","p_oui":"56.70"},{"id":89,"nom":"Niederglatt","electeurs_inscrits":"2819","bulletins_rentr\u00e9s":"1183","p_participation":"41.97","bulletins_valables":"1161","oui":"718","non":"443","p_oui":"61.84"},{"id":90,"nom":"Niederhasli","electeurs_inscrits":"5336","bulletins_rentr\u00e9s":"2064","p_participation":"38.68","bulletins_valables":"2020","oui":"1348","non":"672","p_oui":"66.73"},{"id":91,"nom":"Niederweningen","electeurs_inscrits":"1823","bulletins_rentr\u00e9s":"891","p_participation":"48.88","bulletins_valables":"878","oui":"580","non":"298","p_oui":"66.06"},{"id":92,"nom":"Oberglatt","electeurs_inscrits":"3184","bulletins_rentr\u00e9s":"1066","p_participation":"33.48","bulletins_valables":"1042","oui":"690","non":"352","p_oui":"66.22"},{"id":93,"nom":"Oberweningen","electeurs_inscrits":"1136","bulletins_rentr\u00e9s":"527","p_participation":"46.39","bulletins_valables":"516","oui":"310","non":"206","p_oui":"60.08"},{"id":94,"nom":"Otelfingen","electeurs_inscrits":"1741","bulletins_rentr\u00e9s":"748","p_participation":"42.96","bulletins_valables":"726","oui":"484","non":"242","p_oui":"66.67"},{"id":95,"nom":"Regensberg","electeurs_inscrits":"324","bulletins_rentr\u00e9s":"184","p_participation":"56.79","bulletins_valables":"181","oui":"122","non":"59","p_oui":"67.40"},{"id":96,"nom":"Regensdorf","electeurs_inscrits":"9334","bulletins_rentr\u00e9s":"3575","p_participation":"38.30","bulletins_valables":"3487","oui":"2246","non":"1241","p_oui":"64.41"},{"id":97,"nom":"R\u00fcmlang","electeurs_inscrits":"4190","bulletins_rentr\u00e9s":"1563","p_participation":"37.30","bulletins_valables":"1525","oui":"954","non":"571","p_oui":"62.56"},{"id":98,"nom":"Schleinikon","electeurs_inscrits":"527","bulletins_rentr\u00e9s":"257","p_participation":"48.77","bulletins_valables":"254","oui":"157","non":"97","p_oui":"61.81"},{"id":99,"nom":"Sch\u00f6fflisdorf","electeurs_inscrits":"958","bulletins_rentr\u00e9s":"503","p_participation":"52.51","bulletins_valables":"494","oui":"345","non":"149","p_oui":"69.84"},{"id":100,"nom":"Stadel","electeurs_inscrits":"1460","bulletins_rentr\u00e9s":"632","p_participation":"43.29","bulletins_valables":"620","oui":"353","non":"267","p_oui":"56.94"},{"id":101,"nom":"Steinmaur","electeurs_inscrits":"2173","bulletins_rentr\u00e9s":"961","p_participation":"44.22","bulletins_valables":"946","oui":"656","non":"290","p_oui":"69.34"},{"id":102,"nom":"Weiach","electeurs_inscrits":"765","bulletins_rentr\u00e9s":"318","p_participation":"41.57","bulletins_valables":"298","oui":"181","non":"117","p_oui":"60.74"},{"id":111,"nom":"B\u00e4retswil","electeurs_inscrits":"3586","bulletins_rentr\u00e9s":"1814","p_participation":"50.59","bulletins_valables":"1766","oui":"1083","non":"683","p_oui":"61.33"},{"id":112,"nom":"Bubikon","electeurs_inscrits":"4851","bulletins_rentr\u00e9s":"2399","p_participation":"49.45","bulletins_valables":"2361","oui":"1602","non":"759","p_oui":"67.85"},{"id":113,"nom":"D\u00fcrnten","electeurs_inscrits":"4763","bulletins_rentr\u00e9s":"2261","p_participation":"47.47","bulletins_valables":"2201","oui":"1417","non":"784","p_oui":"64.38"},{"id":114,"nom":"Fischenthal","electeurs_inscrits":"1621","bulletins_rentr\u00e9s":"740","p_participation":"45.65","bulletins_valables":"722","oui":"377","non":"345","p_oui":"52.22"},{"id":115,"nom":"Gossau (ZH)","electeurs_inscrits":"6848","bulletins_rentr\u00e9s":"3306","p_participation":"48.28","bulletins_valables":"3225","oui":"2072","non":"1153","p_oui":"64.25"},{"id":116,"nom":"Gr\u00fcningen","electeurs_inscrits":"2302","bulletins_rentr\u00e9s":"1097","p_participation":"47.65","bulletins_valables":"1078","oui":"669","non":"409","p_oui":"62.06"},{"id":117,"nom":"Hinwil","electeurs_inscrits":"7348","bulletins_rentr\u00e9s":"3395","p_participation":"46.20","bulletins_valables":"3327","oui":"2171","non":"1156","p_oui":"65.25"},{"id":118,"nom":"R\u00fcti (ZH)","electeurs_inscrits":"7705","bulletins_rentr\u00e9s":"3278","p_participation":"42.54","bulletins_valables":"3214","oui":"2202","non":"1012","p_oui":"68.51"},{"id":119,"nom":"Seegr\u00e4ben","electeurs_inscrits":"884","bulletins_rentr\u00e9s":"536","p_participation":"60.63","bulletins_valables":"525","oui":"378","non":"147","p_oui":"72.00"},{"id":120,"nom":"Wald (ZH)","electeurs_inscrits":"5792","bulletins_rentr\u00e9s":"2410","p_participation":"41.61","bulletins_valables":"2365","oui":"1554","non":"811","p_oui":"65.71"},{"id":121,"nom":"Wetzikon (ZH)","electeurs_inscrits":"14654","bulletins_rentr\u00e9s":"5942","p_participation":"40.55","bulletins_valables":"5823","oui":"4054","non":"1769","p_oui":"69.62"},{"id":131,"nom":"Adliswil","electeurs_inscrits":"10411","bulletins_rentr\u00e9s":"4689","p_participation":"45.04","bulletins_valables":"4531","oui":"3253","non":"1278","p_oui":"71.79"},{"id":135,"nom":"Kilchberg (ZH)","electeurs_inscrits":"4719","bulletins_rentr\u00e9s":"2547","p_participation":"53.97","bulletins_valables":"2486","oui":"1690","non":"796","p_oui":"67.98"},{"id":136,"nom":"Langnau am Albis","electeurs_inscrits":"4543","bulletins_rentr\u00e9s":"2195","p_participation":"48.32","bulletins_valables":"2134","oui":"1445","non":"689","p_oui":"67.71"},{"id":137,"nom":"Oberrieden","electeurs_inscrits":"3467","bulletins_rentr\u00e9s":"1977","p_participation":"57.02","bulletins_valables":"1926","oui":"1328","non":"598","p_oui":"68.95"},{"id":138,"nom":"Richterswil","electeurs_inscrits":"8452","bulletins_rentr\u00e9s":"4103","p_participation":"48.54","bulletins_valables":"4006","oui":"2800","non":"1206","p_oui":"69.90"},{"id":139,"nom":"R\u00fcschlikon","electeurs_inscrits":"3441","bulletins_rentr\u00e9s":"1864","p_participation":"54.17","bulletins_valables":"1814","oui":"1211","non":"603","p_oui":"66.76"},{"id":141,"nom":"Thalwil","electeurs_inscrits":"10942","bulletins_rentr\u00e9s":"5351","p_participation":"48.90","bulletins_valables":"5258","oui":"3838","non":"1420","p_oui":"72.99"},{"id":151,"nom":"Erlenbach (ZH)","electeurs_inscrits":"3500","bulletins_rentr\u00e9s":"1912","p_participation":"54.63","bulletins_valables":"1874","oui":"1238","non":"636","p_oui":"66.06"},{"id":152,"nom":"Herrliberg","electeurs_inscrits":"4117","bulletins_rentr\u00e9s":"2463","p_participation":"59.83","bulletins_valables":"2418","oui":"1493","non":"925","p_oui":"61.75"},{"id":153,"nom":"Hombrechtikon","electeurs_inscrits":"5451","bulletins_rentr\u00e9s":"2578","p_participation":"47.29","bulletins_valables":"2546","oui":"1636","non":"910","p_oui":"64.26"},{"id":154,"nom":"K\u00fcsnacht (ZH)","electeurs_inscrits":"9059","bulletins_rentr\u00e9s":"5060","p_participation":"55.86","bulletins_valables":"4941","oui":"3123","non":"1818","p_oui":"63.21"},{"id":155,"nom":"M\u00e4nnedorf","electeurs_inscrits":"6980","bulletins_rentr\u00e9s":"3916","p_participation":"56.10","bulletins_valables":"3830","oui":"2652","non":"1178","p_oui":"69.24"},{"id":156,"nom":"Meilen","electeurs_inscrits":"8550","bulletins_rentr\u00e9s":"4823","p_participation":"56.41","bulletins_valables":"4709","oui":"3103","non":"1606","p_oui":"65.90"},{"id":157,"nom":"Oetwil am See","electeurs_inscrits":"2656","bulletins_rentr\u00e9s":"1116","p_participation":"42.02","bulletins_valables":"1090","oui":"671","non":"419","p_oui":"61.56"},{"id":158,"nom":"St\u00e4fa","electeurs_inscrits":"9577","bulletins_rentr\u00e9s":"5354","p_participation":"55.90","bulletins_valables":"5239","oui":"3632","non":"1607","p_oui":"69.33"},{"id":159,"nom":"Uetikon am See","electeurs_inscrits":"3993","bulletins_rentr\u00e9s":"2121","p_participation":"53.12","bulletins_valables":"2067","oui":"1385","non":"682","p_oui":"67.01"},{"id":160,"nom":"Zumikon","electeurs_inscrits":"3396","bulletins_rentr\u00e9s":"2010","p_participation":"59.19","bulletins_valables":"1962","oui":"1227","non":"735","p_oui":"62.54"},{"id":161,"nom":"Zollikon","electeurs_inscrits":"8202","bulletins_rentr\u00e9s":"4655","p_participation":"56.75","bulletins_valables":"4536","oui":"3039","non":"1497","p_oui":"67.00"},{"id":172,"nom":"Fehraltorf","electeurs_inscrits":"4222","bulletins_rentr\u00e9s":"1926","p_participation":"45.62","bulletins_valables":"1878","oui":"1297","non":"581","p_oui":"69.06"},{"id":173,"nom":"Hittnau","electeurs_inscrits":"2553","bulletins_rentr\u00e9s":"1359","p_participation":"53.23","bulletins_valables":"1331","oui":"854","non":"477","p_oui":"64.16"},{"id":176,"nom":"Lindau","electeurs_inscrits":"3301","bulletins_rentr\u00e9s":"1674","p_participation":"50.71","bulletins_valables":"1647","oui":"1050","non":"597","p_oui":"63.75"},{"id":177,"nom":"Pf\u00e4ffikon","electeurs_inscrits":"7372","bulletins_rentr\u00e9s":"3588","p_participation":"48.67","bulletins_valables":"3502","oui":"2472","non":"1030","p_oui":"70.59"},{"id":178,"nom":"Russikon","electeurs_inscrits":"2943","bulletins_rentr\u00e9s":"1534","p_participation":"52.12","bulletins_valables":"1512","oui":"944","non":"568","p_oui":"62.43"},{"id":180,"nom":"Weisslingen","electeurs_inscrits":"2294","bulletins_rentr\u00e9s":"1190","p_participation":"51.87","bulletins_valables":"1168","oui":"735","non":"433","p_oui":"62.93"},{"id":181,"nom":"Wila","electeurs_inscrits":"1406","bulletins_rentr\u00e9s":"639","p_participation":"45.45","bulletins_valables":"624","oui":"368","non":"256","p_oui":"58.97"},{"id":182,"nom":"Wildberg","electeurs_inscrits":"741","bulletins_rentr\u00e9s":"421","p_participation":"56.82","bulletins_valables":"413","oui":"254","non":"159","p_oui":"61.50"},{"id":191,"nom":"D\u00fcbendorf","electeurs_inscrits":"14667","bulletins_rentr\u00e9s":"5873","p_participation":"40.04","bulletins_valables":"5732","oui":"4026","non":"1706","p_oui":"70.24"},{"id":192,"nom":"Egg","electeurs_inscrits":"5574","bulletins_rentr\u00e9s":"2834","p_participation":"50.84","bulletins_valables":"2772","oui":"1875","non":"897","p_oui":"67.64"},{"id":193,"nom":"F\u00e4llanden","electeurs_inscrits":"5202","bulletins_rentr\u00e9s":"2296","p_participation":"44.14","bulletins_valables":"2256","oui":"1594","non":"662","p_oui":"70.66"},{"id":194,"nom":"Greifensee","electeurs_inscrits":"3504","bulletins_rentr\u00e9s":"1739","p_participation":"49.63","bulletins_valables":"1690","oui":"1211","non":"479","p_oui":"71.66"},{"id":195,"nom":"Maur","electeurs_inscrits":"6445","bulletins_rentr\u00e9s":"3649","p_participation":"56.62","bulletins_valables":"3548","oui":"2318","non":"1230","p_oui":"65.33"},{"id":196,"nom":"M\u00f6nchaltorf","electeurs_inscrits":"2443","bulletins_rentr\u00e9s":"1217","p_participation":"49.82","bulletins_valables":"1200","oui":"842","non":"358","p_oui":"70.17"},{"id":197,"nom":"Schwerzenbach","electeurs_inscrits":"3053","bulletins_rentr\u00e9s":"1395","p_participation":"45.69","bulletins_valables":"1356","oui":"968","non":"388","p_oui":"71.39"},{"id":198,"nom":"Uster","electeurs_inscrits":"21002","bulletins_rentr\u00e9s":"10026","p_participation":"47.74","bulletins_valables":"9826","oui":"7232","non":"2594","p_oui":"73.60"},{"id":199,"nom":"Volketswil","electeurs_inscrits":"10860","bulletins_rentr\u00e9s":"4588","p_participation":"42.25","bulletins_valables":"4506","oui":"2922","non":"1584","p_oui":"64.85"},{"id":200,"nom":"Wangen-Br\u00fcttisellen","electeurs_inscrits":"4561","bulletins_rentr\u00e9s":"1754","p_participation":"38.46","bulletins_valables":"1710","oui":"1114","non":"596","p_oui":"65.15"},{"id":211,"nom":"Altikon","electeurs_inscrits":"480","bulletins_rentr\u00e9s":"246","p_participation":"51.25","bulletins_valables":"240","oui":"150","non":"90","p_oui":"62.50"},{"id":213,"nom":"Br\u00fctten","electeurs_inscrits":"1537","bulletins_rentr\u00e9s":"872","p_participation":"56.73","bulletins_valables":"849","oui":"544","non":"305","p_oui":"64.08"},{"id":214,"nom":"D\u00e4gerlen","electeurs_inscrits":"701","bulletins_rentr\u00e9s":"393","p_participation":"56.06","bulletins_valables":"384","oui":"271","non":"113","p_oui":"70.57"},{"id":215,"nom":"D\u00e4ttlikon","electeurs_inscrits":"538","bulletins_rentr\u00e9s":"315","p_participation":"58.55","bulletins_valables":"305","oui":"219","non":"86","p_oui":"71.80"},{"id":216,"nom":"Dinhard","electeurs_inscrits":"1085","bulletins_rentr\u00e9s":"595","p_participation":"54.84","bulletins_valables":"583","oui":"371","non":"212","p_oui":"63.64"},{"id":218,"nom":"Ellikon an der Thur","electeurs_inscrits":"642","bulletins_rentr\u00e9s":"303","p_participation":"47.20","bulletins_valables":"299","oui":"178","non":"121","p_oui":"59.53"},{"id":219,"nom":"Elsau","electeurs_inscrits":"2342","bulletins_rentr\u00e9s":"1206","p_participation":"51.49","bulletins_valables":"1186","oui":"745","non":"441","p_oui":"62.82"},{"id":220,"nom":"Hagenbuch","electeurs_inscrits":"820","bulletins_rentr\u00e9s":"398","p_participation":"48.54","bulletins_valables":"389","oui":"243","non":"146","p_oui":"62.47"},{"id":221,"nom":"Hettlingen","electeurs_inscrits":"2112","bulletins_rentr\u00e9s":"1214","p_participation":"57.48","bulletins_valables":"1181","oui":"828","non":"353","p_oui":"70.11"},{"id":223,"nom":"Neftenbach","electeurs_inscrits":"3855","bulletins_rentr\u00e9s":"1868","p_participation":"48.46","bulletins_valables":"1819","oui":"1241","non":"578","p_oui":"68.22"},{"id":224,"nom":"Pfungen","electeurs_inscrits":"2054","bulletins_rentr\u00e9s":"813","p_participation":"39.58","bulletins_valables":"802","oui":"558","non":"244","p_oui":"69.58"},{"id":225,"nom":"Rickenbach (ZH)","electeurs_inscrits":"1794","bulletins_rentr\u00e9s":"936","p_participation":"52.17","bulletins_valables":"916","oui":"612","non":"304","p_oui":"66.81"},{"id":226,"nom":"Schlatt (ZH)","electeurs_inscrits":"518","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"50.77","bulletins_valables":"247","oui":"163","non":"84","p_oui":"65.99"},{"id":227,"nom":"Seuzach","electeurs_inscrits":"5217","bulletins_rentr\u00e9s":"2406","p_participation":"46.12","bulletins_valables":"2363","oui":"1625","non":"738","p_oui":"68.77"},{"id":228,"nom":"Turbenthal","electeurs_inscrits":"2846","bulletins_rentr\u00e9s":"1272","p_participation":"44.69","bulletins_valables":"1236","oui":"839","non":"397","p_oui":"67.88"},{"id":230,"nom":"Winterthur","electeurs_inscrits":"67778","bulletins_rentr\u00e9s":"31602","p_participation":"46.63","bulletins_valables":"30877","oui":"24195","non":"6682","p_oui":"78.36"},{"id":231,"nom":"Zell (ZH)","electeurs_inscrits":"3602","bulletins_rentr\u00e9s":"1541","p_participation":"42.78","bulletins_valables":"1510","oui":"1063","non":"447","p_oui":"70.40"},{"id":241,"nom":"Aesch (ZH)","electeurs_inscrits":"811","bulletins_rentr\u00e9s":"553","p_participation":"68.19","bulletins_valables":"534","oui":"328","non":"206","p_oui":"61.42"},{"id":242,"nom":"Birmensdorf (ZH)","electeurs_inscrits":"3884","bulletins_rentr\u00e9s":"1948","p_participation":"50.15","bulletins_valables":"1904","oui":"1301","non":"603","p_oui":"68.33"},{"id":243,"nom":"Dietikon","electeurs_inscrits":"12288","bulletins_rentr\u00e9s":"4463","p_participation":"36.32","bulletins_valables":"4358","oui":"3129","non":"1229","p_oui":"71.80"},{"id":244,"nom":"Geroldswil","electeurs_inscrits":"3075","bulletins_rentr\u00e9s":"1256","p_participation":"40.85","bulletins_valables":"1236","oui":"753","non":"483","p_oui":"60.92"},{"id":245,"nom":"Oberengstringen","electeurs_inscrits":"3934","bulletins_rentr\u00e9s":"1634","p_participation":"41.54","bulletins_valables":"1607","oui":"1148","non":"459","p_oui":"71.44"},{"id":246,"nom":"Oetwil an der Limmat","electeurs_inscrits":"1711","bulletins_rentr\u00e9s":"816","p_participation":"47.69","bulletins_valables":"804","oui":"458","non":"346","p_oui":"56.97"},{"id":247,"nom":"Schlieren","electeurs_inscrits":"7855","bulletins_rentr\u00e9s":"2590","p_participation":"32.97","bulletins_valables":"2534","oui":"1771","non":"763","p_oui":"69.89"},{"id":248,"nom":"Uitikon","electeurs_inscrits":"2827","bulletins_rentr\u00e9s":"1842","p_participation":"65.16","bulletins_valables":"1808","oui":"1149","non":"659","p_oui":"63.55"},{"id":249,"nom":"Unterengstringen","electeurs_inscrits":"2258","bulletins_rentr\u00e9s":"1076","p_participation":"47.65","bulletins_valables":"1059","oui":"635","non":"424","p_oui":"59.96"},{"id":250,"nom":"Urdorf","electeurs_inscrits":"6093","bulletins_rentr\u00e9s":"2771","p_participation":"45.48","bulletins_valables":"2723","oui":"1923","non":"800","p_oui":"70.62"},{"id":251,"nom":"Weiningen (ZH)","electeurs_inscrits":"2629","bulletins_rentr\u00e9s":"1111","p_participation":"42.26","bulletins_valables":"1095","oui":"711","non":"384","p_oui":"64.93"},{"id":261,"nom":"Z\u00fcrich","electeurs_inscrits":"229031","bulletins_rentr\u00e9s":"101135","p_participation":"44.16","bulletins_valables":"98832","oui":"79185","non":"19647","p_oui":"80.12"},{"id":291,"nom":"Andelfingen","electeurs_inscrits":"2266","bulletins_rentr\u00e9s":"1297","p_participation":"57.24","bulletins_valables":"1269","oui":"790","non":"479","p_oui":"62.25"},{"id":292,"nom":"Stammheim","electeurs_inscrits":"1999","bulletins_rentr\u00e9s":"1093","p_participation":"54.68","bulletins_valables":"1062","oui":"660","non":"402","p_oui":"62.15"},{"id":293,"nom":"W\u00e4denswil","electeurs_inscrits":"15675","bulletins_rentr\u00e9s":"7534","p_participation":"48.06","bulletins_valables":"7382","oui":"5131","non":"2251","p_oui":"69.51"},{"id":294,"nom":"Elgg","electeurs_inscrits":"3107","bulletins_rentr\u00e9s":"1594","p_participation":"51.30","bulletins_valables":"1547","oui":"1083","non":"464","p_oui":"70.01"},{"id":295,"nom":"Horgen","electeurs_inscrits":"12967","bulletins_rentr\u00e9s":"6043","p_participation":"46.60","bulletins_valables":"5888","oui":"4020","non":"1868","p_oui":"68.27"},{"id":296,"nom":"Illnau-Effretikon","electeurs_inscrits":"10506","bulletins_rentr\u00e9s":"4841","p_participation":"46.08","bulletins_valables":"4708","oui":"3249","non":"1459","p_oui":"69.01"},{"id":297,"nom":"Bauma","electeurs_inscrits":"3209","bulletins_rentr\u00e9s":"1583","p_participation":"49.33","bulletins_valables":"1536","oui":"835","non":"701","p_oui":"54.36"},{"id":298,"nom":"Wiesendangen","electeurs_inscrits":"4402","bulletins_rentr\u00e9s":"2398","p_participation":"54.48","bulletins_valables":"2336","oui":"1601","non":"735","p_oui":"68.54"},{"id":301,"nom":"Aarberg","electeurs_inscrits":"3077","bulletins_rentr\u00e9s":"1325","p_participation":"43.06","bulletins_valables":"1300","oui":"871","non":"429","p_oui":"67.00"},{"id":302,"nom":"Bargen (BE)","electeurs_inscrits":"761","bulletins_rentr\u00e9s":"320","p_participation":"42.05","bulletins_valables":"316","oui":"211","non":"105","p_oui":"66.77"},{"id":303,"nom":"Grossaffoltern","electeurs_inscrits":"2222","bulletins_rentr\u00e9s":"1028","p_participation":"46.26","bulletins_valables":"1010","oui":"709","non":"301","p_oui":"70.20"},{"id":304,"nom":"Kallnach","electeurs_inscrits":"1695","bulletins_rentr\u00e9s":"656","p_participation":"38.70","bulletins_valables":"642","oui":"386","non":"256","p_oui":"60.12"},{"id":305,"nom":"Kappelen","electeurs_inscrits":"959","bulletins_rentr\u00e9s":"396","p_participation":"41.29","bulletins_valables":"393","oui":"251","non":"142","p_oui":"63.87"},{"id":306,"nom":"Lyss","electeurs_inscrits":"9886","bulletins_rentr\u00e9s":"3830","p_participation":"38.74","bulletins_valables":"3776","oui":"2594","non":"1182","p_oui":"68.70"},{"id":307,"nom":"Meikirch","electeurs_inscrits":"1945","bulletins_rentr\u00e9s":"1022","p_participation":"52.54","bulletins_valables":"993","oui":"705","non":"288","p_oui":"71.00"},{"id":309,"nom":"Radelfingen","electeurs_inscrits":"957","bulletins_rentr\u00e9s":"414","p_participation":"43.26","bulletins_valables":"406","oui":"284","non":"122","p_oui":"69.95"},{"id":310,"nom":"Rapperswil (BE)","electeurs_inscrits":"2026","bulletins_rentr\u00e9s":"846","p_participation":"41.76","bulletins_valables":"840","oui":"556","non":"284","p_oui":"66.19"},{"id":311,"nom":"Sch\u00fcpfen","electeurs_inscrits":"2731","bulletins_rentr\u00e9s":"1177","p_participation":"43.10","bulletins_valables":"1153","oui":"787","non":"366","p_oui":"68.26"},{"id":312,"nom":"Seedorf (BE)","electeurs_inscrits":"2364","bulletins_rentr\u00e9s":"1056","p_participation":"44.67","bulletins_valables":"1024","oui":"661","non":"363","p_oui":"64.55"},{"id":321,"nom":"Aarwangen","electeurs_inscrits":"2985","bulletins_rentr\u00e9s":"1314","p_participation":"44.02","bulletins_valables":"1292","oui":"794","non":"498","p_oui":"61.46"},{"id":322,"nom":"Auswil","electeurs_inscrits":"390","bulletins_rentr\u00e9s":"154","p_participation":"39.49","bulletins_valables":"149","oui":"91","non":"58","p_oui":"61.07"},{"id":323,"nom":"Bannwil","electeurs_inscrits":"525","bulletins_rentr\u00e9s":"241","p_participation":"45.90","bulletins_valables":"235","oui":"156","non":"79","p_oui":"66.38"},{"id":324,"nom":"Bleienbach","electeurs_inscrits":"543","bulletins_rentr\u00e9s":"245","p_participation":"45.12","bulletins_valables":"234","oui":"133","non":"101","p_oui":"56.84"},{"id":325,"nom":"Busswil bei Melchnau","electeurs_inscrits":"160","bulletins_rentr\u00e9s":"75","p_participation":"46.88","bulletins_valables":"75","oui":"47","non":"28","p_oui":"62.67"},{"id":326,"nom":"Gondiswil","electeurs_inscrits":"604","bulletins_rentr\u00e9s":"229","p_participation":"37.91","bulletins_valables":"226","oui":"111","non":"115","p_oui":"49.12"},{"id":329,"nom":"Langenthal","electeurs_inscrits":"10619","bulletins_rentr\u00e9s":"4176","p_participation":"39.33","bulletins_valables":"4106","oui":"2814","non":"1292","p_oui":"68.53"},{"id":331,"nom":"Lotzwil","electeurs_inscrits":"1683","bulletins_rentr\u00e9s":"801","p_participation":"47.59","bulletins_valables":"786","oui":"493","non":"293","p_oui":"62.72"},{"id":332,"nom":"Madiswil","electeurs_inscrits":"2436","bulletins_rentr\u00e9s":"1064","p_participation":"43.68","bulletins_valables":"1032","oui":"617","non":"415","p_oui":"59.79"},{"id":333,"nom":"Melchnau","electeurs_inscrits":"1118","bulletins_rentr\u00e9s":"448","p_participation":"40.07","bulletins_valables":"444","oui":"298","non":"146","p_oui":"67.12"},{"id":335,"nom":"Oeschenbach","electeurs_inscrits":"200","bulletins_rentr\u00e9s":"69","p_participation":"34.50","bulletins_valables":"67","oui":"46","non":"21","p_oui":"68.66"},{"id":336,"nom":"Reisiswil","electeurs_inscrits":"156","bulletins_rentr\u00e9s":"74","p_participation":"47.44","bulletins_valables":"73","oui":"42","non":"31","p_oui":"57.53"},{"id":337,"nom":"Roggwil (BE)","electeurs_inscrits":"2804","bulletins_rentr\u00e9s":"1120","p_participation":"39.94","bulletins_valables":"1100","oui":"708","non":"392","p_oui":"64.36"},{"id":338,"nom":"Rohrbach","electeurs_inscrits":"1146","bulletins_rentr\u00e9s":"421","p_participation":"36.74","bulletins_valables":"412","oui":"235","non":"177","p_oui":"57.04"},{"id":339,"nom":"Rohrbachgraben","electeurs_inscrits":"323","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"45.82","bulletins_valables":"142","oui":"72","non":"70","p_oui":"50.70"},{"id":340,"nom":"R\u00fctschelen","electeurs_inscrits":"451","bulletins_rentr\u00e9s":"203","p_participation":"45.01","bulletins_valables":"199","oui":"127","non":"72","p_oui":"63.82"},{"id":341,"nom":"Schwarzh\u00e4usern","electeurs_inscrits":"396","bulletins_rentr\u00e9s":"172","p_participation":"43.43","bulletins_valables":"170","oui":"105","non":"65","p_oui":"61.76"},{"id":342,"nom":"Thunstetten","electeurs_inscrits":"2144","bulletins_rentr\u00e9s":"905","p_participation":"42.21","bulletins_valables":"888","oui":"573","non":"315","p_oui":"64.53"},{"id":344,"nom":"Ursenbach","electeurs_inscrits":"703","bulletins_rentr\u00e9s":"275","p_participation":"39.12","bulletins_valables":"274","oui":"170","non":"104","p_oui":"62.04"},{"id":345,"nom":"Wynau","electeurs_inscrits":"1100","bulletins_rentr\u00e9s":"402","p_participation":"36.55","bulletins_valables":"395","oui":"229","non":"166","p_oui":"57.97"},{"id":351,"nom":"Bern","electeurs_inscrits":"86096","bulletins_rentr\u00e9s":"40283","p_participation":"46.79","bulletins_valables":"39460","oui":"31956","non":"7504","p_oui":"80.98"},{"id":352,"nom":"Bolligen","electeurs_inscrits":"4711","bulletins_rentr\u00e9s":"2759","p_participation":"58.57","bulletins_valables":"2718","oui":"1989","non":"729","p_oui":"73.18"},{"id":353,"nom":"Bremgarten bei Bern","electeurs_inscrits":"3205","bulletins_rentr\u00e9s":"1825","p_participation":"56.94","bulletins_valables":"1801","oui":"1339","non":"462","p_oui":"74.35"},{"id":354,"nom":"Kirchlindach","electeurs_inscrits":"2226","bulletins_rentr\u00e9s":"1259","p_participation":"56.56","bulletins_valables":"1242","oui":"863","non":"379","p_oui":"69.48"},{"id":355,"nom":"K\u00f6niz","electeurs_inscrits":"27829","bulletins_rentr\u00e9s":"13535","p_participation":"48.64","bulletins_valables":"13285","oui":"10061","non":"3224","p_oui":"75.73"},{"id":356,"nom":"Muri bei Bern","electeurs_inscrits":"9507","bulletins_rentr\u00e9s":"5358","p_participation":"56.36","bulletins_valables":"5257","oui":"3507","non":"1750","p_oui":"66.71"},{"id":357,"nom":"Oberbalm","electeurs_inscrits":"691","bulletins_rentr\u00e9s":"304","p_participation":"43.99","bulletins_valables":"301","oui":"182","non":"119","p_oui":"60.47"},{"id":358,"nom":"Stettlen","electeurs_inscrits":"2132","bulletins_rentr\u00e9s":"1061","p_participation":"49.77","bulletins_valables":"1038","oui":"746","non":"292","p_oui":"71.87"},{"id":359,"nom":"Vechigen","electeurs_inscrits":"3707","bulletins_rentr\u00e9s":"1965","p_participation":"53.01","bulletins_valables":"1943","oui":"1384","non":"559","p_oui":"71.23"},{"id":360,"nom":"Wohlen bei Bern","electeurs_inscrits":"6865","bulletins_rentr\u00e9s":"3808","p_participation":"55.47","bulletins_valables":"3754","oui":"2806","non":"948","p_oui":"74.75"},{"id":361,"nom":"Zollikofen","electeurs_inscrits":"6915","bulletins_rentr\u00e9s":"3404","p_participation":"49.23","bulletins_valables":"3338","oui":"2346","non":"992","p_oui":"70.28"},{"id":362,"nom":"Ittigen","electeurs_inscrits":"7547","bulletins_rentr\u00e9s":"3344","p_participation":"44.31","bulletins_valables":"3281","oui":"2304","non":"977","p_oui":"70.22"},{"id":363,"nom":"Ostermundigen","electeurs_inscrits":"10080","bulletins_rentr\u00e9s":"3916","p_participation":"38.85","bulletins_valables":"3839","oui":"2800","non":"1039","p_oui":"72.94"},{"id":371,"nom":"Biel\/Bienne","electeurs_inscrits":"31767","bulletins_rentr\u00e9s":"10947","p_participation":"34.46","bulletins_valables":"10707","oui":"8000","non":"2707","p_oui":"74.72"},{"id":372,"nom":"Evilard","electeurs_inscrits":"1766","bulletins_rentr\u00e9s":"919","p_participation":"52.04","bulletins_valables":"887","oui":"630","non":"257","p_oui":"71.03"},{"id":381,"nom":"Arch","electeurs_inscrits":"1150","bulletins_rentr\u00e9s":"469","p_participation":"40.78","bulletins_valables":"460","oui":"257","non":"203","p_oui":"55.87"},{"id":382,"nom":"B\u00fcetigen","electeurs_inscrits":"618","bulletins_rentr\u00e9s":"258","p_participation":"41.75","bulletins_valables":"253","oui":"143","non":"110","p_oui":"56.52"},{"id":383,"nom":"B\u00fcren an der Aare","electeurs_inscrits":"2423","bulletins_rentr\u00e9s":"1027","p_participation":"42.39","bulletins_valables":"1012","oui":"657","non":"355","p_oui":"64.92"},{"id":385,"nom":"Diessbach bei B\u00fcren","electeurs_inscrits":"647","bulletins_rentr\u00e9s":"308","p_participation":"47.60","bulletins_valables":"301","oui":"186","non":"115","p_oui":"61.79"},{"id":386,"nom":"Dotzigen","electeurs_inscrits":"1047","bulletins_rentr\u00e9s":"394","p_participation":"37.63","bulletins_valables":"388","oui":"270","non":"118","p_oui":"69.59"},{"id":387,"nom":"Lengnau (BE)","electeurs_inscrits":"3179","bulletins_rentr\u00e9s":"1224","p_participation":"38.50","bulletins_valables":"1211","oui":"759","non":"452","p_oui":"62.68"},{"id":388,"nom":"Leuzigen","electeurs_inscrits":"940","bulletins_rentr\u00e9s":"427","p_participation":"45.43","bulletins_valables":"424","oui":"259","non":"165","p_oui":"61.08"},{"id":389,"nom":"Meienried (Urne commune, emplacement: B\u00fcren an der Aare          )","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":390,"nom":"Meinisberg","electeurs_inscrits":"942","bulletins_rentr\u00e9s":"406","p_participation":"43.10","bulletins_valables":"398","oui":"228","non":"170","p_oui":"57.29"},{"id":391,"nom":"Oberwil bei B\u00fcren","electeurs_inscrits":"612","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"42.97","bulletins_valables":"262","oui":"176","non":"86","p_oui":"67.18"},{"id":392,"nom":"Pieterlen","electeurs_inscrits":"2433","bulletins_rentr\u00e9s":"800","p_participation":"32.88","bulletins_valables":"789","oui":"505","non":"284","p_oui":"64.01"},{"id":393,"nom":"R\u00fcti bei B\u00fcren","electeurs_inscrits":"659","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"36.12","bulletins_valables":"235","oui":"141","non":"94","p_oui":"60.00"},{"id":394,"nom":"Wengi","electeurs_inscrits":"432","bulletins_rentr\u00e9s":"191","p_participation":"44.21","bulletins_valables":"185","oui":"134","non":"51","p_oui":"72.43"},{"id":401,"nom":"Aefligen","electeurs_inscrits":"840","bulletins_rentr\u00e9s":"298","p_participation":"35.48","bulletins_valables":"293","oui":"171","non":"122","p_oui":"58.36"},{"id":402,"nom":"Alchenstorf","electeurs_inscrits":"448","bulletins_rentr\u00e9s":"183","p_participation":"40.85","bulletins_valables":"180","oui":"108","non":"72","p_oui":"60.00"},{"id":403,"nom":"B\u00e4riswil","electeurs_inscrits":"805","bulletins_rentr\u00e9s":"401","p_participation":"49.81","bulletins_valables":"399","oui":"262","non":"137","p_oui":"65.66"},{"id":404,"nom":"Burgdorf","electeurs_inscrits":"11323","bulletins_rentr\u00e9s":"5065","p_participation":"44.73","bulletins_valables":"4929","oui":"3562","non":"1367","p_oui":"72.27"},{"id":405,"nom":"Ersigen","electeurs_inscrits":"1576","bulletins_rentr\u00e9s":"758","p_participation":"48.10","bulletins_valables":"742","oui":"477","non":"265","p_oui":"64.29"},{"id":406,"nom":"Hasle bei Burgdorf","electeurs_inscrits":"2503","bulletins_rentr\u00e9s":"841","p_participation":"33.60","bulletins_valables":"829","oui":"536","non":"293","p_oui":"64.66"},{"id":407,"nom":"Heimiswil","electeurs_inscrits":"1220","bulletins_rentr\u00e9s":"498","p_participation":"40.82","bulletins_valables":"482","oui":"334","non":"148","p_oui":"69.29"},{"id":408,"nom":"Hellsau (Urne commune, emplacement: H\u00f6chstetten                )","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":409,"nom":"Hindelbank","electeurs_inscrits":"1858","bulletins_rentr\u00e9s":"778","p_participation":"41.87","bulletins_valables":"767","oui":"518","non":"249","p_oui":"67.54"},{"id":410,"nom":"H\u00f6chstetten","electeurs_inscrits":"353","bulletins_rentr\u00e9s":"115","p_participation":"32.58","bulletins_valables":"113","oui":"53","non":"60","p_oui":"46.90"},{"id":411,"nom":"Kernenried","electeurs_inscrits":"334","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"36.23","bulletins_valables":"121","oui":"77","non":"44","p_oui":"63.64"},{"id":412,"nom":"Kirchberg (BE)","electeurs_inscrits":"4112","bulletins_rentr\u00e9s":"1839","p_participation":"44.72","bulletins_valables":"1798","oui":"1200","non":"598","p_oui":"66.74"},{"id":413,"nom":"Koppigen","electeurs_inscrits":"1551","bulletins_rentr\u00e9s":"609","p_participation":"39.26","bulletins_valables":"605","oui":"383","non":"222","p_oui":"63.31"},{"id":414,"nom":"Krauchthal","electeurs_inscrits":"1832","bulletins_rentr\u00e9s":"729","p_participation":"39.79","bulletins_valables":"715","oui":"467","non":"248","p_oui":"65.31"},{"id":415,"nom":"Lyssach","electeurs_inscrits":"1108","bulletins_rentr\u00e9s":"463","p_participation":"41.79","bulletins_valables":"444","oui":"290","non":"154","p_oui":"65.32"},{"id":418,"nom":"Oberburg","electeurs_inscrits":"2043","bulletins_rentr\u00e9s":"763","p_participation":"37.35","bulletins_valables":"753","oui":"431","non":"322","p_oui":"57.24"},{"id":420,"nom":"R\u00fcdtligen-Alchenfl\u00fch","electeurs_inscrits":"1518","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"33.73","bulletins_valables":"497","oui":"310","non":"187","p_oui":"62.37"},{"id":421,"nom":"Rumendingen","electeurs_inscrits":"69","bulletins_rentr\u00e9s":"35","p_participation":"50.72","bulletins_valables":"35","oui":"25","non":"10","p_oui":"71.43"},{"id":422,"nom":"R\u00fcti bei Lyssach","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":423,"nom":"Willadingen","electeurs_inscrits":"170","bulletins_rentr\u00e9s":"89","p_participation":"52.35","bulletins_valables":"88","oui":"62","non":"26","p_oui":"70.45"},{"id":424,"nom":"Wynigen","electeurs_inscrits":"1614","bulletins_rentr\u00e9s":"667","p_participation":"41.33","bulletins_valables":"657","oui":"436","non":"221","p_oui":"66.36"},{"id":431,"nom":"Corg\u00e9mont","electeurs_inscrits":"1106","bulletins_rentr\u00e9s":"530","p_participation":"47.92","bulletins_valables":"520","oui":"303","non":"217","p_oui":"58.27"},{"id":432,"nom":"Cormoret","electeurs_inscrits":"368","bulletins_rentr\u00e9s":"160","p_participation":"43.48","bulletins_valables":"156","oui":"105","non":"51","p_oui":"67.31"},{"id":433,"nom":"Cort\u00e9bert","electeurs_inscrits":"510","bulletins_rentr\u00e9s":"188","p_participation":"36.86","bulletins_valables":"180","oui":"120","non":"60","p_oui":"66.67"},{"id":434,"nom":"Courtelary","electeurs_inscrits":"857","bulletins_rentr\u00e9s":"378","p_participation":"44.11","bulletins_valables":"365","oui":"218","non":"147","p_oui":"59.73"},{"id":435,"nom":"La Ferri\u00e8re","electeurs_inscrits":"390","bulletins_rentr\u00e9s":"129","p_participation":"33.08","bulletins_valables":"126","oui":"75","non":"51","p_oui":"59.52"},{"id":437,"nom":"Mont-Tramelan","electeurs_inscrits":"98","bulletins_rentr\u00e9s":"55","p_participation":"56.12","bulletins_valables":"54","oui":"34","non":"20","p_oui":"62.96"},{"id":438,"nom":"Orvin","electeurs_inscrits":"881","bulletins_rentr\u00e9s":"359","p_participation":"40.75","bulletins_valables":"350","oui":"195","non":"155","p_oui":"55.71"},{"id":441,"nom":"Renan (BE)","electeurs_inscrits":"673","bulletins_rentr\u00e9s":"253","p_participation":"37.59","bulletins_valables":"248","oui":"182","non":"66","p_oui":"73.39"},{"id":442,"nom":"Romont (BE)","electeurs_inscrits":"159","bulletins_rentr\u00e9s":"65","p_participation":"40.88","bulletins_valables":"65","oui":"35","non":"30","p_oui":"53.85"},{"id":443,"nom":"Saint-Imier","electeurs_inscrits":"2951","bulletins_rentr\u00e9s":"998","p_participation":"33.82","bulletins_valables":"972","oui":"644","non":"328","p_oui":"66.26"},{"id":444,"nom":"Sonceboz-Sombeval","electeurs_inscrits":"1187","bulletins_rentr\u00e9s":"435","p_participation":"36.65","bulletins_valables":"410","oui":"246","non":"164","p_oui":"60.00"},{"id":445,"nom":"Sonvilier","electeurs_inscrits":"838","bulletins_rentr\u00e9s":"276","p_participation":"32.94","bulletins_valables":"272","oui":"182","non":"90","p_oui":"66.91"},{"id":446,"nom":"Tramelan","electeurs_inscrits":"3105","bulletins_rentr\u00e9s":"1298","p_participation":"41.80","bulletins_valables":"1269","oui":"863","non":"406","p_oui":"68.01"},{"id":448,"nom":"Villeret","electeurs_inscrits":"635","bulletins_rentr\u00e9s":"251","p_participation":"39.53","bulletins_valables":"242","oui":"168","non":"74","p_oui":"69.42"},{"id":449,"nom":"Sauge","electeurs_inscrits":"568","bulletins_rentr\u00e9s":"247","p_participation":"43.49","bulletins_valables":"244","oui":"147","non":"97","p_oui":"60.25"},{"id":450,"nom":"P\u00e9ry-La Heutte","electeurs_inscrits":"1327","bulletins_rentr\u00e9s":"477","p_participation":"35.95","bulletins_valables":"465","oui":"305","non":"160","p_oui":"65.59"},{"id":491,"nom":"Br\u00fcttelen","electeurs_inscrits":"425","bulletins_rentr\u00e9s":"178","p_participation":"41.88","bulletins_valables":"170","oui":"97","non":"73","p_oui":"57.06"},{"id":492,"nom":"Erlach","electeurs_inscrits":"967","bulletins_rentr\u00e9s":"411","p_participation":"42.50","bulletins_valables":"404","oui":"264","non":"140","p_oui":"65.35"},{"id":493,"nom":"Finsterhennen","electeurs_inscrits":"312","bulletins_rentr\u00e9s":"135","p_participation":"43.27","bulletins_valables":"134","oui":"71","non":"63","p_oui":"52.99"},{"id":494,"nom":"Gals","electeurs_inscrits":"531","bulletins_rentr\u00e9s":"214","p_participation":"40.30","bulletins_valables":"212","oui":"145","non":"67","p_oui":"68.40"},{"id":495,"nom":"Gampelen","electeurs_inscrits":"575","bulletins_rentr\u00e9s":"242","p_participation":"42.09","bulletins_valables":"232","oui":"129","non":"103","p_oui":"55.60"},{"id":496,"nom":"Ins","electeurs_inscrits":"2234","bulletins_rentr\u00e9s":"1103","p_participation":"49.37","bulletins_valables":"1082","oui":"705","non":"377","p_oui":"65.16"},{"id":497,"nom":"L\u00fcscherz","electeurs_inscrits":"411","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"36.01","bulletins_valables":"144","oui":"81","non":"63","p_oui":"56.25"},{"id":498,"nom":"M\u00fcntschemier","electeurs_inscrits":"783","bulletins_rentr\u00e9s":"353","p_participation":"45.08","bulletins_valables":"345","oui":"195","non":"150","p_oui":"56.52"},{"id":499,"nom":"Siselen","electeurs_inscrits":"466","bulletins_rentr\u00e9s":"201","p_participation":"43.13","bulletins_valables":"196","oui":"109","non":"87","p_oui":"55.61"},{"id":500,"nom":"Treiten","electeurs_inscrits":"322","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"45.96","bulletins_valables":"142","oui":"82","non":"60","p_oui":"57.75"},{"id":501,"nom":"Tschugg","electeurs_inscrits":"315","bulletins_rentr\u00e9s":"135","p_participation":"42.86","bulletins_valables":"128","oui":"93","non":"35","p_oui":"72.66"},{"id":502,"nom":"Vinelz","electeurs_inscrits":"634","bulletins_rentr\u00e9s":"285","p_participation":"44.95","bulletins_valables":"282","oui":"172","non":"110","p_oui":"60.99"},{"id":533,"nom":"B\u00e4tterkinden","electeurs_inscrits":"2397","bulletins_rentr\u00e9s":"925","p_participation":"38.59","bulletins_valables":"911","oui":"588","non":"323","p_oui":"64.54"},{"id":535,"nom":"Deisswil bei M\u00fcnchenbuchsee (Urne commune, emplacement: Wiggiswil                  )","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":538,"nom":"Fraubrunnen","electeurs_inscrits":"3724","bulletins_rentr\u00e9s":"1815","p_participation":"48.74","bulletins_valables":"1790","oui":"1186","non":"604","p_oui":"66.26"},{"id":540,"nom":"Jegenstorf","electeurs_inscrits":"4122","bulletins_rentr\u00e9s":"2079","p_participation":"50.44","bulletins_valables":"2036","oui":"1400","non":"636","p_oui":"68.76"},{"id":541,"nom":"Iffwil","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"145","p_participation":"44.62","bulletins_valables":"143","oui":"106","non":"37","p_oui":"74.13"},{"id":543,"nom":"Mattstetten","electeurs_inscrits":"477","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"50.94","bulletins_valables":"236","oui":"166","non":"70","p_oui":"70.34"},{"id":544,"nom":"Moosseedorf","electeurs_inscrits":"2496","bulletins_rentr\u00e9s":"1096","p_participation":"43.91","bulletins_valables":"1080","oui":"694","non":"386","p_oui":"64.26"},{"id":546,"nom":"M\u00fcnchenbuchsee","electeurs_inscrits":"7078","bulletins_rentr\u00e9s":"3125","p_participation":"44.15","bulletins_valables":"3062","oui":"2095","non":"967","p_oui":"68.42"},{"id":551,"nom":"Urtenen-Sch\u00f6nb\u00fchl","electeurs_inscrits":"4159","bulletins_rentr\u00e9s":"1606","p_participation":"38.62","bulletins_valables":"1566","oui":"1068","non":"498","p_oui":"68.20"},{"id":552,"nom":"Utzenstorf","electeurs_inscrits":"3129","bulletins_rentr\u00e9s":"1320","p_participation":"42.19","bulletins_valables":"1306","oui":"832","non":"474","p_oui":"63.71"},{"id":553,"nom":"Wiggiswil","electeurs_inscrits":"164","bulletins_rentr\u00e9s":"59","p_participation":"35.98","bulletins_valables":"58","oui":"33","non":"25","p_oui":"56.90"},{"id":554,"nom":"Wiler bei Utzenstorf","electeurs_inscrits":"664","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"36.60","bulletins_valables":"238","oui":"152","non":"86","p_oui":"63.87"},{"id":556,"nom":"Zielebach","electeurs_inscrits":"274","bulletins_rentr\u00e9s":"104","p_participation":"37.96","bulletins_valables":"104","oui":"63","non":"41","p_oui":"60.58"},{"id":557,"nom":"Zuzwil (BE)","electeurs_inscrits":"457","bulletins_rentr\u00e9s":"255","p_participation":"55.80","bulletins_valables":"252","oui":"189","non":"63","p_oui":"75.00"},{"id":561,"nom":"Adelboden","electeurs_inscrits":"2686","bulletins_rentr\u00e9s":"1281","p_participation":"47.69","bulletins_valables":"1251","oui":"442","non":"809","p_oui":"35.33"},{"id":562,"nom":"Aeschi bei Spiez","electeurs_inscrits":"1672","bulletins_rentr\u00e9s":"757","p_participation":"45.28","bulletins_valables":"740","oui":"431","non":"309","p_oui":"58.24"},{"id":563,"nom":"Frutigen","electeurs_inscrits":"5145","bulletins_rentr\u00e9s":"2275","p_participation":"44.22","bulletins_valables":"2193","oui":"1000","non":"1193","p_oui":"45.60"},{"id":564,"nom":"Kandergrund","electeurs_inscrits":"634","bulletins_rentr\u00e9s":"209","p_participation":"32.97","bulletins_valables":"208","oui":"58","non":"150","p_oui":"27.88"},{"id":565,"nom":"Kandersteg","electeurs_inscrits":"894","bulletins_rentr\u00e9s":"403","p_participation":"45.08","bulletins_valables":"400","oui":"219","non":"181","p_oui":"54.75"},{"id":566,"nom":"Krattigen","electeurs_inscrits":"807","bulletins_rentr\u00e9s":"402","p_participation":"49.81","bulletins_valables":"397","oui":"221","non":"176","p_oui":"55.67"},{"id":567,"nom":"Reichenbach im Kandertal","electeurs_inscrits":"2726","bulletins_rentr\u00e9s":"1118","p_participation":"41.01","bulletins_valables":"1095","oui":"525","non":"570","p_oui":"47.95"},{"id":571,"nom":"Beatenberg","electeurs_inscrits":"878","bulletins_rentr\u00e9s":"370","p_participation":"42.14","bulletins_valables":"362","oui":"178","non":"184","p_oui":"49.17"},{"id":572,"nom":"B\u00f6nigen","electeurs_inscrits":"1884","bulletins_rentr\u00e9s":"766","p_participation":"40.66","bulletins_valables":"755","oui":"406","non":"349","p_oui":"53.77"},{"id":573,"nom":"Brienz (BE)","electeurs_inscrits":"2312","bulletins_rentr\u00e9s":"1036","p_participation":"44.81","bulletins_valables":"1020","oui":"484","non":"536","p_oui":"47.45"},{"id":574,"nom":"Brienzwiler","electeurs_inscrits":"393","bulletins_rentr\u00e9s":"155","p_participation":"39.44","bulletins_valables":"153","oui":"68","non":"85","p_oui":"44.44"},{"id":575,"nom":"D\u00e4rligen","electeurs_inscrits":"314","bulletins_rentr\u00e9s":"108","p_participation":"34.39","bulletins_valables":"100","oui":"52","non":"48","p_oui":"52.00"},{"id":576,"nom":"Grindelwald","electeurs_inscrits":"2678","bulletins_rentr\u00e9s":"940","p_participation":"35.10","bulletins_valables":"901","oui":"404","non":"497","p_oui":"44.84"},{"id":577,"nom":"Gsteigwiler","electeurs_inscrits":"332","bulletins_rentr\u00e9s":"139","p_participation":"41.87","bulletins_valables":"134","oui":"84","non":"50","p_oui":"62.69"},{"id":578,"nom":"G\u00fcndlischwand","electeurs_inscrits":"224","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"46.88","bulletins_valables":"103","oui":"38","non":"65","p_oui":"36.89"},{"id":579,"nom":"Habkern","electeurs_inscrits":"468","bulletins_rentr\u00e9s":"157","p_participation":"33.55","bulletins_valables":"154","oui":"59","non":"95","p_oui":"38.31"},{"id":580,"nom":"Hofstetten bei Brienz","electeurs_inscrits":"416","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"42.55","bulletins_valables":"175","oui":"72","non":"103","p_oui":"41.14"},{"id":581,"nom":"Interlaken","electeurs_inscrits":"3567","bulletins_rentr\u00e9s":"1537","p_participation":"43.09","bulletins_valables":"1500","oui":"934","non":"566","p_oui":"62.27"},{"id":582,"nom":"Iseltwald","electeurs_inscrits":"324","bulletins_rentr\u00e9s":"132","p_participation":"40.74","bulletins_valables":"131","oui":"74","non":"57","p_oui":"56.49"},{"id":584,"nom":"Lauterbrunnen","electeurs_inscrits":"1684","bulletins_rentr\u00e9s":"628","p_participation":"37.29","bulletins_valables":"611","oui":"256","non":"355","p_oui":"41.90"},{"id":585,"nom":"Leissigen","electeurs_inscrits":"746","bulletins_rentr\u00e9s":"338","p_participation":"45.31","bulletins_valables":"334","oui":"176","non":"158","p_oui":"52.69"},{"id":586,"nom":"L\u00fctschental","electeurs_inscrits":"192","bulletins_rentr\u00e9s":"80","p_participation":"41.67","bulletins_valables":"75","oui":"34","non":"41","p_oui":"45.33"},{"id":587,"nom":"Matten bei Interlaken","electeurs_inscrits":"2724","bulletins_rentr\u00e9s":"1071","p_participation":"39.32","bulletins_valables":"1048","oui":"649","non":"399","p_oui":"61.93"},{"id":588,"nom":"Niederried bei Interlaken","electeurs_inscrits":"257","bulletins_rentr\u00e9s":"107","p_participation":"41.63","bulletins_valables":"106","oui":"54","non":"52","p_oui":"50.94"},{"id":589,"nom":"Oberried am Brienzersee","electeurs_inscrits":"369","bulletins_rentr\u00e9s":"151","p_participation":"40.92","bulletins_valables":"146","oui":"84","non":"62","p_oui":"57.53"},{"id":590,"nom":"Ringgenberg (BE)","electeurs_inscrits":"2008","bulletins_rentr\u00e9s":"740","p_participation":"36.85","bulletins_valables":"733","oui":"423","non":"310","p_oui":"57.71"},{"id":591,"nom":"Saxeten","electeurs_inscrits":"88","bulletins_rentr\u00e9s":"28","p_participation":"31.82","bulletins_valables":"27","oui":"15","non":"12","p_oui":"55.56"},{"id":592,"nom":"Schwanden bei Brienz","electeurs_inscrits":"474","bulletins_rentr\u00e9s":"223","p_participation":"47.05","bulletins_valables":"219","oui":"113","non":"106","p_oui":"51.60"},{"id":593,"nom":"Unterseen","electeurs_inscrits":"4054","bulletins_rentr\u00e9s":"1785","p_participation":"44.03","bulletins_valables":"1757","oui":"1108","non":"649","p_oui":"63.06"},{"id":594,"nom":"Wilderswil","electeurs_inscrits":"1894","bulletins_rentr\u00e9s":"715","p_participation":"37.75","bulletins_valables":"699","oui":"381","non":"318","p_oui":"54.51"},{"id":602,"nom":"Arni (BE)","electeurs_inscrits":"783","bulletins_rentr\u00e9s":"306","p_participation":"39.08","bulletins_valables":"301","oui":"185","non":"116","p_oui":"61.46"},{"id":603,"nom":"Biglen","electeurs_inscrits":"1332","bulletins_rentr\u00e9s":"522","p_participation":"39.19","bulletins_valables":"511","oui":"338","non":"173","p_oui":"66.14"},{"id":605,"nom":"Bowil","electeurs_inscrits":"1096","bulletins_rentr\u00e9s":"400","p_participation":"36.50","bulletins_valables":"392","oui":"257","non":"135","p_oui":"65.56"},{"id":606,"nom":"Brenzikofen","electeurs_inscrits":"419","bulletins_rentr\u00e9s":"199","p_participation":"47.49","bulletins_valables":"194","oui":"113","non":"81","p_oui":"58.25"},{"id":607,"nom":"Freimettigen","electeurs_inscrits":"331","bulletins_rentr\u00e9s":"152","p_participation":"45.92","bulletins_valables":"150","oui":"91","non":"59","p_oui":"60.67"},{"id":608,"nom":"Grossh\u00f6chstetten","electeurs_inscrits":"3000","bulletins_rentr\u00e9s":"1445","p_participation":"48.17","bulletins_valables":"1386","oui":"920","non":"466","p_oui":"66.38"},{"id":609,"nom":"H\u00e4utligen","electeurs_inscrits":"205","bulletins_rentr\u00e9s":"90","p_participation":"43.90","bulletins_valables":"89","oui":"40","non":"49","p_oui":"44.94"},{"id":610,"nom":"Herbligen","electeurs_inscrits":"440","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"40.23","bulletins_valables":"173","oui":"105","non":"68","p_oui":"60.69"},{"id":611,"nom":"Kiesen","electeurs_inscrits":"666","bulletins_rentr\u00e9s":"308","p_participation":"46.25","bulletins_valables":"304","oui":"187","non":"117","p_oui":"61.51"},{"id":612,"nom":"Konolfingen","electeurs_inscrits":"3778","bulletins_rentr\u00e9s":"2064","p_participation":"54.63","bulletins_valables":"2020","oui":"1355","non":"665","p_oui":"67.08"},{"id":613,"nom":"Landiswil","electeurs_inscrits":"539","bulletins_rentr\u00e9s":"219","p_participation":"40.63","bulletins_valables":"215","oui":"145","non":"70","p_oui":"67.44"},{"id":614,"nom":"Linden","electeurs_inscrits":"1043","bulletins_rentr\u00e9s":"347","p_participation":"33.27","bulletins_valables":"334","oui":"156","non":"178","p_oui":"46.71"},{"id":615,"nom":"Mirchel","electeurs_inscrits":"450","bulletins_rentr\u00e9s":"167","p_participation":"37.11","bulletins_valables":"166","oui":"96","non":"70","p_oui":"57.83"},{"id":616,"nom":"M\u00fcnsingen","electeurs_inscrits":"8959","bulletins_rentr\u00e9s":"4807","p_participation":"53.66","bulletins_valables":"4678","oui":"3409","non":"1269","p_oui":"72.87"},{"id":617,"nom":"Niederh\u00fcnigen","electeurs_inscrits":"486","bulletins_rentr\u00e9s":"226","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"218","oui":"154","non":"64","p_oui":"70.64"},{"id":619,"nom":"Oberdiessbach","electeurs_inscrits":"2612","bulletins_rentr\u00e9s":"1175","p_participation":"44.98","bulletins_valables":"1154","oui":"707","non":"447","p_oui":"61.27"},{"id":620,"nom":"Oberthal","electeurs_inscrits":"597","bulletins_rentr\u00e9s":"232","p_participation":"38.86","bulletins_valables":"230","oui":"160","non":"70","p_oui":"69.57"},{"id":622,"nom":"Oppligen","electeurs_inscrits":"495","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"41.21","bulletins_valables":"203","oui":"122","non":"81","p_oui":"60.10"},{"id":623,"nom":"Rubigen","electeurs_inscrits":"2199","bulletins_rentr\u00e9s":"1059","p_participation":"48.16","bulletins_valables":"1046","oui":"731","non":"315","p_oui":"69.89"},{"id":626,"nom":"Walkringen","electeurs_inscrits":"1456","bulletins_rentr\u00e9s":"562","p_participation":"38.60","bulletins_valables":"554","oui":"356","non":"198","p_oui":"64.26"},{"id":627,"nom":"Worb","electeurs_inscrits":"8284","bulletins_rentr\u00e9s":"3838","p_participation":"46.33","bulletins_valables":"3759","oui":"2599","non":"1160","p_oui":"69.14"},{"id":628,"nom":"Z\u00e4ziwil","electeurs_inscrits":"1256","bulletins_rentr\u00e9s":"450","p_participation":"35.83","bulletins_valables":"441","oui":"287","non":"154","p_oui":"65.08"},{"id":629,"nom":"Oberh\u00fcnigen","electeurs_inscrits":"232","bulletins_rentr\u00e9s":"99","p_participation":"42.67","bulletins_valables":"94","oui":"54","non":"40","p_oui":"57.45"},{"id":630,"nom":"Allmendingen","electeurs_inscrits":"395","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"54.43","bulletins_valables":"211","oui":"96","non":"115","p_oui":"45.50"},{"id":632,"nom":"Wichtrach","electeurs_inscrits":"3117","bulletins_rentr\u00e9s":"1358","p_participation":"43.57","bulletins_valables":"1328","oui":"883","non":"445","p_oui":"66.49"},{"id":662,"nom":"Ferenbalm","electeurs_inscrits":"974","bulletins_rentr\u00e9s":"422","p_participation":"43.33","bulletins_valables":"417","oui":"254","non":"163","p_oui":"60.91"},{"id":663,"nom":"Frauenkappelen","electeurs_inscrits":"958","bulletins_rentr\u00e9s":"468","p_participation":"48.85","bulletins_valables":"459","oui":"288","non":"171","p_oui":"62.75"},{"id":665,"nom":"Gurbr\u00fc","electeurs_inscrits":"194","bulletins_rentr\u00e9s":"91","p_participation":"46.91","bulletins_valables":"90","oui":"65","non":"25","p_oui":"72.22"},{"id":666,"nom":"Kriechenwil","electeurs_inscrits":"336","bulletins_rentr\u00e9s":"150","p_participation":"44.64","bulletins_valables":"146","oui":"100","non":"46","p_oui":"68.49"},{"id":667,"nom":"Laupen","electeurs_inscrits":"2084","bulletins_rentr\u00e9s":"953","p_participation":"45.73","bulletins_valables":"943","oui":"696","non":"247","p_oui":"73.81"},{"id":668,"nom":"M\u00fchleberg","electeurs_inscrits":"2190","bulletins_rentr\u00e9s":"1043","p_participation":"47.63","bulletins_valables":"1027","oui":"678","non":"349","p_oui":"66.02"},{"id":669,"nom":"M\u00fcnchenwiler","electeurs_inscrits":"376","bulletins_rentr\u00e9s":"147","p_participation":"39.10","bulletins_valables":"146","oui":"88","non":"58","p_oui":"60.27"},{"id":670,"nom":"Neuenegg","electeurs_inscrits":"3645","bulletins_rentr\u00e9s":"1572","p_participation":"43.13","bulletins_valables":"1540","oui":"1057","non":"483","p_oui":"68.64"},{"id":671,"nom":"Wileroltigen","electeurs_inscrits":"274","bulletins_rentr\u00e9s":"102","p_participation":"37.23","bulletins_valables":"99","oui":"55","non":"44","p_oui":"55.56"},{"id":681,"nom":"Belprahon","electeurs_inscrits":"243","bulletins_rentr\u00e9s":"112","p_participation":"46.09","bulletins_valables":"110","oui":"67","non":"43","p_oui":"60.91"},{"id":683,"nom":"Champoz","electeurs_inscrits":"126","bulletins_rentr\u00e9s":"60","p_participation":"47.62","bulletins_valables":"60","oui":"32","non":"28","p_oui":"53.33"},{"id":687,"nom":"Corcelles (BE)","electeurs_inscrits":"169","bulletins_rentr\u00e9s":"67","p_participation":"39.64","bulletins_valables":"67","oui":"40","non":"27","p_oui":"59.70"},{"id":690,"nom":"Court","electeurs_inscrits":"1023","bulletins_rentr\u00e9s":"367","p_participation":"35.87","bulletins_valables":"360","oui":"167","non":"193","p_oui":"46.39"},{"id":691,"nom":"Cr\u00e9mines","electeurs_inscrits":"407","bulletins_rentr\u00e9s":"172","p_participation":"42.26","bulletins_valables":"162","oui":"102","non":"60","p_oui":"62.96"},{"id":692,"nom":"Eschert","electeurs_inscrits":"242","bulletins_rentr\u00e9s":"108","p_participation":"44.63","bulletins_valables":"105","oui":"62","non":"43","p_oui":"59.05"},{"id":694,"nom":"Grandval","electeurs_inscrits":"272","bulletins_rentr\u00e9s":"115","p_participation":"42.28","bulletins_valables":"111","oui":"71","non":"40","p_oui":"63.96"},{"id":696,"nom":"Loveresse","electeurs_inscrits":"250","bulletins_rentr\u00e9s":"95","p_participation":"38.00","bulletins_valables":"92","oui":"55","non":"37","p_oui":"59.78"},{"id":700,"nom":"Moutier","electeurs_inscrits":"4764","bulletins_rentr\u00e9s":"1878","p_participation":"39.42","bulletins_valables":"1807","oui":"1154","non":"653","p_oui":"63.86"},{"id":701,"nom":"Perrefitte","electeurs_inscrits":"316","bulletins_rentr\u00e9s":"155","p_participation":"49.05","bulletins_valables":"151","oui":"87","non":"64","p_oui":"57.62"},{"id":703,"nom":"Reconvilier","electeurs_inscrits":"1470","bulletins_rentr\u00e9s":"632","p_participation":"42.99","bulletins_valables":"613","oui":"351","non":"262","p_oui":"57.26"},{"id":704,"nom":"Roches (BE)","electeurs_inscrits":"173","bulletins_rentr\u00e9s":"69","p_participation":"39.88","bulletins_valables":"68","oui":"22","non":"46","p_oui":"32.35"},{"id":706,"nom":"Saicourt","electeurs_inscrits":"455","bulletins_rentr\u00e9s":"174","p_participation":"38.24","bulletins_valables":"170","oui":"101","non":"69","p_oui":"59.41"},{"id":707,"nom":"Saules (BE)","electeurs_inscrits":"124","bulletins_rentr\u00e9s":"65","p_participation":"52.42","bulletins_valables":"65","oui":"31","non":"34","p_oui":"47.69"},{"id":708,"nom":"Schelten","electeurs_inscrits":"54","bulletins_rentr\u00e9s":"20","p_participation":"37.04","bulletins_valables":"20","oui":"17","non":"3","p_oui":"85.00"},{"id":709,"nom":"Seehof","electeurs_inscrits":"61","bulletins_rentr\u00e9s":"19","p_participation":"31.15","bulletins_valables":"19","oui":"14","non":"5","p_oui":"73.68"},{"id":711,"nom":"Sorvilier","electeurs_inscrits":"205","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"46.83","bulletins_valables":"95","oui":"71","non":"24","p_oui":"74.74"},{"id":713,"nom":"Tavannes","electeurs_inscrits":"2244","bulletins_rentr\u00e9s":"820","p_participation":"36.54","bulletins_valables":"797","oui":"508","non":"289","p_oui":"63.74"},{"id":715,"nom":"Reb\u00e9velier","electeurs_inscrits":"33","bulletins_rentr\u00e9s":"22","p_participation":"66.67","bulletins_valables":"22","oui":"18","non":"4","p_oui":"81.82"},{"id":716,"nom":"Petit-Val","electeurs_inscrits":"297","bulletins_rentr\u00e9s":"174","p_participation":"58.59","bulletins_valables":"172","oui":"117","non":"55","p_oui":"68.02"},{"id":717,"nom":"Valbirse","electeurs_inscrits":"2631","bulletins_rentr\u00e9s":"1048","p_participation":"39.83","bulletins_valables":"1012","oui":"590","non":"422","p_oui":"58.30"},{"id":723,"nom":"La Neuveville","electeurs_inscrits":"2548","bulletins_rentr\u00e9s":"1190","p_participation":"46.70","bulletins_valables":"1145","oui":"765","non":"380","p_oui":"66.81"},{"id":724,"nom":"Nods","electeurs_inscrits":"533","bulletins_rentr\u00e9s":"212","p_participation":"39.77","bulletins_valables":"210","oui":"129","non":"81","p_oui":"61.43"},{"id":726,"nom":"Plateau de Diesse","electeurs_inscrits":"1522","bulletins_rentr\u00e9s":"652","p_participation":"42.84","bulletins_valables":"632","oui":"388","non":"244","p_oui":"61.39"},{"id":731,"nom":"Aegerten","electeurs_inscrits":"1309","bulletins_rentr\u00e9s":"513","p_participation":"39.19","bulletins_valables":"505","oui":"327","non":"178","p_oui":"64.75"},{"id":732,"nom":"Bellmund","electeurs_inscrits":"1147","bulletins_rentr\u00e9s":"509","p_participation":"44.38","bulletins_valables":"497","oui":"331","non":"166","p_oui":"66.60"},{"id":733,"nom":"Br\u00fcgg","electeurs_inscrits":"2867","bulletins_rentr\u00e9s":"1035","p_participation":"36.10","bulletins_valables":"1019","oui":"684","non":"335","p_oui":"67.12"},{"id":734,"nom":"B\u00fchl","electeurs_inscrits":"332","bulletins_rentr\u00e9s":"136","p_participation":"40.96","bulletins_valables":"132","oui":"84","non":"48","p_oui":"63.64"},{"id":735,"nom":"Epsach","electeurs_inscrits":"272","bulletins_rentr\u00e9s":"112","p_participation":"41.18","bulletins_valables":"112","oui":"74","non":"38","p_oui":"66.07"},{"id":736,"nom":"Hagneck","electeurs_inscrits":"324","bulletins_rentr\u00e9s":"154","p_participation":"47.53","bulletins_valables":"151","oui":"109","non":"42","p_oui":"72.19"},{"id":737,"nom":"Hermrigen","electeurs_inscrits":"228","bulletins_rentr\u00e9s":"92","p_participation":"40.35","bulletins_valables":"91","oui":"57","non":"34","p_oui":"62.64"},{"id":738,"nom":"Jens","electeurs_inscrits":"532","bulletins_rentr\u00e9s":"253","p_participation":"47.56","bulletins_valables":"247","oui":"173","non":"74","p_oui":"70.04"},{"id":739,"nom":"Ipsach","electeurs_inscrits":"2888","bulletins_rentr\u00e9s":"1282","p_participation":"44.39","bulletins_valables":"1261","oui":"854","non":"407","p_oui":"67.72"},{"id":740,"nom":"Ligerz","electeurs_inscrits":"416","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"57.21","bulletins_valables":"232","oui":"154","non":"78","p_oui":"66.38"},{"id":741,"nom":"Merzligen","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"53.23","bulletins_valables":"170","oui":"117","non":"53","p_oui":"68.82"},{"id":742,"nom":"M\u00f6rigen","electeurs_inscrits":"706","bulletins_rentr\u00e9s":"375","p_participation":"53.12","bulletins_valables":"361","oui":"199","non":"162","p_oui":"55.12"},{"id":743,"nom":"Nidau","electeurs_inscrits":"4557","bulletins_rentr\u00e9s":"1683","p_participation":"36.93","bulletins_valables":"1649","oui":"1234","non":"415","p_oui":"74.83"},{"id":744,"nom":"Orpund","electeurs_inscrits":"1913","bulletins_rentr\u00e9s":"726","p_participation":"37.95","bulletins_valables":"719","oui":"451","non":"268","p_oui":"62.73"},{"id":745,"nom":"Port","electeurs_inscrits":"2526","bulletins_rentr\u00e9s":"1102","p_participation":"43.63","bulletins_valables":"1088","oui":"740","non":"348","p_oui":"68.01"},{"id":746,"nom":"Safnern","electeurs_inscrits":"1402","bulletins_rentr\u00e9s":"655","p_participation":"46.72","bulletins_valables":"644","oui":"381","non":"263","p_oui":"59.16"},{"id":747,"nom":"Scheuren","electeurs_inscrits":"346","bulletins_rentr\u00e9s":"133","p_participation":"38.44","bulletins_valables":"131","oui":"86","non":"45","p_oui":"65.65"},{"id":748,"nom":"Schwadernau","electeurs_inscrits":"501","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"37.72","bulletins_valables":"184","oui":"110","non":"74","p_oui":"59.78"},{"id":749,"nom":"Studen (BE)","electeurs_inscrits":"2073","bulletins_rentr\u00e9s":"732","p_participation":"35.31","bulletins_valables":"722","oui":"420","non":"302","p_oui":"58.17"},{"id":750,"nom":"Sutz-Lattrigen","electeurs_inscrits":"1021","bulletins_rentr\u00e9s":"459","p_participation":"44.96","bulletins_valables":"447","oui":"263","non":"184","p_oui":"58.84"},{"id":751,"nom":"T\u00e4uffelen","electeurs_inscrits":"2055","bulletins_rentr\u00e9s":"929","p_participation":"45.21","bulletins_valables":"909","oui":"587","non":"322","p_oui":"64.58"},{"id":754,"nom":"Walperswil","electeurs_inscrits":"718","bulletins_rentr\u00e9s":"305","p_participation":"42.48","bulletins_valables":"302","oui":"182","non":"120","p_oui":"60.26"},{"id":755,"nom":"Worben","electeurs_inscrits":"1653","bulletins_rentr\u00e9s":"704","p_participation":"42.59","bulletins_valables":"692","oui":"437","non":"255","p_oui":"63.15"},{"id":756,"nom":"Twann-T\u00fcscherz","electeurs_inscrits":"891","bulletins_rentr\u00e9s":"436","p_participation":"48.93","bulletins_valables":"429","oui":"291","non":"138","p_oui":"67.83"},{"id":761,"nom":"D\u00e4rstetten","electeurs_inscrits":"665","bulletins_rentr\u00e9s":"247","p_participation":"37.14","bulletins_valables":"242","oui":"79","non":"163","p_oui":"32.64"},{"id":762,"nom":"Diemtigen","electeurs_inscrits":"1696","bulletins_rentr\u00e9s":"584","p_participation":"34.43","bulletins_valables":"572","oui":"250","non":"322","p_oui":"43.71"},{"id":763,"nom":"Erlenbach im Simmental","electeurs_inscrits":"1326","bulletins_rentr\u00e9s":"500","p_participation":"37.71","bulletins_valables":"493","oui":"244","non":"249","p_oui":"49.49"},{"id":766,"nom":"Oberwil im Simmental","electeurs_inscrits":"689","bulletins_rentr\u00e9s":"288","p_participation":"41.80","bulletins_valables":"276","oui":"105","non":"171","p_oui":"38.04"},{"id":767,"nom":"Reutigen","electeurs_inscrits":"785","bulletins_rentr\u00e9s":"351","p_participation":"44.71","bulletins_valables":"344","oui":"199","non":"145","p_oui":"57.85"},{"id":768,"nom":"Spiez","electeurs_inscrits":"9699","bulletins_rentr\u00e9s":"4710","p_participation":"48.56","bulletins_valables":"4620","oui":"2903","non":"1717","p_oui":"62.84"},{"id":769,"nom":"Wimmis","electeurs_inscrits":"1870","bulletins_rentr\u00e9s":"780","p_participation":"41.71","bulletins_valables":"767","oui":"387","non":"380","p_oui":"50.46"},{"id":770,"nom":"Stocken-H\u00f6fen","electeurs_inscrits":"783","bulletins_rentr\u00e9s":"295","p_participation":"37.68","bulletins_valables":"285","oui":"157","non":"128","p_oui":"55.09"},{"id":782,"nom":"Guttannen","electeurs_inscrits":"240","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"40.00","bulletins_valables":"93","oui":"46","non":"47","p_oui":"49.46"},{"id":783,"nom":"Hasliberg","electeurs_inscrits":"847","bulletins_rentr\u00e9s":"283","p_participation":"33.41","bulletins_valables":"278","oui":"147","non":"131","p_oui":"52.88"},{"id":784,"nom":"Innertkirchen","electeurs_inscrits":"867","bulletins_rentr\u00e9s":"324","p_participation":"37.37","bulletins_valables":"309","oui":"134","non":"175","p_oui":"43.37"},{"id":785,"nom":"Meiringen","electeurs_inscrits":"3305","bulletins_rentr\u00e9s":"1690","p_participation":"51.13","bulletins_valables":"1637","oui":"802","non":"835","p_oui":"48.99"},{"id":786,"nom":"Schattenhalb","electeurs_inscrits":"421","bulletins_rentr\u00e9s":"164","p_participation":"38.95","bulletins_valables":"152","oui":"69","non":"83","p_oui":"45.39"},{"id":791,"nom":"Boltigen","electeurs_inscrits":"1113","bulletins_rentr\u00e9s":"393","p_participation":"35.31","bulletins_valables":"388","oui":"148","non":"240","p_oui":"38.14"},{"id":792,"nom":"Lenk","electeurs_inscrits":"1848","bulletins_rentr\u00e9s":"757","p_participation":"40.96","bulletins_valables":"747","oui":"307","non":"440","p_oui":"41.10"},{"id":793,"nom":"St. Stephan","electeurs_inscrits":"1052","bulletins_rentr\u00e9s":"530","p_participation":"50.38","bulletins_valables":"511","oui":"143","non":"368","p_oui":"27.98"},{"id":794,"nom":"Zweisimmen","electeurs_inscrits":"2286","bulletins_rentr\u00e9s":"995","p_participation":"43.53","bulletins_valables":"979","oui":"408","non":"571","p_oui":"41.68"},{"id":841,"nom":"Gsteig","electeurs_inscrits":"726","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"32.37","bulletins_valables":"230","oui":"102","non":"128","p_oui":"44.35"},{"id":842,"nom":"Lauenen","electeurs_inscrits":"614","bulletins_rentr\u00e9s":"236","p_participation":"38.44","bulletins_valables":"225","oui":"113","non":"112","p_oui":"50.22"},{"id":843,"nom":"Saanen","electeurs_inscrits":"4353","bulletins_rentr\u00e9s":"1856","p_participation":"42.64","bulletins_valables":"1817","oui":"825","non":"992","p_oui":"45.40"},{"id":852,"nom":"Guggisberg","electeurs_inscrits":"1322","bulletins_rentr\u00e9s":"426","p_participation":"32.22","bulletins_valables":"420","oui":"249","non":"171","p_oui":"59.29"},{"id":853,"nom":"R\u00fcschegg","electeurs_inscrits":"1393","bulletins_rentr\u00e9s":"478","p_participation":"34.31","bulletins_valables":"467","oui":"262","non":"205","p_oui":"56.10"},{"id":855,"nom":"Schwarzenburg","electeurs_inscrits":"5405","bulletins_rentr\u00e9s":"2277","p_participation":"42.13","bulletins_valables":"2237","oui":"1486","non":"751","p_oui":"66.43"},{"id":861,"nom":"Belp","electeurs_inscrits":"8166","bulletins_rentr\u00e9s":"3699","p_participation":"45.30","bulletins_valables":"3629","oui":"2427","non":"1202","p_oui":"66.88"},{"id":863,"nom":"Burgistein","electeurs_inscrits":"828","bulletins_rentr\u00e9s":"330","p_participation":"39.86","bulletins_valables":"326","oui":"198","non":"128","p_oui":"60.74"},{"id":866,"nom":"Gerzensee","electeurs_inscrits":"897","bulletins_rentr\u00e9s":"428","p_participation":"47.71","bulletins_valables":"424","oui":"271","non":"153","p_oui":"63.92"},{"id":867,"nom":"Gurzelen","electeurs_inscrits":"616","bulletins_rentr\u00e9s":"256","p_participation":"41.56","bulletins_valables":"246","oui":"148","non":"98","p_oui":"60.16"},{"id":868,"nom":"Jaberg","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":869,"nom":"Kaufdorf","electeurs_inscrits":"760","bulletins_rentr\u00e9s":"418","p_participation":"55.00","bulletins_valables":"412","oui":"285","non":"127","p_oui":"69.17"},{"id":870,"nom":"Kehrsatz","electeurs_inscrits":"2764","bulletins_rentr\u00e9s":"1409","p_participation":"50.98","bulletins_valables":"1390","oui":"1000","non":"390","p_oui":"71.94"},{"id":872,"nom":"Kirchdorf (BE)","electeurs_inscrits":"1515","bulletins_rentr\u00e9s":"674","p_participation":"44.49","bulletins_valables":"667","oui":"433","non":"234","p_oui":"64.92"},{"id":877,"nom":"Niedermuhlern (Urne commune, emplacement: Wald (BE)                  )","electeurs_inscrits":"...","bulletins_rentr\u00e9s":"...","p_participation":"...","bulletins_valables":"...","oui":"...","non":"...","p_oui":"..."},{"id":879,"nom":"Riggisberg","electeurs_inscrits":"2262","bulletins_rentr\u00e9s":"920","p_participation":"40.67","bulletins_valables":"903","oui":"559","non":"344","p_oui":"61.90"},{"id":880,"nom":"R\u00fceggisberg","electeurs_inscrits":"1507","bulletins_rentr\u00e9s":"574","p_participation":"38.09","bulletins_valables":"559","oui":"354","non":"205","p_oui":"63.33"},{"id":883,"nom":"Seftigen","electeurs_inscrits":"1698","bulletins_rentr\u00e9s":"741","p_participation":"43.64","bulletins_valables":"729","oui":"465","non":"264","p_oui":"63.79"},{"id":884,"nom":"Toffen","electeurs_inscrits":"1872","bulletins_rentr\u00e9s":"942","p_participation":"50.32","bulletins_valables":"915","oui":"595","non":"320","p_oui":"65.03"},{"id":885,"nom":"Uttigen","electeurs_inscrits":"1425","bulletins_rentr\u00e9s":"707","p_participation":"49.61","bulletins_valables":"698","oui":"405","non":"293","p_oui":"58.02"},{"id":886,"nom":"Wattenwil","electeurs_inscrits":"2159","bulletins_rentr\u00e9s":"842","p_participation":"39.00","bulletins_valables":"829","oui":"436","non":"393","p_oui":"52.59"},{"id":888,"nom":"Wald (BE)","electeurs_inscrits":"1355","bulletins_rentr\u00e9s":"595","p_participation":"43.91","bulletins_valables":"578","oui":"388","non":"190","p_oui":"67.13"},{"id":889,"nom":"Thurnen","electeurs_inscrits":"1479","bulletins_rentr\u00e9s":"784","p_participation":"53.01","bulletins_valables":"775","oui":"520","non":"255","p_oui":"67.10"},{"id":901,"nom":"Eggiwil","electeurs_inscrits":"1998","bulletins_rentr\u00e9s":"632","p_participation":"31.63","bulletins_valables":"620","oui":"402","non":"218","p_oui":"64.84"},{"id":902,"nom":"Langnau im Emmental","electeurs_inscrits":"7146","bulletins_rentr\u00e9s":"2831","p_participation":"39.62","bulletins_valables":"2780","oui":"1968","non":"812","p_oui":"70.79"},{"id":903,"nom":"Lauperswil","electeurs_inscrits":"2179","bulletins_rentr\u00e9s":"727","p_participation":"33.36","bulletins_valables":"709","oui":"447","non":"262","p_oui":"63.05"},{"id":904,"nom":"R\u00f6thenbach im Emmental","electeurs_inscrits":"1006","bulletins_rentr\u00e9s":"298","p_participation":"29.62","bulletins_valables":"296","oui":"177","non":"119","p_oui":"59.80"},{"id":905,"nom":"R\u00fcderswil","electeurs_inscrits":"1914","bulletins_rentr\u00e9s":"622","p_participation":"32.50","bulletins_valables":"608","oui":"392","non":"216","p_oui":"64.47"},{"id":906,"nom":"Schangnau","electeurs_inscrits":"769","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"31.60","bulletins_valables":"236","oui":"133","non":"103","p_oui":"56.36"},{"id":907,"nom":"Signau","electeurs_inscrits":"2178","bulletins_rentr\u00e9s":"765","p_participation":"35.12","bulletins_valables":"737","oui":"509","non":"228","p_oui":"69.06"},{"id":908,"nom":"Trub","electeurs_inscrits":"1256","bulletins_rentr\u00e9s":"347","p_participation":"27.63","bulletins_valables":"342","oui":"240","non":"102","p_oui":"70.18"},{"id":909,"nom":"Trubschachen","electeurs_inscrits":"1065","bulletins_rentr\u00e9s":"404","p_participation":"37.93","bulletins_valables":"395","oui":"240","non":"155","p_oui":"60.76"},{"id":921,"nom":"Amsoldingen","electeurs_inscrits":"636","bulletins_rentr\u00e9s":"287","p_participation":"45.13","bulletins_valables":"284","oui":"167","non":"117","p_oui":"58.80"},{"id":922,"nom":"Blumenstein","electeurs_inscrits":"956","bulletins_rentr\u00e9s":"413","p_participation":"43.20","bulletins_valables":"402","oui":"203","non":"199","p_oui":"50.50"},{"id":923,"nom":"Buchholterberg","electeurs_inscrits":"1249","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"40.99","bulletins_valables":"505","oui":"210","non":"295","p_oui":"41.58"},{"id":924,"nom":"Eriz","electeurs_inscrits":"433","bulletins_rentr\u00e9s":"162","p_participation":"37.41","bulletins_valables":"153","oui":"85","non":"68","p_oui":"55.56"},{"id":925,"nom":"Fahrni","electeurs_inscrits":"625","bulletins_rentr\u00e9s":"262","p_participation":"41.92","bulletins_valables":"259","oui":"192","non":"67","p_oui":"74.13"},{"id":927,"nom":"Heiligenschwendi","electeurs_inscrits":"525","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"50.10","bulletins_valables":"258","oui":"161","non":"97","p_oui":"62.40"},{"id":928,"nom":"Heimberg","electeurs_inscrits":"4882","bulletins_rentr\u00e9s":"1849","p_participation":"37.87","bulletins_valables":"1817","oui":"1079","non":"738","p_oui":"59.38"},{"id":929,"nom":"Hilterfingen","electeurs_inscrits":"3159","bulletins_rentr\u00e9s":"1572","p_participation":"49.76","bulletins_valables":"1544","oui":"1011","non":"533","p_oui":"65.48"},{"id":931,"nom":"Homberg","electeurs_inscrits":"378","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"39.15","bulletins_valables":"145","oui":"77","non":"68","p_oui":"53.10"},{"id":932,"nom":"Horrenbach-Buchen","electeurs_inscrits":"198","bulletins_rentr\u00e9s":"77","p_participation":"38.89","bulletins_valables":"74","oui":"49","non":"25","p_oui":"66.22"},{"id":934,"nom":"Oberhofen am Thunersee","electeurs_inscrits":"1863","bulletins_rentr\u00e9s":"1019","p_participation":"54.70","bulletins_valables":"1007","oui":"623","non":"384","p_oui":"61.87"},{"id":935,"nom":"Oberlangenegg","electeurs_inscrits":"389","bulletins_rentr\u00e9s":"158","p_participation":"40.62","bulletins_valables":"156","oui":"97","non":"59","p_oui":"62.18"},{"id":936,"nom":"Pohlern","electeurs_inscrits":"197","bulletins_rentr\u00e9s":"61","p_participation":"30.96","bulletins_valables":"60","oui":"29","non":"31","p_oui":"48.33"},{"id":938,"nom":"Sigriswil","electeurs_inscrits":"3736","bulletins_rentr\u00e9s":"1803","p_participation":"48.26","bulletins_valables":"1771","oui":"987","non":"784","p_oui":"55.73"},{"id":939,"nom":"Steffisburg","electeurs_inscrits":"12002","bulletins_rentr\u00e9s":"5346","p_participation":"44.54","bulletins_valables":"5240","oui":"3321","non":"1919","p_oui":"63.38"},{"id":940,"nom":"Teuffenthal (BE)","electeurs_inscrits":"138","bulletins_rentr\u00e9s":"71","p_participation":"51.45","bulletins_valables":"70","oui":"32","non":"38","p_oui":"45.71"},{"id":941,"nom":"Thierachern","electeurs_inscrits":"1786","bulletins_rentr\u00e9s":"825","p_participation":"46.19","bulletins_valables":"799","oui":"497","non":"302","p_oui":"62.20"},{"id":942,"nom":"Thun","electeurs_inscrits":"32156","bulletins_rentr\u00e9s":"13185","p_participation":"41.00","bulletins_valables":"12890","oui":"8464","non":"4426","p_oui":"65.66"},{"id":943,"nom":"Uebeschi","electeurs_inscrits":"506","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"47.04","bulletins_valables":"235","oui":"118","non":"117","p_oui":"50.21"},{"id":944,"nom":"Uetendorf","electeurs_inscrits":"4647","bulletins_rentr\u00e9s":"2022","p_participation":"43.51","bulletins_valables":"1965","oui":"1160","non":"805","p_oui":"59.03"},{"id":945,"nom":"Unterlangenegg","electeurs_inscrits":"742","bulletins_rentr\u00e9s":"293","p_participation":"39.49","bulletins_valables":"290","oui":"208","non":"82","p_oui":"71.72"},{"id":946,"nom":"Wachseldorn","electeurs_inscrits":"187","bulletins_rentr\u00e9s":"72","p_participation":"38.50","bulletins_valables":"71","oui":"21","non":"50","p_oui":"29.58"},{"id":947,"nom":"Zwieselberg","electeurs_inscrits":"203","bulletins_rentr\u00e9s":"98","p_participation":"48.28","bulletins_valables":"93","oui":"57","non":"36","p_oui":"61.29"},{"id":948,"nom":"Forst-L\u00e4ngenb\u00fchl","electeurs_inscrits":"582","bulletins_rentr\u00e9s":"279","p_participation":"47.94","bulletins_valables":"270","oui":"150","non":"120","p_oui":"55.56"},{"id":951,"nom":"Affoltern im Emmental","electeurs_inscrits":"932","bulletins_rentr\u00e9s":"349","p_participation":"37.45","bulletins_valables":"336","oui":"209","non":"127","p_oui":"62.20"},{"id":952,"nom":"D\u00fcrrenroth","electeurs_inscrits":"843","bulletins_rentr\u00e9s":"303","p_participation":"35.94","bulletins_valables":"296","oui":"163","non":"133","p_oui":"55.07"},{"id":953,"nom":"Eriswil","electeurs_inscrits":"1093","bulletins_rentr\u00e9s":"356","p_participation":"32.57","bulletins_valables":"350","oui":"202","non":"148","p_oui":"57.71"},{"id":954,"nom":"Huttwil","electeurs_inscrits":"3564","bulletins_rentr\u00e9s":"1412","p_participation":"39.62","bulletins_valables":"1380","oui":"820","non":"560","p_oui":"59.42"},{"id":955,"nom":"L\u00fctzelfl\u00fch","electeurs_inscrits":"3192","bulletins_rentr\u00e9s":"1226","p_participation":"38.41","bulletins_valables":"1206","oui":"776","non":"430","p_oui":"64.34"},{"id":956,"nom":"R\u00fcegsau","electeurs_inscrits":"2505","bulletins_rentr\u00e9s":"1049","p_participation":"41.88","bulletins_valables":"1010","oui":"583","non":"427","p_oui":"57.72"},{"id":957,"nom":"Sumiswald","electeurs_inscrits":"4058","bulletins_rentr\u00e9s":"1384","p_participation":"34.11","bulletins_valables":"1365","oui":"855","non":"510","p_oui":"62.64"},{"id":958,"nom":"Trachselwald","electeurs_inscrits":"794","bulletins_rentr\u00e9s":"290","p_participation":"36.52","bulletins_valables":"276","oui":"168","non":"108","p_oui":"60.87"},{"id":959,"nom":"Walterswil (BE)","electeurs_inscrits":"443","bulletins_rentr\u00e9s":"156","p_participation":"35.21","bulletins_valables":"152","oui":"94","non":"58","p_oui":"61.84"},{"id":960,"nom":"Wyssachen","electeurs_inscrits":"962","bulletins_rentr\u00e9s":"346","p_participation":"35.97","bulletins_valables":"338","oui":"188","non":"150","p_oui":"55.62"},{"id":971,"nom":"Attiswil","electeurs_inscrits":"1040","bulletins_rentr\u00e9s":"467","p_participation":"44.90","bulletins_valables":"457","oui":"255","non":"202","p_oui":"55.80"},{"id":972,"nom":"Berken","electeurs_inscrits":"39","bulletins_rentr\u00e9s":"21","p_participation":"53.85","bulletins_valables":"20","oui":"13","non":"7","p_oui":"65.00"},{"id":973,"nom":"Bettenhausen","electeurs_inscrits":"567","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"46.56","bulletins_valables":"261","oui":"174","non":"87","p_oui":"66.67"},{"id":975,"nom":"Farnern","electeurs_inscrits":"165","bulletins_rentr\u00e9s":"65","p_participation":"39.39","bulletins_valables":"65","oui":"39","non":"26","p_oui":"60.00"},{"id":976,"nom":"Graben","electeurs_inscrits":"235","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"40.85","bulletins_valables":"96","oui":"61","non":"35","p_oui":"63.54"},{"id":977,"nom":"Heimenhausen","electeurs_inscrits":"806","bulletins_rentr\u00e9s":"343","p_participation":"42.56","bulletins_valables":"337","oui":"202","non":"135","p_oui":"59.94"},{"id":979,"nom":"Herzogenbuchsee","electeurs_inscrits":"4823","bulletins_rentr\u00e9s":"1996","p_participation":"41.39","bulletins_valables":"1951","oui":"1303","non":"648","p_oui":"66.79"},{"id":980,"nom":"Inkwil","electeurs_inscrits":"519","bulletins_rentr\u00e9s":"241","p_participation":"46.44","bulletins_valables":"239","oui":"123","non":"116","p_oui":"51.46"},{"id":981,"nom":"Niederbipp","electeurs_inscrits":"3031","bulletins_rentr\u00e9s":"1100","p_participation":"36.29","bulletins_valables":"1075","oui":"617","non":"458","p_oui":"57.40"},{"id":982,"nom":"Nieder\u00f6nz","electeurs_inscrits":"1165","bulletins_rentr\u00e9s":"549","p_participation":"47.12","bulletins_valables":"536","oui":"346","non":"190","p_oui":"64.55"},{"id":983,"nom":"Oberbipp","electeurs_inscrits":"1170","bulletins_rentr\u00e9s":"464","p_participation":"39.66","bulletins_valables":"457","oui":"234","non":"223","p_oui":"51.20"},{"id":985,"nom":"Ochlenberg","electeurs_inscrits":"473","bulletins_rentr\u00e9s":"222","p_participation":"46.93","bulletins_valables":"220","oui":"143","non":"77","p_oui":"65.00"},{"id":987,"nom":"Rumisberg","electeurs_inscrits":"392","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"48.21","bulletins_valables":"185","oui":"95","non":"90","p_oui":"51.35"},{"id":988,"nom":"Seeberg","electeurs_inscrits":"1254","bulletins_rentr\u00e9s":"548","p_participation":"43.70","bulletins_valables":"523","oui":"357","non":"166","p_oui":"68.26"},{"id":989,"nom":"Th\u00f6rigen","electeurs_inscrits":"837","bulletins_rentr\u00e9s":"350","p_participation":"41.82","bulletins_valables":"341","oui":"182","non":"159","p_oui":"53.37"},{"id":990,"nom":"Walliswil bei Niederbipp","electeurs_inscrits":"180","bulletins_rentr\u00e9s":"76","p_participation":"42.22","bulletins_valables":"75","oui":"36","non":"39","p_oui":"48.00"},{"id":991,"nom":"Walliswil bei Wangen","electeurs_inscrits":"477","bulletins_rentr\u00e9s":"184","p_participation":"38.57","bulletins_valables":"182","oui":"106","non":"76","p_oui":"58.24"},{"id":992,"nom":"Wangen an der Aare","electeurs_inscrits":"1549","bulletins_rentr\u00e9s":"641","p_participation":"41.38","bulletins_valables":"627","oui":"381","non":"246","p_oui":"60.77"},{"id":993,"nom":"Wangenried","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"147","p_participation":"45.23","bulletins_valables":"144","oui":"89","non":"55","p_oui":"61.81"},{"id":995,"nom":"Wiedlisbach","electeurs_inscrits":"1620","bulletins_rentr\u00e9s":"610","p_participation":"37.65","bulletins_valables":"602","oui":"366","non":"236","p_oui":"60.80"},{"id":1001,"nom":"Doppleschwand","electeurs_inscrits":"518","bulletins_rentr\u00e9s":"208","p_participation":"40.15","bulletins_valables":"203","oui":"88","non":"115","p_oui":"43.35"},{"id":1002,"nom":"Entlebuch","electeurs_inscrits":"2475","bulletins_rentr\u00e9s":"1044","p_participation":"42.18","bulletins_valables":"1026","oui":"555","non":"471","p_oui":"54.09"},{"id":1004,"nom":"Fl\u00fchli","electeurs_inscrits":"1249","bulletins_rentr\u00e9s":"608","p_participation":"48.68","bulletins_valables":"597","oui":"249","non":"348","p_oui":"41.71"},{"id":1005,"nom":"Hasle (LU)","electeurs_inscrits":"1290","bulletins_rentr\u00e9s":"618","p_participation":"47.91","bulletins_valables":"604","oui":"283","non":"321","p_oui":"46.85"},{"id":1007,"nom":"Romoos","electeurs_inscrits":"523","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"45.51","bulletins_valables":"235","oui":"122","non":"113","p_oui":"51.91"},{"id":1008,"nom":"Sch\u00fcpfheim","electeurs_inscrits":"2976","bulletins_rentr\u00e9s":"1436","p_participation":"48.25","bulletins_valables":"1418","oui":"792","non":"626","p_oui":"55.85"},{"id":1009,"nom":"Werthenstein","electeurs_inscrits":"1342","bulletins_rentr\u00e9s":"594","p_participation":"44.26","bulletins_valables":"583","oui":"331","non":"252","p_oui":"56.78"},{"id":1010,"nom":"Escholzmatt-Marbach","electeurs_inscrits":"3275","bulletins_rentr\u00e9s":"1391","p_participation":"42.47","bulletins_valables":"1365","oui":"763","non":"602","p_oui":"55.90"},{"id":1021,"nom":"Aesch (LU)","electeurs_inscrits":"746","bulletins_rentr\u00e9s":"339","p_participation":"45.44","bulletins_valables":"335","oui":"178","non":"157","p_oui":"53.13"},{"id":1023,"nom":"Ballwil","electeurs_inscrits":"1840","bulletins_rentr\u00e9s":"892","p_participation":"48.48","bulletins_valables":"873","oui":"562","non":"311","p_oui":"64.38"},{"id":1024,"nom":"Emmen","electeurs_inscrits":"16296","bulletins_rentr\u00e9s":"6448","p_participation":"39.57","bulletins_valables":"6363","oui":"4390","non":"1973","p_oui":"68.99"},{"id":1025,"nom":"Ermensee","electeurs_inscrits":"603","bulletins_rentr\u00e9s":"294","p_participation":"48.76","bulletins_valables":"293","oui":"148","non":"145","p_oui":"50.51"},{"id":1026,"nom":"Eschenbach (LU)","electeurs_inscrits":"2489","bulletins_rentr\u00e9s":"1464","p_participation":"58.82","bulletins_valables":"1429","oui":"926","non":"503","p_oui":"64.80"},{"id":1030,"nom":"Hitzkirch","electeurs_inscrits":"3528","bulletins_rentr\u00e9s":"1725","p_participation":"48.89","bulletins_valables":"1703","oui":"1106","non":"597","p_oui":"64.94"},{"id":1031,"nom":"Hochdorf","electeurs_inscrits":"5721","bulletins_rentr\u00e9s":"2465","p_participation":"43.09","bulletins_valables":"2425","oui":"1788","non":"637","p_oui":"73.73"},{"id":1032,"nom":"Hohenrain","electeurs_inscrits":"1726","bulletins_rentr\u00e9s":"845","p_participation":"48.96","bulletins_valables":"832","oui":"532","non":"300","p_oui":"63.94"},{"id":1033,"nom":"Inwil","electeurs_inscrits":"1628","bulletins_rentr\u00e9s":"763","p_participation":"46.87","bulletins_valables":"745","oui":"458","non":"287","p_oui":"61.48"},{"id":1037,"nom":"Rain","electeurs_inscrits":"1792","bulletins_rentr\u00e9s":"867","p_participation":"48.38","bulletins_valables":"856","oui":"546","non":"310","p_oui":"63.79"},{"id":1039,"nom":"R\u00f6merswil","electeurs_inscrits":"1175","bulletins_rentr\u00e9s":"544","p_participation":"46.30","bulletins_valables":"542","oui":"325","non":"217","p_oui":"59.96"},{"id":1040,"nom":"Rothenburg","electeurs_inscrits":"5181","bulletins_rentr\u00e9s":"2768","p_participation":"53.43","bulletins_valables":"2720","oui":"1909","non":"811","p_oui":"70.18"},{"id":1041,"nom":"Schongau","electeurs_inscrits":"653","bulletins_rentr\u00e9s":"308","p_participation":"47.17","bulletins_valables":"296","oui":"175","non":"121","p_oui":"59.12"},{"id":1051,"nom":"Adligenswil","electeurs_inscrits":"3837","bulletins_rentr\u00e9s":"2074","p_participation":"54.05","bulletins_valables":"2047","oui":"1482","non":"565","p_oui":"72.40"},{"id":1052,"nom":"Buchrain","electeurs_inscrits":"3905","bulletins_rentr\u00e9s":"1732","p_participation":"44.35","bulletins_valables":"1687","oui":"1182","non":"505","p_oui":"70.07"},{"id":1053,"nom":"Dierikon","electeurs_inscrits":"982","bulletins_rentr\u00e9s":"372","p_participation":"37.88","bulletins_valables":"367","oui":"240","non":"127","p_oui":"65.40"},{"id":1054,"nom":"Ebikon","electeurs_inscrits":"8220","bulletins_rentr\u00e9s":"3529","p_participation":"42.93","bulletins_valables":"3448","oui":"2494","non":"954","p_oui":"72.33"},{"id":1055,"nom":"Gisikon","electeurs_inscrits":"778","bulletins_rentr\u00e9s":"351","p_participation":"45.12","bulletins_valables":"346","oui":"222","non":"124","p_oui":"64.16"},{"id":1056,"nom":"Greppen","electeurs_inscrits":"668","bulletins_rentr\u00e9s":"340","p_participation":"50.90","bulletins_valables":"333","oui":"215","non":"118","p_oui":"64.56"},{"id":1057,"nom":"Honau","electeurs_inscrits":"259","bulletins_rentr\u00e9s":"127","p_participation":"49.03","bulletins_valables":"124","oui":"83","non":"41","p_oui":"66.94"},{"id":1058,"nom":"Horw","electeurs_inscrits":"9259","bulletins_rentr\u00e9s":"4926","p_participation":"53.20","bulletins_valables":"4843","oui":"3437","non":"1406","p_oui":"70.97"},{"id":1059,"nom":"Kriens","electeurs_inscrits":"18452","bulletins_rentr\u00e9s":"8215","p_participation":"44.52","bulletins_valables":"8079","oui":"5770","non":"2309","p_oui":"71.42"},{"id":1061,"nom":"Luzern","electeurs_inscrits":"52628","bulletins_rentr\u00e9s":"23682","p_participation":"45.00","bulletins_valables":"23147","oui":"17949","non":"5198","p_oui":"77.54"},{"id":1062,"nom":"Malters","electeurs_inscrits":"4820","bulletins_rentr\u00e9s":"2171","p_participation":"45.04","bulletins_valables":"2134","oui":"1334","non":"800","p_oui":"62.51"},{"id":1063,"nom":"Meggen","electeurs_inscrits":"4820","bulletins_rentr\u00e9s":"2756","p_participation":"57.18","bulletins_valables":"2724","oui":"1801","non":"923","p_oui":"66.12"},{"id":1064,"nom":"Meierskappel","electeurs_inscrits":"872","bulletins_rentr\u00e9s":"435","p_participation":"49.89","bulletins_valables":"427","oui":"260","non":"167","p_oui":"60.89"},{"id":1065,"nom":"Root","electeurs_inscrits":"2747","bulletins_rentr\u00e9s":"1051","p_participation":"38.26","bulletins_valables":"1035","oui":"670","non":"365","p_oui":"64.73"},{"id":1066,"nom":"Schwarzenberg","electeurs_inscrits":"1242","bulletins_rentr\u00e9s":"592","p_participation":"47.67","bulletins_valables":"585","oui":"347","non":"238","p_oui":"59.32"},{"id":1067,"nom":"Udligenswil","electeurs_inscrits":"1537","bulletins_rentr\u00e9s":"821","p_participation":"53.42","bulletins_valables":"808","oui":"526","non":"282","p_oui":"65.10"},{"id":1068,"nom":"Vitznau","electeurs_inscrits":"796","bulletins_rentr\u00e9s":"428","p_participation":"53.77","bulletins_valables":"423","oui":"280","non":"143","p_oui":"66.19"},{"id":1069,"nom":"Weggis","electeurs_inscrits":"2843","bulletins_rentr\u00e9s":"1803","p_participation":"63.42","bulletins_valables":"1752","oui":"1054","non":"698","p_oui":"60.16"},{"id":1081,"nom":"Berom\u00fcnster","electeurs_inscrits":"4132","bulletins_rentr\u00e9s":"1947","p_participation":"47.12","bulletins_valables":"1910","oui":"1287","non":"623","p_oui":"67.38"},{"id":1082,"nom":"B\u00fcron","electeurs_inscrits":"1304","bulletins_rentr\u00e9s":"549","p_participation":"42.10","bulletins_valables":"541","oui":"333","non":"208","p_oui":"61.55"},{"id":1083,"nom":"Buttisholz","electeurs_inscrits":"2142","bulletins_rentr\u00e9s":"1031","p_participation":"48.13","bulletins_valables":"1017","oui":"616","non":"401","p_oui":"60.57"},{"id":1084,"nom":"Eich","electeurs_inscrits":"1290","bulletins_rentr\u00e9s":"674","p_participation":"52.25","bulletins_valables":"647","oui":"413","non":"234","p_oui":"63.83"},{"id":1085,"nom":"Geuensee","electeurs_inscrits":"1554","bulletins_rentr\u00e9s":"652","p_participation":"41.96","bulletins_valables":"645","oui":"449","non":"196","p_oui":"69.61"},{"id":1086,"nom":"Grosswangen","electeurs_inscrits":"2069","bulletins_rentr\u00e9s":"962","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"950","oui":"526","non":"424","p_oui":"55.37"},{"id":1088,"nom":"Hildisrieden","electeurs_inscrits":"1470","bulletins_rentr\u00e9s":"811","p_participation":"55.17","bulletins_valables":"797","oui":"519","non":"278","p_oui":"65.12"},{"id":1089,"nom":"Knutwil","electeurs_inscrits":"1433","bulletins_rentr\u00e9s":"650","p_participation":"45.36","bulletins_valables":"638","oui":"407","non":"231","p_oui":"63.79"},{"id":1091,"nom":"Mauensee","electeurs_inscrits":"863","bulletins_rentr\u00e9s":"414","p_participation":"47.97","bulletins_valables":"408","oui":"272","non":"136","p_oui":"66.67"},{"id":1093,"nom":"Neuenkirch","electeurs_inscrits":"4285","bulletins_rentr\u00e9s":"1969","p_participation":"45.95","bulletins_valables":"1943","oui":"1323","non":"620","p_oui":"68.09"},{"id":1094,"nom":"Nottwil","electeurs_inscrits":"2370","bulletins_rentr\u00e9s":"1121","p_participation":"47.30","bulletins_valables":"1097","oui":"750","non":"347","p_oui":"68.37"},{"id":1095,"nom":"Oberkirch","electeurs_inscrits":"2594","bulletins_rentr\u00e9s":"1265","p_participation":"48.77","bulletins_valables":"1249","oui":"931","non":"318","p_oui":"74.54"},{"id":1097,"nom":"Rickenbach (LU)","electeurs_inscrits":"1949","bulletins_rentr\u00e9s":"866","p_participation":"44.43","bulletins_valables":"853","oui":"526","non":"327","p_oui":"61.66"},{"id":1098,"nom":"Ruswil","electeurs_inscrits":"4864","bulletins_rentr\u00e9s":"2693","p_participation":"55.37","bulletins_valables":"2625","oui":"1600","non":"1025","p_oui":"60.95"},{"id":1099,"nom":"Schenkon","electeurs_inscrits":"2060","bulletins_rentr\u00e9s":"1052","p_participation":"51.07","bulletins_valables":"1041","oui":"692","non":"349","p_oui":"66.47"},{"id":1100,"nom":"Schlierbach","electeurs_inscrits":"501","bulletins_rentr\u00e9s":"260","p_participation":"51.90","bulletins_valables":"258","oui":"139","non":"119","p_oui":"53.88"},{"id":1102,"nom":"Sempach","electeurs_inscrits":"2956","bulletins_rentr\u00e9s":"1606","p_participation":"54.33","bulletins_valables":"1581","oui":"1197","non":"384","p_oui":"75.71"},{"id":1103,"nom":"Sursee","electeurs_inscrits":"6390","bulletins_rentr\u00e9s":"2828","p_participation":"44.26","bulletins_valables":"2765","oui":"2016","non":"749","p_oui":"72.91"},{"id":1104,"nom":"Triengen","electeurs_inscrits":"2712","bulletins_rentr\u00e9s":"1225","p_participation":"45.17","bulletins_valables":"1200","oui":"777","non":"423","p_oui":"64.75"},{"id":1107,"nom":"Wolhusen","electeurs_inscrits":"2801","bulletins_rentr\u00e9s":"1282","p_participation":"45.77","bulletins_valables":"1265","oui":"811","non":"454","p_oui":"64.11"},{"id":1121,"nom":"Alberswil","electeurs_inscrits":"409","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"43.28","bulletins_valables":"170","oui":"89","non":"81","p_oui":"52.35"},{"id":1122,"nom":"Altb\u00fcron","electeurs_inscrits":"708","bulletins_rentr\u00e9s":"301","p_participation":"42.51","bulletins_valables":"297","oui":"159","non":"138","p_oui":"53.54"},{"id":1123,"nom":"Altishofen","electeurs_inscrits":"1291","bulletins_rentr\u00e9s":"564","p_participation":"43.69","bulletins_valables":"550","oui":"306","non":"244","p_oui":"55.64"},{"id":1125,"nom":"Dagmersellen","electeurs_inscrits":"3484","bulletins_rentr\u00e9s":"1534","p_participation":"44.03","bulletins_valables":"1504","oui":"891","non":"613","p_oui":"59.24"},{"id":1127,"nom":"Egolzwil","electeurs_inscrits":"982","bulletins_rentr\u00e9s":"443","p_participation":"45.11","bulletins_valables":"439","oui":"288","non":"151","p_oui":"65.60"},{"id":1128,"nom":"Ettiswil","electeurs_inscrits":"1812","bulletins_rentr\u00e9s":"776","p_participation":"42.83","bulletins_valables":"757","oui":"466","non":"291","p_oui":"61.56"},{"id":1129,"nom":"Fischbach","electeurs_inscrits":"478","bulletins_rentr\u00e9s":"218","p_participation":"45.61","bulletins_valables":"218","oui":"96","non":"122","p_oui":"44.04"},{"id":1131,"nom":"Grossdietwil","electeurs_inscrits":"620","bulletins_rentr\u00e9s":"261","p_participation":"42.10","bulletins_valables":"260","oui":"141","non":"119","p_oui":"54.23"},{"id":1132,"nom":"Hergiswil bei Willisau","electeurs_inscrits":"1337","bulletins_rentr\u00e9s":"572","p_participation":"42.78","bulletins_valables":"570","oui":"317","non":"253","p_oui":"55.61"},{"id":1135,"nom":"Luthern","electeurs_inscrits":"971","bulletins_rentr\u00e9s":"386","p_participation":"39.75","bulletins_valables":"383","oui":"211","non":"172","p_oui":"55.09"},{"id":1136,"nom":"Menznau","electeurs_inscrits":"2022","bulletins_rentr\u00e9s":"830","p_participation":"41.05","bulletins_valables":"806","oui":"427","non":"379","p_oui":"52.98"},{"id":1137,"nom":"Nebikon","electeurs_inscrits":"1499","bulletins_rentr\u00e9s":"648","p_participation":"43.23","bulletins_valables":"629","oui":"361","non":"268","p_oui":"57.39"},{"id":1139,"nom":"Pfaffnau","electeurs_inscrits":"1614","bulletins_rentr\u00e9s":"743","p_participation":"46.03","bulletins_valables":"729","oui":"456","non":"273","p_oui":"62.55"},{"id":1140,"nom":"Reiden","electeurs_inscrits":"4205","bulletins_rentr\u00e9s":"1766","p_participation":"42.00","bulletins_valables":"1743","oui":"1093","non":"650","p_oui":"62.71"},{"id":1142,"nom":"Roggliswil","electeurs_inscrits":"482","bulletins_rentr\u00e9s":"214","p_participation":"44.40","bulletins_valables":"208","oui":"109","non":"99","p_oui":"52.40"},{"id":1143,"nom":"Sch\u00f6tz","electeurs_inscrits":"2528","bulletins_rentr\u00e9s":"1056","p_participation":"41.77","bulletins_valables":"1043","oui":"651","non":"392","p_oui":"62.42"},{"id":1145,"nom":"Ufhusen","electeurs_inscrits":"624","bulletins_rentr\u00e9s":"339","p_participation":"54.33","bulletins_valables":"331","oui":"185","non":"146","p_oui":"55.89"},{"id":1146,"nom":"Wauwil","electeurs_inscrits":"1085","bulletins_rentr\u00e9s":"503","p_participation":"46.36","bulletins_valables":"492","oui":"320","non":"172","p_oui":"65.04"},{"id":1147,"nom":"Wikon","electeurs_inscrits":"979","bulletins_rentr\u00e9s":"430","p_participation":"43.92","bulletins_valables":"423","oui":"270","non":"153","p_oui":"63.83"},{"id":1150,"nom":"Zell (LU)","electeurs_inscrits":"1390","bulletins_rentr\u00e9s":"554","p_participation":"39.86","bulletins_valables":"542","oui":"317","non":"225","p_oui":"58.49"},{"id":1151,"nom":"Willisau","electeurs_inscrits":"6148","bulletins_rentr\u00e9s":"2972","p_participation":"48.34","bulletins_valables":"2926","oui":"1954","non":"972","p_oui":"66.78"},{"id":1201,"nom":"Altdorf (UR)","electeurs_inscrits":"6441","bulletins_rentr\u00e9s":"2763","p_participation":"42.90","bulletins_valables":"2721","oui":"1724","non":"997","p_oui":"63.36"},{"id":1202,"nom":"Andermatt","electeurs_inscrits":"939","bulletins_rentr\u00e9s":"377","p_participation":"40.15","bulletins_valables":"373","oui":"203","non":"170","p_oui":"54.42"},{"id":1203,"nom":"Attinghausen","electeurs_inscrits":"1144","bulletins_rentr\u00e9s":"429","p_participation":"37.50","bulletins_valables":"405","oui":"215","non":"190","p_oui":"53.09"},{"id":1205,"nom":"B\u00fcrglen (UR)","electeurs_inscrits":"2924","bulletins_rentr\u00e9s":"1176","p_participation":"40.22","bulletins_valables":"1152","oui":"662","non":"490","p_oui":"57.47"},{"id":1206,"nom":"Erstfeld","electeurs_inscrits":"2588","bulletins_rentr\u00e9s":"1150","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"1125","oui":"639","non":"486","p_oui":"56.80"},{"id":1207,"nom":"Fl\u00fcelen","electeurs_inscrits":"1404","bulletins_rentr\u00e9s":"566","p_participation":"40.31","bulletins_valables":"544","oui":"296","non":"248","p_oui":"54.41"},{"id":1208,"nom":"G\u00f6schenen","electeurs_inscrits":"330","bulletins_rentr\u00e9s":"149","p_participation":"45.15","bulletins_valables":"147","oui":"67","non":"80","p_oui":"45.58"},{"id":1209,"nom":"Gurtnellen","electeurs_inscrits":"442","bulletins_rentr\u00e9s":"166","p_participation":"37.56","bulletins_valables":"164","oui":"79","non":"85","p_oui":"48.17"},{"id":1210,"nom":"Hospental","electeurs_inscrits":"144","bulletins_rentr\u00e9s":"55","p_participation":"38.19","bulletins_valables":"55","oui":"24","non":"31","p_oui":"43.64"},{"id":1211,"nom":"Isenthal","electeurs_inscrits":"396","bulletins_rentr\u00e9s":"155","p_participation":"39.14","bulletins_valables":"151","oui":"72","non":"79","p_oui":"47.68"},{"id":1212,"nom":"Realp","electeurs_inscrits":"120","bulletins_rentr\u00e9s":"64","p_participation":"53.33","bulletins_valables":"64","oui":"28","non":"36","p_oui":"43.75"},{"id":1213,"nom":"Schattdorf","electeurs_inscrits":"3771","bulletins_rentr\u00e9s":"1618","p_participation":"42.91","bulletins_valables":"1588","oui":"864","non":"724","p_oui":"54.41"},{"id":1214,"nom":"Seedorf (UR)","electeurs_inscrits":"1420","bulletins_rentr\u00e9s":"546","p_participation":"38.45","bulletins_valables":"538","oui":"270","non":"268","p_oui":"50.19"},{"id":1215,"nom":"Seelisberg","electeurs_inscrits":"483","bulletins_rentr\u00e9s":"224","p_participation":"46.38","bulletins_valables":"211","oui":"113","non":"98","p_oui":"53.55"},{"id":1216,"nom":"Silenen","electeurs_inscrits":"1548","bulletins_rentr\u00e9s":"509","p_participation":"32.88","bulletins_valables":"499","oui":"251","non":"248","p_oui":"50.30"},{"id":1217,"nom":"Sisikon","electeurs_inscrits":"267","bulletins_rentr\u00e9s":"118","p_participation":"44.19","bulletins_valables":"112","oui":"59","non":"53","p_oui":"52.68"},{"id":1218,"nom":"Spiringen","electeurs_inscrits":"632","bulletins_rentr\u00e9s":"237","p_participation":"37.50","bulletins_valables":"224","oui":"95","non":"129","p_oui":"42.41"},{"id":1219,"nom":"Untersch\u00e4chen","electeurs_inscrits":"529","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"38.56","bulletins_valables":"201","oui":"63","non":"138","p_oui":"31.34"},{"id":1220,"nom":"Wassen","electeurs_inscrits":"313","bulletins_rentr\u00e9s":"128","p_participation":"40.89","bulletins_valables":"123","oui":"57","non":"66","p_oui":"46.34"},{"id":1301,"nom":"Einsiedeln","electeurs_inscrits":"10272","bulletins_rentr\u00e9s":"5166","p_participation":"50.29","bulletins_valables":"5103","oui":"2970","non":"2133","p_oui":"58.20"},{"id":1311,"nom":"Gersau","electeurs_inscrits":"1490","bulletins_rentr\u00e9s":"702","p_participation":"47.11","bulletins_valables":"694","oui":"414","non":"280","p_oui":"59.65"},{"id":1321,"nom":"Feusisberg","electeurs_inscrits":"3127","bulletins_rentr\u00e9s":"1581","p_participation":"50.56","bulletins_valables":"1565","oui":"895","non":"670","p_oui":"57.19"},{"id":1322,"nom":"Freienbach","electeurs_inscrits":"10040","bulletins_rentr\u00e9s":"5134","p_participation":"51.14","bulletins_valables":"5044","oui":"2816","non":"2228","p_oui":"55.83"},{"id":1323,"nom":"Wollerau","electeurs_inscrits":"4656","bulletins_rentr\u00e9s":"2635","p_participation":"56.59","bulletins_valables":"2620","oui":"1448","non":"1172","p_oui":"55.27"},{"id":1331,"nom":"K\u00fcssnacht (SZ)","electeurs_inscrits":"8129","bulletins_rentr\u00e9s":"4264","p_participation":"52.45","bulletins_valables":"4189","oui":"2538","non":"1651","p_oui":"60.59"},{"id":1341,"nom":"Altendorf","electeurs_inscrits":"4197","bulletins_rentr\u00e9s":"2104","p_participation":"50.13","bulletins_valables":"2082","oui":"1151","non":"931","p_oui":"55.28"},{"id":1342,"nom":"Galgenen","electeurs_inscrits":"3232","bulletins_rentr\u00e9s":"1475","p_participation":"45.64","bulletins_valables":"1456","oui":"811","non":"645","p_oui":"55.70"},{"id":1343,"nom":"Innerthal","electeurs_inscrits":"157","bulletins_rentr\u00e9s":"76","p_participation":"48.41","bulletins_valables":"76","oui":"44","non":"32","p_oui":"57.89"},{"id":1344,"nom":"Lachen","electeurs_inscrits":"4831","bulletins_rentr\u00e9s":"2291","p_participation":"47.42","bulletins_valables":"2252","oui":"1366","non":"886","p_oui":"60.66"},{"id":1345,"nom":"Reichenburg","electeurs_inscrits":"2180","bulletins_rentr\u00e9s":"922","p_participation":"42.29","bulletins_valables":"915","oui":"520","non":"395","p_oui":"56.83"},{"id":1346,"nom":"Sch\u00fcbelbach","electeurs_inscrits":"5210","bulletins_rentr\u00e9s":"1994","p_participation":"38.27","bulletins_valables":"1971","oui":"1160","non":"811","p_oui":"58.85"},{"id":1347,"nom":"Tuggen","electeurs_inscrits":"2108","bulletins_rentr\u00e9s":"895","p_participation":"42.46","bulletins_valables":"885","oui":"494","non":"391","p_oui":"55.82"},{"id":1348,"nom":"Vorderthal","electeurs_inscrits":"767","bulletins_rentr\u00e9s":"287","p_participation":"37.42","bulletins_valables":"287","oui":"159","non":"128","p_oui":"55.40"},{"id":1349,"nom":"Wangen (SZ)","electeurs_inscrits":"3342","bulletins_rentr\u00e9s":"1463","p_participation":"43.78","bulletins_valables":"1454","oui":"846","non":"608","p_oui":"58.18"},{"id":1361,"nom":"Alpthal","electeurs_inscrits":"417","bulletins_rentr\u00e9s":"205","p_participation":"49.16","bulletins_valables":"205","oui":"82","non":"123","p_oui":"40.00"},{"id":1362,"nom":"Arth","electeurs_inscrits":"6760","bulletins_rentr\u00e9s":"3228","p_participation":"47.75","bulletins_valables":"3188","oui":"2039","non":"1149","p_oui":"63.96"},{"id":1363,"nom":"Illgau","electeurs_inscrits":"595","bulletins_rentr\u00e9s":"299","p_participation":"50.25","bulletins_valables":"291","oui":"153","non":"138","p_oui":"52.58"},{"id":1364,"nom":"Ingenbohl","electeurs_inscrits":"5849","bulletins_rentr\u00e9s":"2979","p_participation":"50.93","bulletins_valables":"2951","oui":"1826","non":"1125","p_oui":"61.88"},{"id":1365,"nom":"Lauerz","electeurs_inscrits":"753","bulletins_rentr\u00e9s":"399","p_participation":"52.99","bulletins_valables":"398","oui":"200","non":"198","p_oui":"50.25"},{"id":1366,"nom":"Morschach","electeurs_inscrits":"705","bulletins_rentr\u00e9s":"335","p_participation":"47.52","bulletins_valables":"329","oui":"194","non":"135","p_oui":"58.97"},{"id":1367,"nom":"Muotathal","electeurs_inscrits":"2584","bulletins_rentr\u00e9s":"1354","p_participation":"52.40","bulletins_valables":"1342","oui":"520","non":"822","p_oui":"38.75"},{"id":1368,"nom":"Oberiberg","electeurs_inscrits":"669","bulletins_rentr\u00e9s":"341","p_participation":"50.97","bulletins_valables":"339","oui":"166","non":"173","p_oui":"48.97"},{"id":1369,"nom":"Riemenstalden","electeurs_inscrits":"57","bulletins_rentr\u00e9s":"20","p_participation":"35.09","bulletins_valables":"20","oui":"8","non":"12","p_oui":"40.00"},{"id":1370,"nom":"Rothenthurm","electeurs_inscrits":"1482","bulletins_rentr\u00e9s":"760","p_participation":"51.28","bulletins_valables":"754","oui":"310","non":"444","p_oui":"41.11"},{"id":1371,"nom":"Sattel","electeurs_inscrits":"1321","bulletins_rentr\u00e9s":"635","p_participation":"48.07","bulletins_valables":"623","oui":"327","non":"296","p_oui":"52.49"},{"id":1372,"nom":"Schwyz","electeurs_inscrits":"10015","bulletins_rentr\u00e9s":"5041","p_participation":"50.33","bulletins_valables":"4994","oui":"2863","non":"2131","p_oui":"57.33"},{"id":1373,"nom":"Steinen","electeurs_inscrits":"2357","bulletins_rentr\u00e9s":"1121","p_participation":"47.56","bulletins_valables":"1106","oui":"583","non":"523","p_oui":"52.71"},{"id":1374,"nom":"Steinerberg","electeurs_inscrits":"659","bulletins_rentr\u00e9s":"319","p_participation":"48.41","bulletins_valables":"318","oui":"174","non":"144","p_oui":"54.72"},{"id":1375,"nom":"Unteriberg","electeurs_inscrits":"1746","bulletins_rentr\u00e9s":"805","p_participation":"46.11","bulletins_valables":"794","oui":"248","non":"546","p_oui":"31.23"},{"id":1401,"nom":"Alpnach","electeurs_inscrits":"4005","bulletins_rentr\u00e9s":"2099","p_participation":"52.41","bulletins_valables":"1945","oui":"1118","non":"827","p_oui":"57.48"},{"id":1402,"nom":"Engelberg","electeurs_inscrits":"2571","bulletins_rentr\u00e9s":"1219","p_participation":"47.41","bulletins_valables":"1182","oui":"659","non":"523","p_oui":"55.75"},{"id":1403,"nom":"Giswil","electeurs_inscrits":"2603","bulletins_rentr\u00e9s":"1248","p_participation":"47.94","bulletins_valables":"1189","oui":"639","non":"550","p_oui":"53.74"},{"id":1404,"nom":"Kerns","electeurs_inscrits":"4200","bulletins_rentr\u00e9s":"2016","p_participation":"48.00","bulletins_valables":"1939","oui":"1019","non":"920","p_oui":"52.55"},{"id":1405,"nom":"Lungern","electeurs_inscrits":"1550","bulletins_rentr\u00e9s":"842","p_participation":"54.32","bulletins_valables":"795","oui":"493","non":"302","p_oui":"62.01"},{"id":1406,"nom":"Sachseln","electeurs_inscrits":"3398","bulletins_rentr\u00e9s":"1746","p_participation":"51.38","bulletins_valables":"1683","oui":"1009","non":"674","p_oui":"59.95"},{"id":1407,"nom":"Sarnen","electeurs_inscrits":"7194","bulletins_rentr\u00e9s":"4003","p_participation":"55.64","bulletins_valables":"3812","oui":"2125","non":"1687","p_oui":"55.75"},{"id":1501,"nom":"Beckenried","electeurs_inscrits":"2467","bulletins_rentr\u00e9s":"1191","p_participation":"48.28","bulletins_valables":"1172","oui":"641","non":"531","p_oui":"54.69"},{"id":1502,"nom":"Buochs","electeurs_inscrits":"3855","bulletins_rentr\u00e9s":"1957","p_participation":"50.77","bulletins_valables":"1930","oui":"1092","non":"838","p_oui":"56.58"},{"id":1503,"nom":"Dallenwil","electeurs_inscrits":"1340","bulletins_rentr\u00e9s":"606","p_participation":"45.22","bulletins_valables":"592","oui":"359","non":"233","p_oui":"60.64"},{"id":1504,"nom":"Emmetten","electeurs_inscrits":"960","bulletins_rentr\u00e9s":"433","p_participation":"45.10","bulletins_valables":"421","oui":"207","non":"214","p_oui":"49.17"},{"id":1505,"nom":"Ennetb\u00fcrgen","electeurs_inscrits":"3429","bulletins_rentr\u00e9s":"1683","p_participation":"49.08","bulletins_valables":"1648","oui":"967","non":"681","p_oui":"58.68"},{"id":1506,"nom":"Ennetmoos","electeurs_inscrits":"1529","bulletins_rentr\u00e9s":"794","p_participation":"51.93","bulletins_valables":"769","oui":"471","non":"298","p_oui":"61.25"},{"id":1507,"nom":"Hergiswil (NW)","electeurs_inscrits":"3909","bulletins_rentr\u00e9s":"1971","p_participation":"50.42","bulletins_valables":"1919","oui":"1091","non":"828","p_oui":"56.85"},{"id":1508,"nom":"Oberdorf (NW)","electeurs_inscrits":"2331","bulletins_rentr\u00e9s":"1154","p_participation":"49.51","bulletins_valables":"1104","oui":"704","non":"400","p_oui":"63.77"},{"id":1509,"nom":"Stans","electeurs_inscrits":"5905","bulletins_rentr\u00e9s":"2906","p_participation":"49.21","bulletins_valables":"2793","oui":"1814","non":"979","p_oui":"64.95"},{"id":1510,"nom":"Stansstad","electeurs_inscrits":"3314","bulletins_rentr\u00e9s":"1625","p_participation":"49.03","bulletins_valables":"1565","oui":"912","non":"653","p_oui":"58.27"},{"id":1511,"nom":"Wolfenschiessen","electeurs_inscrits":"1528","bulletins_rentr\u00e9s":"679","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"662","oui":"359","non":"303","p_oui":"54.23"},{"id":1630,"nom":"Glarus Nord","electeurs_inscrits":"11118","bulletins_rentr\u00e9s":"3919","p_participation":"35.25","bulletins_valables":"3852","oui":"2493","non":"1359","p_oui":"64.72"},{"id":1631,"nom":"Glarus S\u00fcd","electeurs_inscrits":"7066","bulletins_rentr\u00e9s":"2730","p_participation":"38.64","bulletins_valables":"2691","oui":"1788","non":"903","p_oui":"66.44"},{"id":1632,"nom":"Glarus","electeurs_inscrits":"7912","bulletins_rentr\u00e9s":"2769","p_participation":"35.00","bulletins_valables":"2716","oui":"1885","non":"831","p_oui":"69.40"},{"id":1701,"nom":"Baar","electeurs_inscrits":"13616","bulletins_rentr\u00e9s":"6732","p_participation":"49.44","bulletins_valables":"6636","oui":"4768","non":"1868","p_oui":"71.85"},{"id":1702,"nom":"Cham","electeurs_inscrits":"9666","bulletins_rentr\u00e9s":"4764","p_participation":"49.29","bulletins_valables":"4699","oui":"3468","non":"1231","p_oui":"73.80"},{"id":1703,"nom":"H\u00fcnenberg","electeurs_inscrits":"5905","bulletins_rentr\u00e9s":"3198","p_participation":"54.16","bulletins_valables":"3176","oui":"2301","non":"875","p_oui":"72.45"},{"id":1704,"nom":"Menzingen","electeurs_inscrits":"2953","bulletins_rentr\u00e9s":"1507","p_participation":"51.03","bulletins_valables":"1475","oui":"1053","non":"422","p_oui":"71.39"},{"id":1705,"nom":"Neuheim","electeurs_inscrits":"1308","bulletins_rentr\u00e9s":"699","p_participation":"53.44","bulletins_valables":"695","oui":"429","non":"266","p_oui":"61.73"},{"id":1706,"nom":"Ober\u00e4geri","electeurs_inscrits":"3538","bulletins_rentr\u00e9s":"1818","p_participation":"51.38","bulletins_valables":"1803","oui":"1155","non":"648","p_oui":"64.06"},{"id":1707,"nom":"Risch","electeurs_inscrits":"5995","bulletins_rentr\u00e9s":"2885","p_participation":"48.12","bulletins_valables":"2854","oui":"1939","non":"915","p_oui":"67.94"},{"id":1708,"nom":"Steinhausen","electeurs_inscrits":"5813","bulletins_rentr\u00e9s":"2916","p_participation":"50.16","bulletins_valables":"2885","oui":"2068","non":"817","p_oui":"71.68"},{"id":1709,"nom":"Unter\u00e4geri","electeurs_inscrits":"5248","bulletins_rentr\u00e9s":"2624","p_participation":"50.00","bulletins_valables":"2588","oui":"1782","non":"806","p_oui":"68.86"},{"id":1710,"nom":"Walchwil","electeurs_inscrits":"2040","bulletins_rentr\u00e9s":"1138","p_participation":"55.78","bulletins_valables":"1130","oui":"687","non":"443","p_oui":"60.80"},{"id":1711,"nom":"Zug","electeurs_inscrits":"16581","bulletins_rentr\u00e9s":"9304","p_participation":"56.11","bulletins_valables":"9199","oui":"6870","non":"2329","p_oui":"74.68"},{"id":2008,"nom":"Ch\u00e2tillon (FR)","electeurs_inscrits":"285","bulletins_rentr\u00e9s":"155","p_participation":"54.39","bulletins_valables":"152","oui":"85","non":"67","p_oui":"55.92"},{"id":2011,"nom":"Cugy (FR)","electeurs_inscrits":"1005","bulletins_rentr\u00e9s":"474","p_participation":"47.16","bulletins_valables":"468","oui":"230","non":"238","p_oui":"49.15"},{"id":2016,"nom":"F\u00e9tigny","electeurs_inscrits":"556","bulletins_rentr\u00e9s":"230","p_participation":"41.37","bulletins_valables":"227","oui":"131","non":"96","p_oui":"57.71"},{"id":2022,"nom":"Gletterens","electeurs_inscrits":"633","bulletins_rentr\u00e9s":"305","p_participation":"48.18","bulletins_valables":"298","oui":"163","non":"135","p_oui":"54.70"},{"id":2025,"nom":"Lully (FR)","electeurs_inscrits":"651","bulletins_rentr\u00e9s":"303","p_participation":"46.54","bulletins_valables":"297","oui":"162","non":"135","p_oui":"54.55"},{"id":2027,"nom":"M\u00e9ni\u00e8res","electeurs_inscrits":"220","bulletins_rentr\u00e9s":"113","p_participation":"51.36","bulletins_valables":"109","oui":"59","non":"50","p_oui":"54.13"},{"id":2029,"nom":"Montagny (FR)","electeurs_inscrits":"1497","bulletins_rentr\u00e9s":"622","p_participation":"41.55","bulletins_valables":"611","oui":"347","non":"264","p_oui":"56.79"},{"id":2035,"nom":"Nuvilly","electeurs_inscrits":"275","bulletins_rentr\u00e9s":"113","p_participation":"41.09","bulletins_valables":"111","oui":"67","non":"44","p_oui":"60.36"},{"id":2038,"nom":"Pr\u00e9vondavaux","electeurs_inscrits":"41","bulletins_rentr\u00e9s":"28","p_participation":"68.29","bulletins_valables":"28","oui":"9","non":"19","p_oui":"32.14"},{"id":2041,"nom":"Saint-Aubin (FR)","electeurs_inscrits":"972","bulletins_rentr\u00e9s":"467","p_participation":"48.05","bulletins_valables":"460","oui":"259","non":"201","p_oui":"56.30"},{"id":2043,"nom":"S\u00e9vaz","electeurs_inscrits":"148","bulletins_rentr\u00e9s":"77","p_participation":"52.03","bulletins_valables":"75","oui":"44","non":"31","p_oui":"58.67"},{"id":2044,"nom":"Surpierre","electeurs_inscrits":"743","bulletins_rentr\u00e9s":"329","p_participation":"44.28","bulletins_valables":"324","oui":"158","non":"166","p_oui":"48.77"},{"id":2045,"nom":"Vallon","electeurs_inscrits":"240","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"40.00","bulletins_valables":"96","oui":"49","non":"47","p_oui":"51.04"},{"id":2050,"nom":"Les Montets","electeurs_inscrits":"903","bulletins_rentr\u00e9s":"368","p_participation":"40.75","bulletins_valables":"361","oui":"194","non":"167","p_oui":"53.74"},{"id":2051,"nom":"Delley-Portalban","electeurs_inscrits":"721","bulletins_rentr\u00e9s":"328","p_participation":"45.49","bulletins_valables":"323","oui":"119","non":"204","p_oui":"36.84"},{"id":2053,"nom":"Belmont-Broye","electeurs_inscrits":"2897","bulletins_rentr\u00e9s":"1236","p_participation":"42.66","bulletins_valables":"1212","oui":"672","non":"540","p_oui":"55.45"},{"id":2054,"nom":"Estavayer","electeurs_inscrits":"5442","bulletins_rentr\u00e9s":"2389","p_participation":"43.90","bulletins_valables":"2340","oui":"1335","non":"1005","p_oui":"57.05"},{"id":2055,"nom":"Cheyres-Ch\u00e2bles","electeurs_inscrits":"1348","bulletins_rentr\u00e9s":"677","p_participation":"50.22","bulletins_valables":"664","oui":"339","non":"325","p_oui":"51.05"},{"id":2061,"nom":"Auboranges","electeurs_inscrits":"179","bulletins_rentr\u00e9s":"99","p_participation":"55.31","bulletins_valables":"95","oui":"50","non":"45","p_oui":"52.63"},{"id":2063,"nom":"Billens-Hennens","electeurs_inscrits":"446","bulletins_rentr\u00e9s":"196","p_participation":"43.95","bulletins_valables":"195","oui":"120","non":"75","p_oui":"61.54"},{"id":2066,"nom":"Chapelle (Gl\u00e2ne)","electeurs_inscrits":"177","bulletins_rentr\u00e9s":"108","p_participation":"61.02","bulletins_valables":"108","oui":"64","non":"44","p_oui":"59.26"},{"id":2067,"nom":"Le Ch\u00e2telard","electeurs_inscrits":"263","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"46.01","bulletins_valables":"120","oui":"69","non":"51","p_oui":"57.50"},{"id":2068,"nom":"Ch\u00e2tonnaye","electeurs_inscrits":"488","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"44.06","bulletins_valables":"212","oui":"140","non":"72","p_oui":"66.04"},{"id":2072,"nom":"Ecublens (FR)","electeurs_inscrits":"224","bulletins_rentr\u00e9s":"109","p_participation":"48.66","bulletins_valables":"106","oui":"83","non":"23","p_oui":"78.30"},{"id":2079,"nom":"Grangettes","electeurs_inscrits":"130","bulletins_rentr\u00e9s":"59","p_participation":"45.38","bulletins_valables":"59","oui":"33","non":"26","p_oui":"55.93"},{"id":2086,"nom":"Massonnens","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"151","p_participation":"46.46","bulletins_valables":"146","oui":"82","non":"64","p_oui":"56.16"},{"id":2087,"nom":"M\u00e9zi\u00e8res (FR)","electeurs_inscrits":"685","bulletins_rentr\u00e9s":"300","p_participation":"43.80","bulletins_valables":"296","oui":"168","non":"128","p_oui":"56.76"},{"id":2089,"nom":"Montet (Gl\u00e2ne)","electeurs_inscrits":"235","bulletins_rentr\u00e9s":"97","p_participation":"41.28","bulletins_valables":"95","oui":"61","non":"34","p_oui":"64.21"},{"id":2096,"nom":"Romont (FR)","electeurs_inscrits":"2445","bulletins_rentr\u00e9s":"938","p_participation":"38.36","bulletins_valables":"919","oui":"538","non":"381","p_oui":"58.54"},{"id":2097,"nom":"Rue","electeurs_inscrits":"952","bulletins_rentr\u00e9s":"365","p_participation":"38.34","bulletins_valables":"354","oui":"202","non":"152","p_oui":"57.06"},{"id":2099,"nom":"Siviriez","electeurs_inscrits":"1479","bulletins_rentr\u00e9s":"591","p_participation":"39.96","bulletins_valables":"580","oui":"353","non":"227","p_oui":"60.86"},{"id":2102,"nom":"Ursy","electeurs_inscrits":"1754","bulletins_rentr\u00e9s":"683","p_participation":"38.94","bulletins_valables":"670","oui":"354","non":"316","p_oui":"52.84"},{"id":2113,"nom":"Vuisternens-devant-Romont","electeurs_inscrits":"1470","bulletins_rentr\u00e9s":"553","p_participation":"37.62","bulletins_valables":"547","oui":"321","non":"226","p_oui":"58.68"},{"id":2114,"nom":"Villorsonnens","electeurs_inscrits":"894","bulletins_rentr\u00e9s":"388","p_participation":"43.40","bulletins_valables":"382","oui":"233","non":"149","p_oui":"60.99"},{"id":2115,"nom":"Torny","electeurs_inscrits":"627","bulletins_rentr\u00e9s":"241","p_participation":"38.44","bulletins_valables":"233","oui":"141","non":"92","p_oui":"60.52"},{"id":2117,"nom":"Villaz","electeurs_inscrits":"1366","bulletins_rentr\u00e9s":"630","p_participation":"46.12","bulletins_valables":"620","oui":"378","non":"242","p_oui":"60.97"},{"id":2121,"nom":"Haut-Intyamon","electeurs_inscrits":"1016","bulletins_rentr\u00e9s":"480","p_participation":"47.24","bulletins_valables":"464","oui":"218","non":"246","p_oui":"46.98"},{"id":2122,"nom":"Pont-en-Ogoz","electeurs_inscrits":"1157","bulletins_rentr\u00e9s":"504","p_participation":"43.56","bulletins_valables":"490","oui":"298","non":"192","p_oui":"60.82"},{"id":2123,"nom":"Botterens","electeurs_inscrits":"338","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"51.18","bulletins_valables":"172","oui":"99","non":"73","p_oui":"57.56"},{"id":2124,"nom":"Broc","electeurs_inscrits":"1417","bulletins_rentr\u00e9s":"612","p_participation":"43.19","bulletins_valables":"600","oui":"330","non":"270","p_oui":"55.00"},{"id":2125,"nom":"Bulle","electeurs_inscrits":"10533","bulletins_rentr\u00e9s":"4368","p_participation":"41.47","bulletins_valables":"4225","oui":"2556","non":"1669","p_oui":"60.50"},{"id":2128,"nom":"Ch\u00e2tel-sur-Montsalvens","electeurs_inscrits":"152","bulletins_rentr\u00e9s":"73","p_participation":"48.03","bulletins_valables":"71","oui":"34","non":"37","p_oui":"47.89"},{"id":2129,"nom":"Corbi\u00e8res","electeurs_inscrits":"527","bulletins_rentr\u00e9s":"249","p_participation":"47.25","bulletins_valables":"246","oui":"132","non":"114","p_oui":"53.66"},{"id":2130,"nom":"Cr\u00e9suz","electeurs_inscrits":"213","bulletins_rentr\u00e9s":"126","p_participation":"59.15","bulletins_valables":"120","oui":"72","non":"48","p_oui":"60.00"},{"id":2131,"nom":"Echarlens","electeurs_inscrits":"494","bulletins_rentr\u00e9s":"245","p_participation":"49.60","bulletins_valables":"239","oui":"158","non":"81","p_oui":"66.11"},{"id":2134,"nom":"Grandvillard","electeurs_inscrits":"524","bulletins_rentr\u00e9s":"261","p_participation":"49.81","bulletins_valables":"256","oui":"140","non":"116","p_oui":"54.69"},{"id":2135,"nom":"Gruy\u00e8res","electeurs_inscrits":"1287","bulletins_rentr\u00e9s":"586","p_participation":"45.53","bulletins_valables":"574","oui":"312","non":"262","p_oui":"54.36"},{"id":2137,"nom":"Hauteville","electeurs_inscrits":"389","bulletins_rentr\u00e9s":"170","p_participation":"43.70","bulletins_valables":"168","oui":"104","non":"64","p_oui":"61.90"},{"id":2138,"nom":"Jaun","electeurs_inscrits":"502","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"40.64","bulletins_valables":"200","oui":"98","non":"102","p_oui":"49.00"},{"id":2140,"nom":"Marsens","electeurs_inscrits":"1084","bulletins_rentr\u00e9s":"505","p_participation":"46.59","bulletins_valables":"496","oui":"336","non":"160","p_oui":"67.74"},{"id":2143,"nom":"Morlon","electeurs_inscrits":"423","bulletins_rentr\u00e9s":"198","p_participation":"46.81","bulletins_valables":"193","oui":"88","non":"105","p_oui":"45.60"},{"id":2145,"nom":"Le P\u00e2quier (FR)","electeurs_inscrits":"722","bulletins_rentr\u00e9s":"358","p_participation":"49.58","bulletins_valables":"342","oui":"202","non":"140","p_oui":"59.06"},{"id":2147,"nom":"Pont-la-Ville","electeurs_inscrits":"394","bulletins_rentr\u00e9s":"171","p_participation":"43.40","bulletins_valables":"167","oui":"80","non":"87","p_oui":"47.90"},{"id":2148,"nom":"Riaz","electeurs_inscrits":"1452","bulletins_rentr\u00e9s":"696","p_participation":"47.93","bulletins_valables":"675","oui":"392","non":"283","p_oui":"58.07"},{"id":2149,"nom":"La Roche","electeurs_inscrits":"974","bulletins_rentr\u00e9s":"422","p_participation":"43.33","bulletins_valables":"414","oui":"227","non":"187","p_oui":"54.83"},{"id":2152,"nom":"S\u00e2les","electeurs_inscrits":"990","bulletins_rentr\u00e9s":"447","p_participation":"45.15","bulletins_valables":"436","oui":"256","non":"180","p_oui":"58.72"},{"id":2153,"nom":"Sorens","electeurs_inscrits":"735","bulletins_rentr\u00e9s":"320","p_participation":"43.54","bulletins_valables":"313","oui":"191","non":"122","p_oui":"61.02"},{"id":2155,"nom":"Vaulruz","electeurs_inscrits":"691","bulletins_rentr\u00e9s":"328","p_participation":"47.47","bulletins_valables":"319","oui":"170","non":"149","p_oui":"53.29"},{"id":2160,"nom":"Vuadens","electeurs_inscrits":"1415","bulletins_rentr\u00e9s":"622","p_participation":"43.96","bulletins_valables":"607","oui":"363","non":"244","p_oui":"59.80"},{"id":2162,"nom":"Bas-Intyamon","electeurs_inscrits":"777","bulletins_rentr\u00e9s":"341","p_participation":"43.89","bulletins_valables":"334","oui":"184","non":"150","p_oui":"55.09"},{"id":2163,"nom":"Val-de-Charmey","electeurs_inscrits":"1617","bulletins_rentr\u00e9s":"1040","p_participation":"64.32","bulletins_valables":"1020","oui":"567","non":"453","p_oui":"55.59"},{"id":2173,"nom":"Autigny","electeurs_inscrits":"501","bulletins_rentr\u00e9s":"260","p_participation":"51.90","bulletins_valables":"249","oui":"166","non":"83","p_oui":"66.67"},{"id":2174,"nom":"Avry","electeurs_inscrits":"1185","bulletins_rentr\u00e9s":"594","p_participation":"50.13","bulletins_valables":"581","oui":"383","non":"198","p_oui":"65.92"},{"id":2175,"nom":"Belfaux","electeurs_inscrits":"1727","bulletins_rentr\u00e9s":"803","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"796","oui":"524","non":"272","p_oui":"65.83"},{"id":2177,"nom":"Ch\u00e9nens","electeurs_inscrits":"463","bulletins_rentr\u00e9s":"168","p_participation":"36.29","bulletins_valables":"161","oui":"82","non":"79","p_oui":"50.93"},{"id":2183,"nom":"Corminboeuf","electeurs_inscrits":"1623","bulletins_rentr\u00e9s":"834","p_participation":"51.39","bulletins_valables":"818","oui":"521","non":"297","p_oui":"63.69"},{"id":2186,"nom":"Cottens (FR)","electeurs_inscrits":"856","bulletins_rentr\u00e9s":"423","p_participation":"49.42","bulletins_valables":"417","oui":"242","non":"175","p_oui":"58.03"},{"id":2194,"nom":"Ferpicloz","electeurs_inscrits":"201","bulletins_rentr\u00e9s":"89","p_participation":"44.28","bulletins_valables":"88","oui":"51","non":"37","p_oui":"57.95"},{"id":2196,"nom":"Fribourg","electeurs_inscrits":"19891","bulletins_rentr\u00e9s":"9366","p_participation":"47.09","bulletins_valables":"9122","oui":"6704","non":"2418","p_oui":"73.49"},{"id":2197,"nom":"Givisiez","electeurs_inscrits":"1679","bulletins_rentr\u00e9s":"717","p_participation":"42.70","bulletins_valables":"698","oui":"438","non":"260","p_oui":"62.75"},{"id":2198,"nom":"Granges-Paccot","electeurs_inscrits":"1641","bulletins_rentr\u00e9s":"549","p_participation":"33.46","bulletins_valables":"528","oui":"324","non":"204","p_oui":"61.36"},{"id":2200,"nom":"Grolley","electeurs_inscrits":"1189","bulletins_rentr\u00e9s":"521","p_participation":"43.82","bulletins_valables":"511","oui":"340","non":"171","p_oui":"66.54"},{"id":2206,"nom":"Marly","electeurs_inscrits":"4653","bulletins_rentr\u00e9s":"2202","p_participation":"47.32","bulletins_valables":"2162","oui":"1487","non":"675","p_oui":"68.78"},{"id":2208,"nom":"Matran","electeurs_inscrits":"1001","bulletins_rentr\u00e9s":"454","p_participation":"45.35","bulletins_valables":"441","oui":"260","non":"181","p_oui":"58.96"},{"id":2211,"nom":"Neyruz (FR)","electeurs_inscrits":"1515","bulletins_rentr\u00e9s":"725","p_participation":"47.85","bulletins_valables":"693","oui":"442","non":"251","p_oui":"63.78"},{"id":2216,"nom":"Pierrafortscha","electeurs_inscrits":"102","bulletins_rentr\u00e9s":"50","p_participation":"49.02","bulletins_valables":"48","oui":"28","non":"20","p_oui":"58.33"},{"id":2217,"nom":"Ponthaux","electeurs_inscrits":"456","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"41.45","bulletins_valables":"184","oui":"112","non":"72","p_oui":"60.87"},{"id":2220,"nom":"Le Mouret","electeurs_inscrits":"2079","bulletins_rentr\u00e9s":"913","p_participation":"43.92","bulletins_valables":"893","oui":"510","non":"383","p_oui":"57.11"},{"id":2226,"nom":"Treyvaux","electeurs_inscrits":"980","bulletins_rentr\u00e9s":"495","p_participation":"50.51","bulletins_valables":"482","oui":"276","non":"206","p_oui":"57.26"},{"id":2228,"nom":"Villars-sur-Gl\u00e2ne","electeurs_inscrits":"6433","bulletins_rentr\u00e9s":"3028","p_participation":"47.07","bulletins_valables":"2915","oui":"2021","non":"894","p_oui":"69.33"},{"id":2230,"nom":"Villarsel-sur-Marly","electeurs_inscrits":"54","bulletins_rentr\u00e9s":"38","p_participation":"70.37","bulletins_valables":"38","oui":"26","non":"12","p_oui":"68.42"},{"id":2233,"nom":"Hauterive (FR)","electeurs_inscrits":"1471","bulletins_rentr\u00e9s":"640","p_participation":"43.51","bulletins_valables":"627","oui":"404","non":"223","p_oui":"64.43"},{"id":2234,"nom":"La Brillaz","electeurs_inscrits":"1176","bulletins_rentr\u00e9s":"497","p_participation":"42.26","bulletins_valables":"490","oui":"328","non":"162","p_oui":"66.94"},{"id":2235,"nom":"La Sonnaz","electeurs_inscrits":"671","bulletins_rentr\u00e9s":"314","p_participation":"46.80","bulletins_valables":"306","oui":"208","non":"98","p_oui":"67.97"},{"id":2236,"nom":"Gibloux","electeurs_inscrits":"4401","bulletins_rentr\u00e9s":"1939","p_participation":"44.06","bulletins_valables":"1892","oui":"1127","non":"765","p_oui":"59.57"},{"id":2237,"nom":"Prez","electeurs_inscrits":"1312","bulletins_rentr\u00e9s":"569","p_participation":"43.37","bulletins_valables":"551","oui":"337","non":"214","p_oui":"61.16"},{"id":2238,"nom":"Bois-d'Amont","electeurs_inscrits":"1392","bulletins_rentr\u00e9s":"723","p_participation":"51.94","bulletins_valables":"707","oui":"460","non":"247","p_oui":"65.06"},{"id":2250,"nom":"Courgevaux","electeurs_inscrits":"802","bulletins_rentr\u00e9s":"331","p_participation":"41.27","bulletins_valables":"323","oui":"196","non":"127","p_oui":"60.68"},{"id":2254,"nom":"Courtepin","electeurs_inscrits":"2630","bulletins_rentr\u00e9s":"1139","p_participation":"43.31","bulletins_valables":"1123","oui":"736","non":"387","p_oui":"65.54"},{"id":2257,"nom":"Cressier (FR)","electeurs_inscrits":"510","bulletins_rentr\u00e9s":"260","p_participation":"50.98","bulletins_valables":"256","oui":"166","non":"90","p_oui":"64.84"},{"id":2258,"nom":"Fr\u00e4schels","electeurs_inscrits":"350","bulletins_rentr\u00e9s":"187","p_participation":"53.43","bulletins_valables":"185","oui":"133","non":"52","p_oui":"71.89"},{"id":2261,"nom":"Greng","electeurs_inscrits":"118","bulletins_rentr\u00e9s":"78","p_participation":"66.10","bulletins_valables":"78","oui":"45","non":"33","p_oui":"57.69"},{"id":2262,"nom":"Gurmels","electeurs_inscrits":"2850","bulletins_rentr\u00e9s":"1102","p_participation":"38.67","bulletins_valables":"1085","oui":"691","non":"394","p_oui":"63.69"},{"id":2265,"nom":"Kerzers","electeurs_inscrits":"2984","bulletins_rentr\u00e9s":"1285","p_participation":"43.06","bulletins_valables":"1278","oui":"909","non":"369","p_oui":"71.13"},{"id":2266,"nom":"Kleinb\u00f6singen","electeurs_inscrits":"462","bulletins_rentr\u00e9s":"220","p_participation":"47.62","bulletins_valables":"216","oui":"144","non":"72","p_oui":"66.67"},{"id":2271,"nom":"Meyriez","electeurs_inscrits":"429","bulletins_rentr\u00e9s":"241","p_participation":"56.18","bulletins_valables":"239","oui":"187","non":"52","p_oui":"78.24"},{"id":2272,"nom":"Misery-Courtion","electeurs_inscrits":"1029","bulletins_rentr\u00e9s":"407","p_participation":"39.55","bulletins_valables":"399","oui":"256","non":"143","p_oui":"64.16"},{"id":2274,"nom":"Muntelier","electeurs_inscrits":"697","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"52.51","bulletins_valables":"364","oui":"246","non":"118","p_oui":"67.58"},{"id":2275,"nom":"Murten","electeurs_inscrits":"5892","bulletins_rentr\u00e9s":"2855","p_participation":"48.46","bulletins_valables":"2809","oui":"1978","non":"831","p_oui":"70.42"},{"id":2276,"nom":"Ried bei Kerzers","electeurs_inscrits":"677","bulletins_rentr\u00e9s":"348","p_participation":"51.40","bulletins_valables":"344","oui":"220","non":"124","p_oui":"63.95"},{"id":2278,"nom":"Ulmiz","electeurs_inscrits":"308","bulletins_rentr\u00e9s":"152","p_participation":"49.35","bulletins_valables":"152","oui":"105","non":"47","p_oui":"69.08"},{"id":2284,"nom":"Mont-Vully","electeurs_inscrits":"2382","bulletins_rentr\u00e9s":"1227","p_participation":"51.51","bulletins_valables":"1204","oui":"762","non":"442","p_oui":"63.29"},{"id":2292,"nom":"Br\u00fcnisried","electeurs_inscrits":"513","bulletins_rentr\u00e9s":"211","p_participation":"41.13","bulletins_valables":"211","oui":"117","non":"94","p_oui":"55.45"},{"id":2293,"nom":"D\u00fcdingen","electeurs_inscrits":"5525","bulletins_rentr\u00e9s":"2413","p_participation":"43.67","bulletins_valables":"2383","oui":"1354","non":"1029","p_oui":"56.82"},{"id":2294,"nom":"Giffers","electeurs_inscrits":"1072","bulletins_rentr\u00e9s":"374","p_participation":"34.89","bulletins_valables":"374","oui":"217","non":"157","p_oui":"58.02"},{"id":2295,"nom":"B\u00f6singen","electeurs_inscrits":"2506","bulletins_rentr\u00e9s":"1153","p_participation":"46.01","bulletins_valables":"1137","oui":"796","non":"341","p_oui":"70.01"},{"id":2296,"nom":"Heitenried","electeurs_inscrits":"1058","bulletins_rentr\u00e9s":"447","p_participation":"42.25","bulletins_valables":"440","oui":"291","non":"149","p_oui":"66.14"},{"id":2299,"nom":"Plaffeien","electeurs_inscrits":"2654","bulletins_rentr\u00e9s":"943","p_participation":"35.53","bulletins_valables":"934","oui":"495","non":"439","p_oui":"53.00"},{"id":2300,"nom":"Plasselb","electeurs_inscrits":"743","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"35.53","bulletins_valables":"261","oui":"108","non":"153","p_oui":"41.38"},{"id":2301,"nom":"Rechthalten","electeurs_inscrits":"848","bulletins_rentr\u00e9s":"345","p_participation":"40.68","bulletins_valables":"344","oui":"211","non":"133","p_oui":"61.34"},{"id":2303,"nom":"St. Silvester","electeurs_inscrits":"727","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"36.31","bulletins_valables":"261","oui":"113","non":"148","p_oui":"43.30"},{"id":2304,"nom":"St. Ursen","electeurs_inscrits":"979","bulletins_rentr\u00e9s":"503","p_participation":"51.38","bulletins_valables":"493","oui":"349","non":"144","p_oui":"70.79"},{"id":2305,"nom":"Schmitten (FR)","electeurs_inscrits":"2792","bulletins_rentr\u00e9s":"1244","p_participation":"44.56","bulletins_valables":"1232","oui":"881","non":"351","p_oui":"71.51"},{"id":2306,"nom":"Tafers","electeurs_inscrits":"5284","bulletins_rentr\u00e9s":"2318","p_participation":"43.87","bulletins_valables":"2300","oui":"1469","non":"831","p_oui":"63.87"},{"id":2307,"nom":"Tentlingen","electeurs_inscrits":"903","bulletins_rentr\u00e9s":"347","p_participation":"38.43","bulletins_valables":"343","oui":"214","non":"129","p_oui":"62.39"},{"id":2308,"nom":"Ueberstorf","electeurs_inscrits":"1831","bulletins_rentr\u00e9s":"796","p_participation":"43.47","bulletins_valables":"788","oui":"492","non":"296","p_oui":"62.44"},{"id":2309,"nom":"W\u00fcnnewil-Flamatt","electeurs_inscrits":"3628","bulletins_rentr\u00e9s":"1438","p_participation":"39.64","bulletins_valables":"1424","oui":"982","non":"442","p_oui":"68.96"},{"id":2321,"nom":"Attalens","electeurs_inscrits":"1955","bulletins_rentr\u00e9s":"885","p_participation":"45.27","bulletins_valables":"868","oui":"491","non":"377","p_oui":"56.57"},{"id":2323,"nom":"Bossonnens","electeurs_inscrits":"839","bulletins_rentr\u00e9s":"328","p_participation":"39.09","bulletins_valables":"318","oui":"169","non":"149","p_oui":"53.14"},{"id":2325,"nom":"Ch\u00e2tel-Saint-Denis","electeurs_inscrits":"3532","bulletins_rentr\u00e9s":"1474","p_participation":"41.73","bulletins_valables":"1436","oui":"767","non":"669","p_oui":"53.41"},{"id":2328,"nom":"Granges (Veveyse)","electeurs_inscrits":"536","bulletins_rentr\u00e9s":"280","p_participation":"52.24","bulletins_valables":"271","oui":"161","non":"110","p_oui":"59.41"},{"id":2333,"nom":"Remaufens","electeurs_inscrits":"612","bulletins_rentr\u00e9s":"300","p_participation":"49.02","bulletins_valables":"296","oui":"156","non":"140","p_oui":"52.70"},{"id":2335,"nom":"Saint-Martin (FR)","electeurs_inscrits":"667","bulletins_rentr\u00e9s":"306","p_participation":"45.88","bulletins_valables":"301","oui":"169","non":"132","p_oui":"56.15"},{"id":2336,"nom":"Semsales","electeurs_inscrits":"900","bulletins_rentr\u00e9s":"396","p_participation":"44.00","bulletins_valables":"384","oui":"198","non":"186","p_oui":"51.56"},{"id":2337,"nom":"Le Flon","electeurs_inscrits":"731","bulletins_rentr\u00e9s":"303","p_participation":"41.45","bulletins_valables":"302","oui":"193","non":"109","p_oui":"63.91"},{"id":2338,"nom":"La Verrerie","electeurs_inscrits":"723","bulletins_rentr\u00e9s":"306","p_participation":"42.32","bulletins_valables":"300","oui":"172","non":"128","p_oui":"57.33"},{"id":2401,"nom":"Egerkingen","electeurs_inscrits":"2035","bulletins_rentr\u00e9s":"982","p_participation":"48.26","bulletins_valables":"970","oui":"587","non":"383","p_oui":"60.52"},{"id":2402,"nom":"H\u00e4rkingen","electeurs_inscrits":"1010","bulletins_rentr\u00e9s":"528","p_participation":"52.28","bulletins_valables":"519","oui":"330","non":"189","p_oui":"63.58"},{"id":2403,"nom":"Kestenholz","electeurs_inscrits":"1260","bulletins_rentr\u00e9s":"691","p_participation":"54.84","bulletins_valables":"685","oui":"454","non":"231","p_oui":"66.28"},{"id":2404,"nom":"Neuendorf","electeurs_inscrits":"1415","bulletins_rentr\u00e9s":"697","p_participation":"49.26","bulletins_valables":"690","oui":"432","non":"258","p_oui":"62.61"},{"id":2405,"nom":"Niederbuchsiten","electeurs_inscrits":"722","bulletins_rentr\u00e9s":"351","p_participation":"48.61","bulletins_valables":"348","oui":"214","non":"134","p_oui":"61.49"},{"id":2406,"nom":"Oberbuchsiten","electeurs_inscrits":"1251","bulletins_rentr\u00e9s":"622","p_participation":"49.72","bulletins_valables":"614","oui":"361","non":"253","p_oui":"58.79"},{"id":2407,"nom":"Oensingen","electeurs_inscrits":"3486","bulletins_rentr\u00e9s":"1499","p_participation":"43.00","bulletins_valables":"1482","oui":"931","non":"551","p_oui":"62.82"},{"id":2408,"nom":"Wolfwil","electeurs_inscrits":"1530","bulletins_rentr\u00e9s":"829","p_participation":"54.18","bulletins_valables":"821","oui":"552","non":"269","p_oui":"67.24"},{"id":2421,"nom":"Aedermannsdorf","electeurs_inscrits":"421","bulletins_rentr\u00e9s":"289","p_participation":"68.65","bulletins_valables":"288","oui":"181","non":"107","p_oui":"62.85"},{"id":2422,"nom":"Balsthal","electeurs_inscrits":"3341","bulletins_rentr\u00e9s":"1685","p_participation":"50.43","bulletins_valables":"1670","oui":"1106","non":"564","p_oui":"66.23"},{"id":2424,"nom":"Herbetswil","electeurs_inscrits":"443","bulletins_rentr\u00e9s":"232","p_participation":"52.37","bulletins_valables":"230","oui":"135","non":"95","p_oui":"58.70"},{"id":2425,"nom":"Holderbank (SO)","electeurs_inscrits":"472","bulletins_rentr\u00e9s":"218","p_participation":"46.19","bulletins_valables":"215","oui":"115","non":"100","p_oui":"53.49"},{"id":2426,"nom":"Laupersdorf","electeurs_inscrits":"1247","bulletins_rentr\u00e9s":"706","p_participation":"56.62","bulletins_valables":"696","oui":"472","non":"224","p_oui":"67.82"},{"id":2427,"nom":"Matzendorf","electeurs_inscrits":"1017","bulletins_rentr\u00e9s":"524","p_participation":"51.52","bulletins_valables":"521","oui":"333","non":"188","p_oui":"63.92"},{"id":2428,"nom":"M\u00fcmliswil-Ramiswil","electeurs_inscrits":"1895","bulletins_rentr\u00e9s":"1117","p_participation":"58.94","bulletins_valables":"1106","oui":"679","non":"427","p_oui":"61.39"},{"id":2430,"nom":"Welschenrohr-G\u00e4nsbrunnen","electeurs_inscrits":"926","bulletins_rentr\u00e9s":"483","p_participation":"52.16","bulletins_valables":"480","oui":"311","non":"169","p_oui":"64.79"},{"id":2445,"nom":"Biezwil","electeurs_inscrits":"253","bulletins_rentr\u00e9s":"140","p_participation":"55.34","bulletins_valables":"139","oui":"94","non":"45","p_oui":"67.63"},{"id":2455,"nom":"L\u00fcterkofen-Ichertswil","electeurs_inscrits":"586","bulletins_rentr\u00e9s":"286","p_participation":"48.81","bulletins_valables":"286","oui":"197","non":"89","p_oui":"68.88"},{"id":2456,"nom":"L\u00fcterswil-G\u00e4chliwil","electeurs_inscrits":"270","bulletins_rentr\u00e9s":"162","p_participation":"60.00","bulletins_valables":"161","oui":"105","non":"56","p_oui":"65.22"},{"id":2457,"nom":"Messen","electeurs_inscrits":"1076","bulletins_rentr\u00e9s":"529","p_participation":"49.16","bulletins_valables":"524","oui":"368","non":"156","p_oui":"70.23"},{"id":2461,"nom":"Schnottwil","electeurs_inscrits":"795","bulletins_rentr\u00e9s":"375","p_participation":"47.17","bulletins_valables":"371","oui":"242","non":"129","p_oui":"65.23"},{"id":2463,"nom":"Unterramsern","electeurs_inscrits":"167","bulletins_rentr\u00e9s":"94","p_participation":"56.29","bulletins_valables":"94","oui":"63","non":"31","p_oui":"67.02"},{"id":2464,"nom":"L\u00fcsslingen-Nennigkofen","electeurs_inscrits":"713","bulletins_rentr\u00e9s":"396","p_participation":"55.54","bulletins_valables":"388","oui":"286","non":"102","p_oui":"73.71"},{"id":2465,"nom":"Buchegg","electeurs_inscrits":"2009","bulletins_rentr\u00e9s":"1064","p_participation":"52.96","bulletins_valables":"1046","oui":"732","non":"314","p_oui":"69.98"},{"id":2471,"nom":"B\u00e4ttwil","electeurs_inscrits":"811","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"45.13","bulletins_valables":"354","oui":"232","non":"122","p_oui":"65.54"},{"id":2472,"nom":"B\u00fcren (SO)","electeurs_inscrits":"672","bulletins_rentr\u00e9s":"342","p_participation":"50.89","bulletins_valables":"338","oui":"221","non":"117","p_oui":"65.38"},{"id":2473,"nom":"Dornach","electeurs_inscrits":"4033","bulletins_rentr\u00e9s":"1987","p_participation":"49.27","bulletins_valables":"1953","oui":"1414","non":"539","p_oui":"72.40"},{"id":2474,"nom":"Gempen","electeurs_inscrits":"558","bulletins_rentr\u00e9s":"301","p_participation":"53.94","bulletins_valables":"299","oui":"198","non":"101","p_oui":"66.22"},{"id":2475,"nom":"Hochwald","electeurs_inscrits":"922","bulletins_rentr\u00e9s":"555","p_participation":"60.20","bulletins_valables":"547","oui":"347","non":"200","p_oui":"63.44"},{"id":2476,"nom":"Hofstetten-Fl\u00fch","electeurs_inscrits":"2206","bulletins_rentr\u00e9s":"1081","p_participation":"49.00","bulletins_valables":"1070","oui":"752","non":"318","p_oui":"70.28"},{"id":2477,"nom":"Metzerlen-Mariastein","electeurs_inscrits":"713","bulletins_rentr\u00e9s":"389","p_participation":"54.56","bulletins_valables":"382","oui":"240","non":"142","p_oui":"62.83"},{"id":2478,"nom":"Nuglar-St. Pantaleon","electeurs_inscrits":"1099","bulletins_rentr\u00e9s":"550","p_participation":"50.05","bulletins_valables":"542","oui":"307","non":"235","p_oui":"56.64"},{"id":2479,"nom":"Rodersdorf","electeurs_inscrits":"965","bulletins_rentr\u00e9s":"590","p_participation":"61.14","bulletins_valables":"579","oui":"430","non":"149","p_oui":"74.27"},{"id":2480,"nom":"Seewen","electeurs_inscrits":"788","bulletins_rentr\u00e9s":"390","p_participation":"49.49","bulletins_valables":"387","oui":"215","non":"172","p_oui":"55.56"},{"id":2481,"nom":"Witterswil","electeurs_inscrits":"997","bulletins_rentr\u00e9s":"537","p_participation":"53.86","bulletins_valables":"526","oui":"375","non":"151","p_oui":"71.29"},{"id":2491,"nom":"Hauenstein-Ifenthal","electeurs_inscrits":"230","bulletins_rentr\u00e9s":"126","p_participation":"54.78","bulletins_valables":"124","oui":"95","non":"29","p_oui":"76.61"},{"id":2492,"nom":"Kienberg","electeurs_inscrits":"398","bulletins_rentr\u00e9s":"181","p_participation":"45.48","bulletins_valables":"178","oui":"99","non":"79","p_oui":"55.62"},{"id":2493,"nom":"Lostorf","electeurs_inscrits":"2842","bulletins_rentr\u00e9s":"1534","p_participation":"53.98","bulletins_valables":"1517","oui":"1045","non":"472","p_oui":"68.89"},{"id":2495,"nom":"Niederg\u00f6sgen","electeurs_inscrits":"2305","bulletins_rentr\u00e9s":"1058","p_participation":"45.90","bulletins_valables":"1052","oui":"663","non":"389","p_oui":"63.02"},{"id":2497,"nom":"Oberg\u00f6sgen","electeurs_inscrits":"1416","bulletins_rentr\u00e9s":"438","p_participation":"30.93","bulletins_valables":"431","oui":"253","non":"178","p_oui":"58.70"},{"id":2499,"nom":"St\u00fcsslingen","electeurs_inscrits":"873","bulletins_rentr\u00e9s":"511","p_participation":"58.53","bulletins_valables":"503","oui":"318","non":"185","p_oui":"63.22"},{"id":2500,"nom":"Trimbach","electeurs_inscrits":"3582","bulletins_rentr\u00e9s":"1548","p_participation":"43.22","bulletins_valables":"1526","oui":"1154","non":"372","p_oui":"75.62"},{"id":2501,"nom":"Winznau","electeurs_inscrits":"1285","bulletins_rentr\u00e9s":"629","p_participation":"48.95","bulletins_valables":"624","oui":"458","non":"166","p_oui":"73.40"},{"id":2502,"nom":"Wisen (SO)","electeurs_inscrits":"328","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"60.98","bulletins_valables":"197","oui":"149","non":"48","p_oui":"75.63"},{"id":2503,"nom":"Erlinsbach (SO)","electeurs_inscrits":"2321","bulletins_rentr\u00e9s":"1025","p_participation":"44.16","bulletins_valables":"1010","oui":"686","non":"324","p_oui":"67.92"},{"id":2511,"nom":"Aeschi (SO)","electeurs_inscrits":"986","bulletins_rentr\u00e9s":"505","p_participation":"51.22","bulletins_valables":"502","oui":"345","non":"157","p_oui":"68.73"},{"id":2513,"nom":"Biberist","electeurs_inscrits":"5399","bulletins_rentr\u00e9s":"2432","p_participation":"45.05","bulletins_valables":"2392","oui":"1759","non":"633","p_oui":"73.54"},{"id":2514,"nom":"Bolken","electeurs_inscrits":"415","bulletins_rentr\u00e9s":"191","p_participation":"46.02","bulletins_valables":"189","oui":"137","non":"52","p_oui":"72.49"},{"id":2516,"nom":"Deitingen","electeurs_inscrits":"1637","bulletins_rentr\u00e9s":"889","p_participation":"54.31","bulletins_valables":"879","oui":"612","non":"267","p_oui":"69.62"},{"id":2517,"nom":"Derendingen","electeurs_inscrits":"3664","bulletins_rentr\u00e9s":"1648","p_participation":"44.98","bulletins_valables":"1626","oui":"1190","non":"436","p_oui":"73.19"},{"id":2518,"nom":"Etziken","electeurs_inscrits":"609","bulletins_rentr\u00e9s":"307","p_participation":"50.41","bulletins_valables":"305","oui":"213","non":"92","p_oui":"69.84"},{"id":2519,"nom":"Gerlafingen","electeurs_inscrits":"2566","bulletins_rentr\u00e9s":"1069","p_participation":"41.66","bulletins_valables":"1063","oui":"747","non":"316","p_oui":"70.27"},{"id":2520,"nom":"Halten","electeurs_inscrits":"663","bulletins_rentr\u00e9s":"354","p_participation":"53.39","bulletins_valables":"348","oui":"253","non":"95","p_oui":"72.70"},{"id":2523,"nom":"Horriwil","electeurs_inscrits":"644","bulletins_rentr\u00e9s":"364","p_participation":"56.52","bulletins_valables":"355","oui":"254","non":"101","p_oui":"71.55"},{"id":2524,"nom":"H\u00fcniken","electeurs_inscrits":"76","bulletins_rentr\u00e9s":"58","p_participation":"76.32","bulletins_valables":"58","oui":"50","non":"8","p_oui":"86.21"},{"id":2525,"nom":"Kriegstetten","electeurs_inscrits":"936","bulletins_rentr\u00e9s":"482","p_participation":"51.50","bulletins_valables":"475","oui":"316","non":"159","p_oui":"66.53"},{"id":2526,"nom":"Lohn-Ammannsegg","electeurs_inscrits":"2006","bulletins_rentr\u00e9s":"1109","p_participation":"55.28","bulletins_valables":"1097","oui":"763","non":"334","p_oui":"69.55"},{"id":2527,"nom":"Luterbach","electeurs_inscrits":"2376","bulletins_rentr\u00e9s":"1088","p_participation":"45.79","bulletins_valables":"1073","oui":"785","non":"288","p_oui":"73.16"},{"id":2528,"nom":"Obergerlafingen","electeurs_inscrits":"845","bulletins_rentr\u00e9s":"393","p_participation":"46.51","bulletins_valables":"390","oui":"269","non":"121","p_oui":"68.97"},{"id":2529,"nom":"Oekingen","electeurs_inscrits":"566","bulletins_rentr\u00e9s":"308","p_participation":"54.42","bulletins_valables":"308","oui":"218","non":"90","p_oui":"70.78"},{"id":2530,"nom":"Recherswil","electeurs_inscrits":"1321","bulletins_rentr\u00e9s":"674","p_participation":"51.02","bulletins_valables":"661","oui":"439","non":"222","p_oui":"66.41"},{"id":2532,"nom":"Subingen","electeurs_inscrits":"2066","bulletins_rentr\u00e9s":"893","p_participation":"43.22","bulletins_valables":"872","oui":"633","non":"239","p_oui":"72.59"},{"id":2534,"nom":"Zuchwil","electeurs_inscrits":"4548","bulletins_rentr\u00e9s":"1800","p_participation":"39.58","bulletins_valables":"1779","oui":"1367","non":"412","p_oui":"76.84"},{"id":2535,"nom":"Drei H\u00f6fe","electeurs_inscrits":"576","bulletins_rentr\u00e9s":"309","p_participation":"53.65","bulletins_valables":"309","oui":"221","non":"88","p_oui":"71.52"},{"id":2541,"nom":"Balm bei G\u00fcnsberg","electeurs_inscrits":"151","bulletins_rentr\u00e9s":"92","p_participation":"60.93","bulletins_valables":"92","oui":"60","non":"32","p_oui":"65.22"},{"id":2542,"nom":"Bellach","electeurs_inscrits":"3252","bulletins_rentr\u00e9s":"1572","p_participation":"48.34","bulletins_valables":"1548","oui":"1056","non":"492","p_oui":"68.22"},{"id":2543,"nom":"Bettlach","electeurs_inscrits":"3410","bulletins_rentr\u00e9s":"1524","p_participation":"44.69","bulletins_valables":"1512","oui":"1037","non":"475","p_oui":"68.58"},{"id":2544,"nom":"Feldbrunnen-St. Niklaus","electeurs_inscrits":"747","bulletins_rentr\u00e9s":"492","p_participation":"65.86","bulletins_valables":"488","oui":"329","non":"159","p_oui":"67.42"},{"id":2545,"nom":"Flumenthal","electeurs_inscrits":"754","bulletins_rentr\u00e9s":"332","p_participation":"44.03","bulletins_valables":"321","oui":"226","non":"95","p_oui":"70.40"},{"id":2546,"nom":"Grenchen","electeurs_inscrits":"9800","bulletins_rentr\u00e9s":"3646","p_participation":"37.20","bulletins_valables":"3593","oui":"2559","non":"1034","p_oui":"71.22"},{"id":2547,"nom":"G\u00fcnsberg","electeurs_inscrits":"895","bulletins_rentr\u00e9s":"475","p_participation":"53.07","bulletins_valables":"464","oui":"321","non":"143","p_oui":"69.18"},{"id":2548,"nom":"Hubersdorf","electeurs_inscrits":"549","bulletins_rentr\u00e9s":"278","p_participation":"50.64","bulletins_valables":"276","oui":"200","non":"76","p_oui":"72.46"},{"id":2549,"nom":"Kammersrohr","electeurs_inscrits":"37","bulletins_rentr\u00e9s":"21","p_participation":"56.76","bulletins_valables":"19","oui":"13","non":"6","p_oui":"68.42"},{"id":2550,"nom":"Langendorf","electeurs_inscrits":"2754","bulletins_rentr\u00e9s":"1393","p_participation":"50.58","bulletins_valables":"1366","oui":"1056","non":"310","p_oui":"77.31"},{"id":2551,"nom":"Lommiswil","electeurs_inscrits":"1103","bulletins_rentr\u00e9s":"615","p_participation":"55.76","bulletins_valables":"602","oui":"403","non":"199","p_oui":"66.94"},{"id":2553,"nom":"Oberdorf (SO)","electeurs_inscrits":"1252","bulletins_rentr\u00e9s":"732","p_participation":"58.47","bulletins_valables":"725","oui":"538","non":"187","p_oui":"74.21"},{"id":2554,"nom":"Riedholz","electeurs_inscrits":"1636","bulletins_rentr\u00e9s":"796","p_participation":"48.66","bulletins_valables":"791","oui":"537","non":"254","p_oui":"67.89"},{"id":2555,"nom":"R\u00fcttenen","electeurs_inscrits":"1154","bulletins_rentr\u00e9s":"697","p_participation":"60.40","bulletins_valables":"686","oui":"521","non":"165","p_oui":"75.95"},{"id":2556,"nom":"Selzach","electeurs_inscrits":"2252","bulletins_rentr\u00e9s":"1002","p_participation":"44.49","bulletins_valables":"991","oui":"669","non":"322","p_oui":"67.51"},{"id":2571,"nom":"Boningen","electeurs_inscrits":"531","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"45.76","bulletins_valables":"240","oui":"160","non":"80","p_oui":"66.67"},{"id":2572,"nom":"D\u00e4niken","electeurs_inscrits":"1907","bulletins_rentr\u00e9s":"915","p_participation":"47.98","bulletins_valables":"904","oui":"558","non":"346","p_oui":"61.73"},{"id":2573,"nom":"Dulliken","electeurs_inscrits":"2503","bulletins_rentr\u00e9s":"1203","p_participation":"48.06","bulletins_valables":"1192","oui":"840","non":"352","p_oui":"70.47"},{"id":2574,"nom":"Eppenberg-W\u00f6schnau","electeurs_inscrits":"195","bulletins_rentr\u00e9s":"75","p_participation":"38.46","bulletins_valables":"74","oui":"48","non":"26","p_oui":"64.86"},{"id":2575,"nom":"Fulenbach","electeurs_inscrits":"1242","bulletins_rentr\u00e9s":"589","p_participation":"47.42","bulletins_valables":"587","oui":"408","non":"179","p_oui":"69.51"},{"id":2576,"nom":"Gretzenbach","electeurs_inscrits":"1671","bulletins_rentr\u00e9s":"846","p_participation":"50.63","bulletins_valables":"831","oui":"548","non":"283","p_oui":"65.94"},{"id":2578,"nom":"Gunzgen","electeurs_inscrits":"1204","bulletins_rentr\u00e9s":"597","p_participation":"49.58","bulletins_valables":"591","oui":"374","non":"217","p_oui":"63.28"},{"id":2579,"nom":"H\u00e4gendorf","electeurs_inscrits":"3089","bulletins_rentr\u00e9s":"1633","p_participation":"52.87","bulletins_valables":"1619","oui":"1066","non":"553","p_oui":"65.84"},{"id":2580,"nom":"Kappel (SO)","electeurs_inscrits":"2132","bulletins_rentr\u00e9s":"1081","p_participation":"50.70","bulletins_valables":"1061","oui":"708","non":"353","p_oui":"66.73"},{"id":2581,"nom":"Olten","electeurs_inscrits":"11106","bulletins_rentr\u00e9s":"5545","p_participation":"49.93","bulletins_valables":"5441","oui":"4266","non":"1175","p_oui":"78.40"},{"id":2582,"nom":"Rickenbach (SO)","electeurs_inscrits":"667","bulletins_rentr\u00e9s":"339","p_participation":"50.82","bulletins_valables":"332","oui":"197","non":"135","p_oui":"59.34"},{"id":2583,"nom":"Sch\u00f6nenwerd","electeurs_inscrits":"2581","bulletins_rentr\u00e9s":"1147","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"1137","oui":"821","non":"316","p_oui":"72.21"},{"id":2584,"nom":"Starrkirch-Wil","electeurs_inscrits":"1141","bulletins_rentr\u00e9s":"670","p_participation":"58.72","bulletins_valables":"662","oui":"487","non":"175","p_oui":"73.56"},{"id":2585,"nom":"Walterswil (SO)","electeurs_inscrits":"568","bulletins_rentr\u00e9s":"232","p_participation":"40.85","bulletins_valables":"231","oui":"158","non":"73","p_oui":"68.40"},{"id":2586,"nom":"Wangen bei Olten","electeurs_inscrits":"3250","bulletins_rentr\u00e9s":"1557","p_participation":"47.91","bulletins_valables":"1534","oui":"1107","non":"427","p_oui":"72.16"},{"id":2601,"nom":"Solothurn","electeurs_inscrits":"11618","bulletins_rentr\u00e9s":"5653","p_participation":"48.66","bulletins_valables":"5555","oui":"4462","non":"1093","p_oui":"80.32"},{"id":2611,"nom":"B\u00e4rschwil","electeurs_inscrits":"664","bulletins_rentr\u00e9s":"326","p_participation":"49.10","bulletins_valables":"324","oui":"222","non":"102","p_oui":"68.52"},{"id":2612,"nom":"Beinwil (SO)","electeurs_inscrits":"219","bulletins_rentr\u00e9s":"158","p_participation":"72.15","bulletins_valables":"155","oui":"110","non":"45","p_oui":"70.97"},{"id":2613,"nom":"Breitenbach","electeurs_inscrits":"2198","bulletins_rentr\u00e9s":"1001","p_participation":"45.54","bulletins_valables":"984","oui":"576","non":"408","p_oui":"58.54"},{"id":2614,"nom":"B\u00fcsserach","electeurs_inscrits":"1493","bulletins_rentr\u00e9s":"753","p_participation":"50.44","bulletins_valables":"741","oui":"402","non":"339","p_oui":"54.25"},{"id":2615,"nom":"Erschwil","electeurs_inscrits":"679","bulletins_rentr\u00e9s":"405","p_participation":"59.65","bulletins_valables":"393","oui":"200","non":"193","p_oui":"50.89"},{"id":2616,"nom":"Fehren","electeurs_inscrits":"473","bulletins_rentr\u00e9s":"236","p_participation":"49.89","bulletins_valables":"235","oui":"121","non":"114","p_oui":"51.49"},{"id":2617,"nom":"Grindel","electeurs_inscrits":"381","bulletins_rentr\u00e9s":"187","p_participation":"49.08","bulletins_valables":"187","oui":"107","non":"80","p_oui":"57.22"},{"id":2618,"nom":"Himmelried","electeurs_inscrits":"717","bulletins_rentr\u00e9s":"338","p_participation":"47.14","bulletins_valables":"336","oui":"211","non":"125","p_oui":"62.80"},{"id":2619,"nom":"Kleinl\u00fctzel","electeurs_inscrits":"960","bulletins_rentr\u00e9s":"411","p_participation":"42.81","bulletins_valables":"401","oui":"248","non":"153","p_oui":"61.85"},{"id":2620,"nom":"Meltingen","electeurs_inscrits":"480","bulletins_rentr\u00e9s":"256","p_participation":"53.33","bulletins_valables":"254","oui":"133","non":"121","p_oui":"52.36"},{"id":2621,"nom":"Nunningen","electeurs_inscrits":"1419","bulletins_rentr\u00e9s":"727","p_participation":"51.23","bulletins_valables":"718","oui":"386","non":"332","p_oui":"53.76"},{"id":2622,"nom":"Zullwil","electeurs_inscrits":"452","bulletins_rentr\u00e9s":"231","p_participation":"51.11","bulletins_valables":"222","oui":"104","non":"118","p_oui":"46.85"},{"id":2701,"nom":"Basel","electeurs_inscrits":"92787","bulletins_rentr\u00e9s":"45658","p_participation":"49.21","bulletins_valables":"44447","oui":"34854","non":"9593","p_oui":"78.42"},{"id":2702,"nom":"Bettingen","electeurs_inscrits":"741","bulletins_rentr\u00e9s":"440","p_participation":"59.38","bulletins_valables":"417","oui":"320","non":"97","p_oui":"76.74"},{"id":2703,"nom":"Riehen","electeurs_inscrits":"13614","bulletins_rentr\u00e9s":"7759","p_participation":"56.99","bulletins_valables":"7552","oui":"5610","non":"1942","p_oui":"74.28"},{"id":2761,"nom":"Aesch (BL)","electeurs_inscrits":"6568","bulletins_rentr\u00e9s":"2557","p_participation":"38.93","bulletins_valables":"2524","oui":"1810","non":"714","p_oui":"71.71"},{"id":2762,"nom":"Allschwil","electeurs_inscrits":"13264","bulletins_rentr\u00e9s":"5639","p_participation":"42.51","bulletins_valables":"5432","oui":"4048","non":"1384","p_oui":"74.52"},{"id":2763,"nom":"Arlesheim","electeurs_inscrits":"6156","bulletins_rentr\u00e9s":"3025","p_participation":"49.14","bulletins_valables":"2928","oui":"2234","non":"694","p_oui":"76.30"},{"id":2764,"nom":"Biel-Benken","electeurs_inscrits":"2252","bulletins_rentr\u00e9s":"1173","p_participation":"52.09","bulletins_valables":"1161","oui":"790","non":"371","p_oui":"68.04"},{"id":2765,"nom":"Binningen","electeurs_inscrits":"10053","bulletins_rentr\u00e9s":"4935","p_participation":"49.09","bulletins_valables":"4837","oui":"3441","non":"1396","p_oui":"71.14"},{"id":2766,"nom":"Birsfelden","electeurs_inscrits":"6671","bulletins_rentr\u00e9s":"2538","p_participation":"38.05","bulletins_valables":"2451","oui":"1941","non":"510","p_oui":"79.19"},{"id":2767,"nom":"Bottmingen","electeurs_inscrits":"4169","bulletins_rentr\u00e9s":"2296","p_participation":"55.07","bulletins_valables":"2225","oui":"1609","non":"616","p_oui":"72.31"},{"id":2768,"nom":"Ettingen","electeurs_inscrits":"3531","bulletins_rentr\u00e9s":"1587","p_participation":"44.94","bulletins_valables":"1564","oui":"1118","non":"446","p_oui":"71.48"},{"id":2769,"nom":"M\u00fcnchenstein","electeurs_inscrits":"7763","bulletins_rentr\u00e9s":"3404","p_participation":"43.85","bulletins_valables":"3351","oui":"2455","non":"896","p_oui":"73.26"},{"id":2770,"nom":"Muttenz","electeurs_inscrits":"12032","bulletins_rentr\u00e9s":"5095","p_participation":"42.35","bulletins_valables":"4988","oui":"3591","non":"1397","p_oui":"71.99"},{"id":2771,"nom":"Oberwil (BL)","electeurs_inscrits":"7220","bulletins_rentr\u00e9s":"3484","p_participation":"48.25","bulletins_valables":"3368","oui":"2425","non":"943","p_oui":"72.00"},{"id":2772,"nom":"Pfeffingen","electeurs_inscrits":"1613","bulletins_rentr\u00e9s":"862","p_participation":"53.44","bulletins_valables":"837","oui":"568","non":"269","p_oui":"67.86"},{"id":2773,"nom":"Reinach (BL)","electeurs_inscrits":"12999","bulletins_rentr\u00e9s":"5861","p_participation":"45.09","bulletins_valables":"5635","oui":"4088","non":"1547","p_oui":"72.55"},{"id":2774,"nom":"Sch\u00f6nenbuch","electeurs_inscrits":"1051","bulletins_rentr\u00e9s":"476","p_participation":"45.29","bulletins_valables":"469","oui":"313","non":"156","p_oui":"66.74"},{"id":2775,"nom":"Therwil","electeurs_inscrits":"6785","bulletins_rentr\u00e9s":"3416","p_participation":"50.35","bulletins_valables":"3299","oui":"2363","non":"936","p_oui":"71.63"},{"id":2781,"nom":"Blauen","electeurs_inscrits":"542","bulletins_rentr\u00e9s":"259","p_participation":"47.79","bulletins_valables":"256","oui":"160","non":"96","p_oui":"62.50"},{"id":2782,"nom":"Brislach","electeurs_inscrits":"1156","bulletins_rentr\u00e9s":"434","p_participation":"37.54","bulletins_valables":"426","oui":"268","non":"158","p_oui":"62.91"},{"id":2783,"nom":"Burg im Leimental","electeurs_inscrits":"187","bulletins_rentr\u00e9s":"78","p_participation":"41.71","bulletins_valables":"78","oui":"53","non":"25","p_oui":"67.95"},{"id":2784,"nom":"Dittingen","electeurs_inscrits":"573","bulletins_rentr\u00e9s":"262","p_participation":"45.72","bulletins_valables":"261","oui":"151","non":"110","p_oui":"57.85"},{"id":2785,"nom":"Duggingen","electeurs_inscrits":"982","bulletins_rentr\u00e9s":"391","p_participation":"39.82","bulletins_valables":"383","oui":"251","non":"132","p_oui":"65.54"},{"id":2786,"nom":"Grellingen","electeurs_inscrits":"1097","bulletins_rentr\u00e9s":"464","p_participation":"42.30","bulletins_valables":"451","oui":"286","non":"165","p_oui":"63.41"},{"id":2787,"nom":"Laufen","electeurs_inscrits":"3427","bulletins_rentr\u00e9s":"1520","p_participation":"44.35","bulletins_valables":"1493","oui":"989","non":"504","p_oui":"66.24"},{"id":2788,"nom":"Liesberg","electeurs_inscrits":"892","bulletins_rentr\u00e9s":"367","p_participation":"41.14","bulletins_valables":"359","oui":"218","non":"141","p_oui":"60.72"},{"id":2789,"nom":"Nenzlingen","electeurs_inscrits":"306","bulletins_rentr\u00e9s":"139","p_participation":"45.42","bulletins_valables":"137","oui":"70","non":"67","p_oui":"51.09"},{"id":2790,"nom":"Roggenburg","electeurs_inscrits":"237","bulletins_rentr\u00e9s":"85","p_participation":"35.86","bulletins_valables":"83","oui":"54","non":"29","p_oui":"65.06"},{"id":2791,"nom":"R\u00f6schenz","electeurs_inscrits":"1387","bulletins_rentr\u00e9s":"643","p_participation":"46.36","bulletins_valables":"637","oui":"401","non":"236","p_oui":"62.95"},{"id":2792,"nom":"Wahlen","electeurs_inscrits":"999","bulletins_rentr\u00e9s":"383","p_participation":"38.34","bulletins_valables":"378","oui":"253","non":"125","p_oui":"66.93"},{"id":2793,"nom":"Zwingen","electeurs_inscrits":"1435","bulletins_rentr\u00e9s":"468","p_participation":"32.61","bulletins_valables":"452","oui":"298","non":"154","p_oui":"65.93"},{"id":2821,"nom":"Arisdorf","electeurs_inscrits":"1177","bulletins_rentr\u00e9s":"508","p_participation":"43.16","bulletins_valables":"493","oui":"174","non":"319","p_oui":"35.29"},{"id":2822,"nom":"Augst","electeurs_inscrits":"639","bulletins_rentr\u00e9s":"296","p_participation":"46.32","bulletins_valables":"294","oui":"208","non":"86","p_oui":"70.75"},{"id":2823,"nom":"Bubendorf","electeurs_inscrits":"3160","bulletins_rentr\u00e9s":"1593","p_participation":"50.41","bulletins_valables":"1554","oui":"1106","non":"448","p_oui":"71.17"},{"id":2824,"nom":"Frenkendorf","electeurs_inscrits":"3709","bulletins_rentr\u00e9s":"1624","p_participation":"43.79","bulletins_valables":"1573","oui":"1102","non":"471","p_oui":"70.06"},{"id":2825,"nom":"F\u00fcllinsdorf","electeurs_inscrits":"2777","bulletins_rentr\u00e9s":"1275","p_participation":"45.91","bulletins_valables":"1234","oui":"831","non":"403","p_oui":"67.34"},{"id":2826,"nom":"Giebenach","electeurs_inscrits":"698","bulletins_rentr\u00e9s":"255","p_participation":"36.53","bulletins_valables":"252","oui":"145","non":"107","p_oui":"57.54"},{"id":2827,"nom":"Hersberg","electeurs_inscrits":"237","bulletins_rentr\u00e9s":"106","p_participation":"44.73","bulletins_valables":"101","oui":"68","non":"33","p_oui":"67.33"},{"id":2828,"nom":"Lausen","electeurs_inscrits":"3054","bulletins_rentr\u00e9s":"1360","p_participation":"44.53","bulletins_valables":"1311","oui":"922","non":"389","p_oui":"70.33"},{"id":2829,"nom":"Liestal","electeurs_inscrits":"8683","bulletins_rentr\u00e9s":"2979","p_participation":"34.31","bulletins_valables":"2871","oui":"1905","non":"966","p_oui":"66.35"},{"id":2830,"nom":"Lupsingen","electeurs_inscrits":"985","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"51.98","bulletins_valables":"507","oui":"354","non":"153","p_oui":"69.82"},{"id":2831,"nom":"Pratteln","electeurs_inscrits":"8090","bulletins_rentr\u00e9s":"3201","p_participation":"39.57","bulletins_valables":"3143","oui":"2253","non":"890","p_oui":"71.68"},{"id":2832,"nom":"Ramlinsburg","electeurs_inscrits":"489","bulletins_rentr\u00e9s":"268","p_participation":"54.81","bulletins_valables":"265","oui":"187","non":"78","p_oui":"70.57"},{"id":2833,"nom":"Seltisberg","electeurs_inscrits":"992","bulletins_rentr\u00e9s":"579","p_participation":"58.37","bulletins_valables":"571","oui":"403","non":"168","p_oui":"70.58"},{"id":2834,"nom":"Ziefen","electeurs_inscrits":"1109","bulletins_rentr\u00e9s":"551","p_participation":"49.68","bulletins_valables":"546","oui":"376","non":"170","p_oui":"68.86"},{"id":2841,"nom":"Anwil","electeurs_inscrits":"414","bulletins_rentr\u00e9s":"181","p_participation":"43.72","bulletins_valables":"178","oui":"125","non":"53","p_oui":"70.22"},{"id":2842,"nom":"B\u00f6ckten","electeurs_inscrits":"575","bulletins_rentr\u00e9s":"272","p_participation":"47.30","bulletins_valables":"268","oui":"193","non":"75","p_oui":"72.01"},{"id":2843,"nom":"Buckten","electeurs_inscrits":"477","bulletins_rentr\u00e9s":"227","p_participation":"47.59","bulletins_valables":"225","oui":"169","non":"56","p_oui":"75.11"},{"id":2844,"nom":"Buus","electeurs_inscrits":"751","bulletins_rentr\u00e9s":"413","p_participation":"54.99","bulletins_valables":"396","oui":"258","non":"138","p_oui":"65.15"},{"id":2845,"nom":"Diepflingen","electeurs_inscrits":"484","bulletins_rentr\u00e9s":"197","p_participation":"40.70","bulletins_valables":"197","oui":"96","non":"101","p_oui":"48.73"},{"id":2846,"nom":"Gelterkinden","electeurs_inscrits":"3963","bulletins_rentr\u00e9s":"1810","p_participation":"45.67","bulletins_valables":"1764","oui":"1252","non":"512","p_oui":"70.98"},{"id":2847,"nom":"H\u00e4felfingen","electeurs_inscrits":"207","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"58.45","bulletins_valables":"116","oui":"76","non":"40","p_oui":"65.52"},{"id":2848,"nom":"Hemmiken","electeurs_inscrits":"224","bulletins_rentr\u00e9s":"100","p_participation":"44.64","bulletins_valables":"100","oui":"73","non":"27","p_oui":"73.00"},{"id":2849,"nom":"Itingen","electeurs_inscrits":"1354","bulletins_rentr\u00e9s":"636","p_participation":"46.97","bulletins_valables":"625","oui":"449","non":"176","p_oui":"71.84"},{"id":2850,"nom":"K\u00e4nerkinden","electeurs_inscrits":"373","bulletins_rentr\u00e9s":"181","p_participation":"48.53","bulletins_valables":"179","oui":"123","non":"56","p_oui":"68.72"},{"id":2851,"nom":"Kilchberg (BL)","electeurs_inscrits":"125","bulletins_rentr\u00e9s":"82","p_participation":"65.60","bulletins_valables":"79","oui":"59","non":"20","p_oui":"74.68"},{"id":2852,"nom":"L\u00e4ufelfingen","electeurs_inscrits":"947","bulletins_rentr\u00e9s":"446","p_participation":"47.10","bulletins_valables":"436","oui":"273","non":"163","p_oui":"62.61"},{"id":2853,"nom":"Maisprach","electeurs_inscrits":"675","bulletins_rentr\u00e9s":"356","p_participation":"52.74","bulletins_valables":"348","oui":"230","non":"118","p_oui":"66.09"},{"id":2854,"nom":"Nusshof","electeurs_inscrits":"193","bulletins_rentr\u00e9s":"92","p_participation":"47.67","bulletins_valables":"91","oui":"60","non":"31","p_oui":"65.93"},{"id":2855,"nom":"Oltingen","electeurs_inscrits":"357","bulletins_rentr\u00e9s":"170","p_participation":"47.62","bulletins_valables":"169","oui":"134","non":"35","p_oui":"79.29"},{"id":2856,"nom":"Ormalingen","electeurs_inscrits":"1463","bulletins_rentr\u00e9s":"636","p_participation":"43.47","bulletins_valables":"629","oui":"444","non":"185","p_oui":"70.59"},{"id":2857,"nom":"Rickenbach (BL)","electeurs_inscrits":"434","bulletins_rentr\u00e9s":"201","p_participation":"46.31","bulletins_valables":"198","oui":"134","non":"64","p_oui":"67.68"},{"id":2858,"nom":"Rothenfluh","electeurs_inscrits":"583","bulletins_rentr\u00e9s":"266","p_participation":"45.63","bulletins_valables":"263","oui":"167","non":"96","p_oui":"63.50"},{"id":2859,"nom":"R\u00fcmlingen","electeurs_inscrits":"226","bulletins_rentr\u00e9s":"86","p_participation":"38.05","bulletins_valables":"85","oui":"58","non":"27","p_oui":"68.24"},{"id":2860,"nom":"R\u00fcnenberg","electeurs_inscrits":"601","bulletins_rentr\u00e9s":"319","p_participation":"53.08","bulletins_valables":"313","oui":"219","non":"94","p_oui":"69.97"},{"id":2861,"nom":"Sissach","electeurs_inscrits":"4358","bulletins_rentr\u00e9s":"2083","p_participation":"47.80","bulletins_valables":"2039","oui":"1470","non":"569","p_oui":"72.09"},{"id":2862,"nom":"Tecknau","electeurs_inscrits":"501","bulletins_rentr\u00e9s":"209","p_participation":"41.72","bulletins_valables":"204","oui":"121","non":"83","p_oui":"59.31"},{"id":2863,"nom":"Tenniken","electeurs_inscrits":"673","bulletins_rentr\u00e9s":"285","p_participation":"42.35","bulletins_valables":"271","oui":"182","non":"89","p_oui":"67.16"},{"id":2864,"nom":"Th\u00fcrnen","electeurs_inscrits":"935","bulletins_rentr\u00e9s":"394","p_participation":"42.14","bulletins_valables":"387","oui":"230","non":"157","p_oui":"59.43"},{"id":2865,"nom":"Wenslingen","electeurs_inscrits":"534","bulletins_rentr\u00e9s":"295","p_participation":"55.24","bulletins_valables":"292","oui":"191","non":"101","p_oui":"65.41"},{"id":2866,"nom":"Wintersingen","electeurs_inscrits":"502","bulletins_rentr\u00e9s":"230","p_participation":"45.82","bulletins_valables":"227","oui":"153","non":"74","p_oui":"67.40"},{"id":2867,"nom":"Wittinsburg","electeurs_inscrits":"295","bulletins_rentr\u00e9s":"150","p_participation":"50.85","bulletins_valables":"145","oui":"86","non":"59","p_oui":"59.31"},{"id":2868,"nom":"Zeglingen","electeurs_inscrits":"348","bulletins_rentr\u00e9s":"162","p_participation":"46.55","bulletins_valables":"158","oui":"105","non":"53","p_oui":"66.46"},{"id":2869,"nom":"Zunzgen","electeurs_inscrits":"1744","bulletins_rentr\u00e9s":"779","p_participation":"44.67","bulletins_valables":"764","oui":"492","non":"272","p_oui":"64.40"},{"id":2881,"nom":"Arboldswil","electeurs_inscrits":"397","bulletins_rentr\u00e9s":"236","p_participation":"59.45","bulletins_valables":"229","oui":"149","non":"80","p_oui":"65.07"},{"id":2882,"nom":"Bennwil","electeurs_inscrits":"469","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"45.84","bulletins_valables":"208","oui":"129","non":"79","p_oui":"62.02"},{"id":2883,"nom":"Bretzwil","electeurs_inscrits":"550","bulletins_rentr\u00e9s":"254","p_participation":"46.18","bulletins_valables":"253","oui":"142","non":"111","p_oui":"56.13"},{"id":2884,"nom":"Diegten","electeurs_inscrits":"1148","bulletins_rentr\u00e9s":"470","p_participation":"40.94","bulletins_valables":"463","oui":"290","non":"173","p_oui":"62.63"},{"id":2885,"nom":"Eptingen","electeurs_inscrits":"401","bulletins_rentr\u00e9s":"172","p_participation":"42.89","bulletins_valables":"171","oui":"119","non":"52","p_oui":"69.59"},{"id":2886,"nom":"H\u00f6lstein","electeurs_inscrits":"1659","bulletins_rentr\u00e9s":"741","p_participation":"44.67","bulletins_valables":"732","oui":"516","non":"216","p_oui":"70.49"},{"id":2887,"nom":"Lampenberg","electeurs_inscrits":"395","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"61.52","bulletins_valables":"237","oui":"153","non":"84","p_oui":"64.56"},{"id":2888,"nom":"Langenbruck","electeurs_inscrits":"702","bulletins_rentr\u00e9s":"294","p_participation":"41.88","bulletins_valables":"293","oui":"206","non":"87","p_oui":"70.31"},{"id":2889,"nom":"Lauwil","electeurs_inscrits":"260","bulletins_rentr\u00e9s":"113","p_participation":"43.46","bulletins_valables":"111","oui":"82","non":"29","p_oui":"73.87"},{"id":2890,"nom":"Liedertswil","electeurs_inscrits":"125","bulletins_rentr\u00e9s":"67","p_participation":"53.60","bulletins_valables":"67","oui":"31","non":"36","p_oui":"46.27"},{"id":2891,"nom":"Niederdorf","electeurs_inscrits":"1124","bulletins_rentr\u00e9s":"464","p_participation":"41.28","bulletins_valables":"452","oui":"280","non":"172","p_oui":"61.95"},{"id":2892,"nom":"Oberdorf (BL)","electeurs_inscrits":"1509","bulletins_rentr\u00e9s":"625","p_participation":"41.42","bulletins_valables":"615","oui":"408","non":"207","p_oui":"66.34"},{"id":2893,"nom":"Reigoldswil","electeurs_inscrits":"1113","bulletins_rentr\u00e9s":"502","p_participation":"45.10","bulletins_valables":"491","oui":"341","non":"150","p_oui":"69.45"},{"id":2894,"nom":"Titterten","electeurs_inscrits":"329","bulletins_rentr\u00e9s":"192","p_participation":"58.36","bulletins_valables":"186","oui":"123","non":"63","p_oui":"66.13"},{"id":2895,"nom":"Waldenburg","electeurs_inscrits":"724","bulletins_rentr\u00e9s":"275","p_participation":"37.98","bulletins_valables":"270","oui":"180","non":"90","p_oui":"66.67"},{"id":2901,"nom":"G\u00e4chlingen","electeurs_inscrits":"618","bulletins_rentr\u00e9s":"432","p_participation":"69.90","bulletins_valables":"381","oui":"244","non":"137","p_oui":"64.04"},{"id":2903,"nom":"L\u00f6hningen","electeurs_inscrits":"947","bulletins_rentr\u00e9s":"680","p_participation":"71.81","bulletins_valables":"639","oui":"389","non":"250","p_oui":"60.88"},{"id":2904,"nom":"Neunkirch","electeurs_inscrits":"1387","bulletins_rentr\u00e9s":"926","p_participation":"66.76","bulletins_valables":"871","oui":"552","non":"319","p_oui":"63.38"},{"id":2914,"nom":"B\u00fcttenhardt","electeurs_inscrits":"256","bulletins_rentr\u00e9s":"180","p_participation":"70.31","bulletins_valables":"166","oui":"107","non":"59","p_oui":"64.46"},{"id":2915,"nom":"D\u00f6rflingen","electeurs_inscrits":"662","bulletins_rentr\u00e9s":"488","p_participation":"73.72","bulletins_valables":"445","oui":"264","non":"181","p_oui":"59.33"},{"id":2917,"nom":"Lohn (SH)","electeurs_inscrits":"526","bulletins_rentr\u00e9s":"380","p_participation":"72.24","bulletins_valables":"346","oui":"180","non":"166","p_oui":"52.02"},{"id":2919,"nom":"Stetten (SH)","electeurs_inscrits":"790","bulletins_rentr\u00e9s":"560","p_participation":"70.89","bulletins_valables":"510","oui":"307","non":"203","p_oui":"60.20"},{"id":2920,"nom":"Thayngen","electeurs_inscrits":"3299","bulletins_rentr\u00e9s":"2416","p_participation":"73.23","bulletins_valables":"2204","oui":"1299","non":"905","p_oui":"58.94"},{"id":2931,"nom":"Bargen (SH)","electeurs_inscrits":"188","bulletins_rentr\u00e9s":"131","p_participation":"69.68","bulletins_valables":"113","oui":"56","non":"57","p_oui":"49.56"},{"id":2932,"nom":"Beringen","electeurs_inscrits":"2727","bulletins_rentr\u00e9s":"1820","p_participation":"66.74","bulletins_valables":"1676","oui":"1006","non":"670","p_oui":"60.02"},{"id":2933,"nom":"Buchberg","electeurs_inscrits":"623","bulletins_rentr\u00e9s":"465","p_participation":"74.64","bulletins_valables":"433","oui":"272","non":"161","p_oui":"62.82"},{"id":2936,"nom":"Merishausen","electeurs_inscrits":"536","bulletins_rentr\u00e9s":"421","p_participation":"78.54","bulletins_valables":"389","oui":"214","non":"175","p_oui":"55.01"},{"id":2937,"nom":"Neuhausen am Rheinfall","electeurs_inscrits":"5596","bulletins_rentr\u00e9s":"3201","p_participation":"57.20","bulletins_valables":"2898","oui":"1819","non":"1079","p_oui":"62.77"},{"id":2938,"nom":"R\u00fcdlingen","electeurs_inscrits":"549","bulletins_rentr\u00e9s":"406","p_participation":"73.95","bulletins_valables":"390","oui":"225","non":"165","p_oui":"57.69"},{"id":2939,"nom":"Schaffhausen","electeurs_inscrits":"22588","bulletins_rentr\u00e9s":"14306","p_participation":"63.33","bulletins_valables":"12872","oui":"8631","non":"4241","p_oui":"67.05"},{"id":2951,"nom":"Beggingen","electeurs_inscrits":"388","bulletins_rentr\u00e9s":"254","p_participation":"65.46","bulletins_valables":"243","oui":"121","non":"122","p_oui":"49.79"},{"id":2952,"nom":"Schleitheim","electeurs_inscrits":"1235","bulletins_rentr\u00e9s":"768","p_participation":"62.19","bulletins_valables":"724","oui":"368","non":"356","p_oui":"50.83"},{"id":2953,"nom":"Siblingen","electeurs_inscrits":"603","bulletins_rentr\u00e9s":"347","p_participation":"57.55","bulletins_valables":"329","oui":"212","non":"117","p_oui":"64.44"},{"id":2961,"nom":"Buch (SH)","electeurs_inscrits":"207","bulletins_rentr\u00e9s":"128","p_participation":"61.84","bulletins_valables":"118","oui":"62","non":"56","p_oui":"52.54"},{"id":2962,"nom":"Hemishofen","electeurs_inscrits":"309","bulletins_rentr\u00e9s":"206","p_participation":"66.67","bulletins_valables":"189","oui":"108","non":"81","p_oui":"57.14"},{"id":2963,"nom":"Ramsen","electeurs_inscrits":"859","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"59.60","bulletins_valables":"479","oui":"315","non":"164","p_oui":"65.76"},{"id":2964,"nom":"Stein am Rhein","electeurs_inscrits":"2229","bulletins_rentr\u00e9s":"1477","p_participation":"66.26","bulletins_valables":"1414","oui":"946","non":"468","p_oui":"66.90"},{"id":2971,"nom":"Hallau","electeurs_inscrits":"1439","bulletins_rentr\u00e9s":"932","p_participation":"64.77","bulletins_valables":"894","oui":"488","non":"406","p_oui":"54.59"},{"id":2972,"nom":"Oberhallau","electeurs_inscrits":"340","bulletins_rentr\u00e9s":"224","p_participation":"65.88","bulletins_valables":"209","oui":"116","non":"93","p_oui":"55.50"},{"id":2973,"nom":"Trasadingen","electeurs_inscrits":"391","bulletins_rentr\u00e9s":"249","p_participation":"63.68","bulletins_valables":"242","oui":"130","non":"112","p_oui":"53.72"},{"id":2974,"nom":"Wilchingen","electeurs_inscrits":"1191","bulletins_rentr\u00e9s":"840","p_participation":"70.53","bulletins_valables":"791","oui":"503","non":"288","p_oui":"63.59"},{"id":3001,"nom":"Herisau","electeurs_inscrits":"10380","bulletins_rentr\u00e9s":"4813","p_participation":"46.37","bulletins_valables":"4774","oui":"3200","non":"1574","p_oui":"67.03"},{"id":3002,"nom":"Hundwil","electeurs_inscrits":"699","bulletins_rentr\u00e9s":"320","p_participation":"45.78","bulletins_valables":"317","oui":"174","non":"143","p_oui":"54.89"},{"id":3003,"nom":"Sch\u00f6nengrund","electeurs_inscrits":"363","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"55.10","bulletins_valables":"194","oui":"111","non":"83","p_oui":"57.22"},{"id":3004,"nom":"Schwellbrunn","electeurs_inscrits":"1095","bulletins_rentr\u00e9s":"534","p_participation":"48.77","bulletins_valables":"529","oui":"323","non":"206","p_oui":"61.06"},{"id":3005,"nom":"Stein (AR)","electeurs_inscrits":"1038","bulletins_rentr\u00e9s":"581","p_participation":"55.97","bulletins_valables":"571","oui":"397","non":"174","p_oui":"69.53"},{"id":3006,"nom":"Urn\u00e4sch","electeurs_inscrits":"1596","bulletins_rentr\u00e9s":"747","p_participation":"46.80","bulletins_valables":"741","oui":"422","non":"319","p_oui":"56.95"},{"id":3007,"nom":"Waldstatt","electeurs_inscrits":"1221","bulletins_rentr\u00e9s":"686","p_participation":"56.18","bulletins_valables":"676","oui":"383","non":"293","p_oui":"56.66"},{"id":3021,"nom":"B\u00fchler","electeurs_inscrits":"1014","bulletins_rentr\u00e9s":"593","p_participation":"58.48","bulletins_valables":"586","oui":"375","non":"211","p_oui":"63.99"},{"id":3022,"nom":"Gais","electeurs_inscrits":"2211","bulletins_rentr\u00e9s":"1261","p_participation":"57.03","bulletins_valables":"1248","oui":"873","non":"375","p_oui":"69.95"},{"id":3023,"nom":"Speicher","electeurs_inscrits":"3108","bulletins_rentr\u00e9s":"1783","p_participation":"57.37","bulletins_valables":"1762","oui":"1252","non":"510","p_oui":"71.06"},{"id":3024,"nom":"Teufen (AR)","electeurs_inscrits":"4384","bulletins_rentr\u00e9s":"2425","p_participation":"55.31","bulletins_valables":"2407","oui":"1584","non":"823","p_oui":"65.81"},{"id":3025,"nom":"Trogen","electeurs_inscrits":"1294","bulletins_rentr\u00e9s":"781","p_participation":"60.36","bulletins_valables":"769","oui":"572","non":"197","p_oui":"74.38"},{"id":3031,"nom":"Grub (AR)","electeurs_inscrits":"732","bulletins_rentr\u00e9s":"394","p_participation":"53.83","bulletins_valables":"392","oui":"259","non":"133","p_oui":"66.07"},{"id":3032,"nom":"Heiden","electeurs_inscrits":"2695","bulletins_rentr\u00e9s":"1323","p_participation":"49.09","bulletins_valables":"1312","oui":"884","non":"428","p_oui":"67.38"},{"id":3033,"nom":"Lutzenberg","electeurs_inscrits":"880","bulletins_rentr\u00e9s":"428","p_participation":"48.64","bulletins_valables":"418","oui":"247","non":"171","p_oui":"59.09"},{"id":3034,"nom":"Rehetobel","electeurs_inscrits":"1260","bulletins_rentr\u00e9s":"711","p_participation":"56.43","bulletins_valables":"705","oui":"494","non":"211","p_oui":"70.07"},{"id":3035,"nom":"Reute (AR)","electeurs_inscrits":"492","bulletins_rentr\u00e9s":"275","p_participation":"55.89","bulletins_valables":"272","oui":"173","non":"99","p_oui":"63.60"},{"id":3036,"nom":"Wald (AR)","electeurs_inscrits":"636","bulletins_rentr\u00e9s":"322","p_participation":"50.63","bulletins_valables":"317","oui":"213","non":"104","p_oui":"67.19"},{"id":3037,"nom":"Walzenhausen","electeurs_inscrits":"1415","bulletins_rentr\u00e9s":"640","p_participation":"45.23","bulletins_valables":"633","oui":"400","non":"233","p_oui":"63.19"},{"id":3038,"nom":"Wolfhalden","electeurs_inscrits":"1225","bulletins_rentr\u00e9s":"585","p_participation":"47.76","bulletins_valables":"580","oui":"332","non":"248","p_oui":"57.24"},{"id":3101,"nom":"Appenzell","electeurs_inscrits":"3822","bulletins_rentr\u00e9s":"1544","p_participation":"40.40","bulletins_valables":"1475","oui":"820","non":"655","p_oui":"55.59"},{"id":3102,"nom":"Gonten","electeurs_inscrits":"1084","bulletins_rentr\u00e9s":"474","p_participation":"43.73","bulletins_valables":"466","oui":"245","non":"221","p_oui":"52.58"},{"id":3104,"nom":"Schlatt-Haslen","electeurs_inscrits":"877","bulletins_rentr\u00e9s":"337","p_participation":"38.43","bulletins_valables":"326","oui":"210","non":"116","p_oui":"64.42"},{"id":3111,"nom":"Oberegg","electeurs_inscrits":"1421","bulletins_rentr\u00e9s":"656","p_participation":"46.16","bulletins_valables":"645","oui":"366","non":"279","p_oui":"56.74"},{"id":3112,"nom":"Schwende-R\u00fcte","electeurs_inscrits":"3922","bulletins_rentr\u00e9s":"1664","p_participation":"42.43","bulletins_valables":"1610","oui":"840","non":"770","p_oui":"52.17"},{"id":3201,"nom":"H\u00e4ggenschwil","electeurs_inscrits":"850","bulletins_rentr\u00e9s":"438","p_participation":"51.53","bulletins_valables":"436","oui":"292","non":"144","p_oui":"66.97"},{"id":3202,"nom":"Muolen","electeurs_inscrits":"840","bulletins_rentr\u00e9s":"304","p_participation":"36.19","bulletins_valables":"299","oui":"210","non":"89","p_oui":"70.23"},{"id":3203,"nom":"St. Gallen","electeurs_inscrits":"45077","bulletins_rentr\u00e9s":"20406","p_participation":"45.27","bulletins_valables":"19971","oui":"14450","non":"5521","p_oui":"72.35"},{"id":3204,"nom":"Wittenbach","electeurs_inscrits":"6067","bulletins_rentr\u00e9s":"2601","p_participation":"42.87","bulletins_valables":"2577","oui":"1715","non":"862","p_oui":"66.55"},{"id":3211,"nom":"Berg (SG)","electeurs_inscrits":"601","bulletins_rentr\u00e9s":"333","p_participation":"55.41","bulletins_valables":"333","oui":"225","non":"108","p_oui":"67.57"},{"id":3212,"nom":"Eggersriet","electeurs_inscrits":"1619","bulletins_rentr\u00e9s":"837","p_participation":"51.70","bulletins_valables":"830","oui":"580","non":"250","p_oui":"69.88"},{"id":3213,"nom":"Goldach","electeurs_inscrits":"5867","bulletins_rentr\u00e9s":"2544","p_participation":"43.36","bulletins_valables":"2518","oui":"1645","non":"873","p_oui":"65.33"},{"id":3214,"nom":"M\u00f6rschwil","electeurs_inscrits":"2534","bulletins_rentr\u00e9s":"1414","p_participation":"55.80","bulletins_valables":"1406","oui":"850","non":"556","p_oui":"60.46"},{"id":3215,"nom":"Rorschach","electeurs_inscrits":"4159","bulletins_rentr\u00e9s":"1562","p_participation":"37.56","bulletins_valables":"1542","oui":"1104","non":"438","p_oui":"71.60"},{"id":3216,"nom":"Rorschacherberg","electeurs_inscrits":"4291","bulletins_rentr\u00e9s":"1923","p_participation":"44.81","bulletins_valables":"1901","oui":"1205","non":"696","p_oui":"63.39"},{"id":3217,"nom":"Steinach","electeurs_inscrits":"2141","bulletins_rentr\u00e9s":"887","p_participation":"41.43","bulletins_valables":"870","oui":"594","non":"276","p_oui":"68.28"},{"id":3218,"nom":"T\u00fcbach","electeurs_inscrits":"891","bulletins_rentr\u00e9s":"433","p_participation":"48.60","bulletins_valables":"424","oui":"270","non":"154","p_oui":"63.68"},{"id":3219,"nom":"Untereggen","electeurs_inscrits":"727","bulletins_rentr\u00e9s":"313","p_participation":"43.05","bulletins_valables":"312","oui":"214","non":"98","p_oui":"68.59"},{"id":3231,"nom":"Au (SG)","electeurs_inscrits":"3798","bulletins_rentr\u00e9s":"1537","p_participation":"40.47","bulletins_valables":"1528","oui":"960","non":"568","p_oui":"62.83"},{"id":3232,"nom":"Balgach","electeurs_inscrits":"2843","bulletins_rentr\u00e9s":"1308","p_participation":"46.01","bulletins_valables":"1302","oui":"807","non":"495","p_oui":"61.98"},{"id":3233,"nom":"Berneck","electeurs_inscrits":"2529","bulletins_rentr\u00e9s":"1201","p_participation":"47.49","bulletins_valables":"1194","oui":"720","non":"474","p_oui":"60.30"},{"id":3234,"nom":"Diepoldsau","electeurs_inscrits":"3576","bulletins_rentr\u00e9s":"1378","p_participation":"38.53","bulletins_valables":"1371","oui":"784","non":"587","p_oui":"57.18"},{"id":3235,"nom":"Rheineck","electeurs_inscrits":"1768","bulletins_rentr\u00e9s":"744","p_participation":"42.08","bulletins_valables":"735","oui":"448","non":"287","p_oui":"60.95"},{"id":3236,"nom":"St. Margrethen","electeurs_inscrits":"2605","bulletins_rentr\u00e9s":"1047","p_participation":"40.19","bulletins_valables":"1033","oui":"582","non":"451","p_oui":"56.34"},{"id":3237,"nom":"Thal","electeurs_inscrits":"4003","bulletins_rentr\u00e9s":"2009","p_participation":"50.19","bulletins_valables":"1995","oui":"1183","non":"812","p_oui":"59.30"},{"id":3238,"nom":"Widnau","electeurs_inscrits":"5147","bulletins_rentr\u00e9s":"1955","p_participation":"37.98","bulletins_valables":"1942","oui":"1080","non":"862","p_oui":"55.61"},{"id":3251,"nom":"Altst\u00e4tten","electeurs_inscrits":"6814","bulletins_rentr\u00e9s":"2692","p_participation":"39.51","bulletins_valables":"2662","oui":"1663","non":"999","p_oui":"62.47"},{"id":3252,"nom":"Eichberg","electeurs_inscrits":"966","bulletins_rentr\u00e9s":"422","p_participation":"43.69","bulletins_valables":"418","oui":"223","non":"195","p_oui":"53.35"},{"id":3253,"nom":"Marbach (SG)","electeurs_inscrits":"1322","bulletins_rentr\u00e9s":"575","p_participation":"43.49","bulletins_valables":"570","oui":"369","non":"201","p_oui":"64.74"},{"id":3254,"nom":"Oberriet (SG)","electeurs_inscrits":"5638","bulletins_rentr\u00e9s":"2270","p_participation":"40.26","bulletins_valables":"2246","oui":"1138","non":"1108","p_oui":"50.67"},{"id":3255,"nom":"Rebstein","electeurs_inscrits":"2504","bulletins_rentr\u00e9s":"1048","p_participation":"41.85","bulletins_valables":"1042","oui":"634","non":"408","p_oui":"60.84"},{"id":3256,"nom":"R\u00fcthi (SG)","electeurs_inscrits":"1352","bulletins_rentr\u00e9s":"561","p_participation":"41.49","bulletins_valables":"559","oui":"311","non":"248","p_oui":"55.64"},{"id":3271,"nom":"Buchs (SG)","electeurs_inscrits":"6356","bulletins_rentr\u00e9s":"2620","p_participation":"41.22","bulletins_valables":"2603","oui":"1710","non":"893","p_oui":"65.69"},{"id":3272,"nom":"Gams","electeurs_inscrits":"1999","bulletins_rentr\u00e9s":"878","p_participation":"43.92","bulletins_valables":"870","oui":"546","non":"324","p_oui":"62.76"},{"id":3273,"nom":"Grabs","electeurs_inscrits":"4523","bulletins_rentr\u00e9s":"1990","p_participation":"44.00","bulletins_valables":"1975","oui":"1283","non":"692","p_oui":"64.96"},{"id":3274,"nom":"Sennwald","electeurs_inscrits":"3014","bulletins_rentr\u00e9s":"1254","p_participation":"41.61","bulletins_valables":"1247","oui":"725","non":"522","p_oui":"58.14"},{"id":3275,"nom":"Sevelen","electeurs_inscrits":"2532","bulletins_rentr\u00e9s":"1052","p_participation":"41.55","bulletins_valables":"1042","oui":"602","non":"440","p_oui":"57.77"},{"id":3276,"nom":"Wartau","electeurs_inscrits":"3016","bulletins_rentr\u00e9s":"1288","p_participation":"42.71","bulletins_valables":"1278","oui":"755","non":"523","p_oui":"59.08"},{"id":3291,"nom":"Bad Ragaz","electeurs_inscrits":"3403","bulletins_rentr\u00e9s":"1508","p_participation":"44.31","bulletins_valables":"1491","oui":"872","non":"619","p_oui":"58.48"},{"id":3292,"nom":"Flums","electeurs_inscrits":"3046","bulletins_rentr\u00e9s":"1200","p_participation":"39.40","bulletins_valables":"1194","oui":"562","non":"632","p_oui":"47.07"},{"id":3293,"nom":"Mels","electeurs_inscrits":"5742","bulletins_rentr\u00e9s":"2303","p_participation":"40.11","bulletins_valables":"2282","oui":"1309","non":"973","p_oui":"57.36"},{"id":3294,"nom":"Pf\u00e4fers","electeurs_inscrits":"1075","bulletins_rentr\u00e9s":"450","p_participation":"41.86","bulletins_valables":"446","oui":"264","non":"182","p_oui":"59.19"},{"id":3295,"nom":"Quarten","electeurs_inscrits":"1929","bulletins_rentr\u00e9s":"815","p_participation":"42.25","bulletins_valables":"804","oui":"402","non":"402","p_oui":"50.00"},{"id":3296,"nom":"Sargans","electeurs_inscrits":"3678","bulletins_rentr\u00e9s":"1588","p_participation":"43.18","bulletins_valables":"1584","oui":"982","non":"602","p_oui":"61.99"},{"id":3297,"nom":"Vilters-Wangs","electeurs_inscrits":"3013","bulletins_rentr\u00e9s":"1345","p_participation":"44.64","bulletins_valables":"1336","oui":"747","non":"589","p_oui":"55.91"},{"id":3298,"nom":"Walenstadt","electeurs_inscrits":"3519","bulletins_rentr\u00e9s":"1584","p_participation":"45.01","bulletins_valables":"1572","oui":"927","non":"645","p_oui":"58.97"},{"id":3311,"nom":"Amden","electeurs_inscrits":"1295","bulletins_rentr\u00e9s":"651","p_participation":"50.27","bulletins_valables":"639","oui":"403","non":"236","p_oui":"63.07"},{"id":3312,"nom":"Benken (SG)","electeurs_inscrits":"1884","bulletins_rentr\u00e9s":"774","p_participation":"41.08","bulletins_valables":"763","oui":"486","non":"277","p_oui":"63.70"},{"id":3313,"nom":"Kaltbrunn","electeurs_inscrits":"2870","bulletins_rentr\u00e9s":"1148","p_participation":"40.00","bulletins_valables":"1137","oui":"669","non":"468","p_oui":"58.84"},{"id":3315,"nom":"Sch\u00e4nis","electeurs_inscrits":"2567","bulletins_rentr\u00e9s":"965","p_participation":"37.59","bulletins_valables":"957","oui":"615","non":"342","p_oui":"64.26"},{"id":3316,"nom":"Weesen","electeurs_inscrits":"1100","bulletins_rentr\u00e9s":"493","p_participation":"44.82","bulletins_valables":"486","oui":"316","non":"170","p_oui":"65.02"},{"id":3338,"nom":"Schmerikon","electeurs_inscrits":"2138","bulletins_rentr\u00e9s":"891","p_participation":"41.67","bulletins_valables":"879","oui":"554","non":"325","p_oui":"63.03"},{"id":3339,"nom":"Uznach","electeurs_inscrits":"3565","bulletins_rentr\u00e9s":"1443","p_participation":"40.48","bulletins_valables":"1427","oui":"952","non":"475","p_oui":"66.71"},{"id":3340,"nom":"Rapperswil-Jona","electeurs_inscrits":"17843","bulletins_rentr\u00e9s":"8385","p_participation":"46.99","bulletins_valables":"8276","oui":"5696","non":"2580","p_oui":"68.83"},{"id":3341,"nom":"Gommiswald","electeurs_inscrits":"3444","bulletins_rentr\u00e9s":"1485","p_participation":"43.12","bulletins_valables":"1475","oui":"858","non":"617","p_oui":"58.17"},{"id":3342,"nom":"Eschenbach (SG)","electeurs_inscrits":"5927","bulletins_rentr\u00e9s":"2453","p_participation":"41.39","bulletins_valables":"2433","oui":"1482","non":"951","p_oui":"60.91"},{"id":3352,"nom":"Ebnat-Kappel","electeurs_inscrits":"3434","bulletins_rentr\u00e9s":"1616","p_participation":"47.06","bulletins_valables":"1593","oui":"1000","non":"593","p_oui":"62.77"},{"id":3359,"nom":"Wildhaus-Alt St. Johann","electeurs_inscrits":"1848","bulletins_rentr\u00e9s":"809","p_participation":"43.78","bulletins_valables":"801","oui":"495","non":"306","p_oui":"61.80"},{"id":3360,"nom":"Nesslau","electeurs_inscrits":"2692","bulletins_rentr\u00e9s":"1128","p_participation":"41.90","bulletins_valables":"1113","oui":"683","non":"430","p_oui":"61.37"},{"id":3374,"nom":"Lichtensteig","electeurs_inscrits":"1302","bulletins_rentr\u00e9s":"544","p_participation":"41.78","bulletins_valables":"540","oui":"341","non":"199","p_oui":"63.15"},{"id":3379,"nom":"Wattwil","electeurs_inscrits":"5313","bulletins_rentr\u00e9s":"2336","p_participation":"43.97","bulletins_valables":"2307","oui":"1519","non":"788","p_oui":"65.84"},{"id":3392,"nom":"Kirchberg (SG)","electeurs_inscrits":"4948","bulletins_rentr\u00e9s":"2165","p_participation":"43.76","bulletins_valables":"2149","oui":"1342","non":"807","p_oui":"62.45"},{"id":3393,"nom":"L\u00fctisburg","electeurs_inscrits":"978","bulletins_rentr\u00e9s":"431","p_participation":"44.07","bulletins_valables":"428","oui":"264","non":"164","p_oui":"61.68"},{"id":3394,"nom":"Mosnang","electeurs_inscrits":"2072","bulletins_rentr\u00e9s":"901","p_participation":"43.48","bulletins_valables":"896","oui":"501","non":"395","p_oui":"55.92"},{"id":3395,"nom":"B\u00fctschwil-Ganterschwil","electeurs_inscrits":"3139","bulletins_rentr\u00e9s":"1327","p_participation":"42.27","bulletins_valables":"1317","oui":"771","non":"546","p_oui":"58.54"},{"id":3396,"nom":"Neckertal","electeurs_inscrits":"4550","bulletins_rentr\u00e9s":"2009","p_participation":"44.15","bulletins_valables":"1990","oui":"1146","non":"844","p_oui":"57.59"},{"id":3401,"nom":"Degersheim","electeurs_inscrits":"2528","bulletins_rentr\u00e9s":"1171","p_participation":"46.32","bulletins_valables":"1155","oui":"710","non":"445","p_oui":"61.47"},{"id":3402,"nom":"Flawil","electeurs_inscrits":"5855","bulletins_rentr\u00e9s":"2497","p_participation":"42.65","bulletins_valables":"2477","oui":"1651","non":"826","p_oui":"66.65"},{"id":3405,"nom":"Jonschwil","electeurs_inscrits":"2523","bulletins_rentr\u00e9s":"1105","p_participation":"43.80","bulletins_valables":"1094","oui":"675","non":"419","p_oui":"61.70"},{"id":3407,"nom":"Oberuzwil","electeurs_inscrits":"3955","bulletins_rentr\u00e9s":"1802","p_participation":"45.56","bulletins_valables":"1783","oui":"1190","non":"593","p_oui":"66.74"},{"id":3408,"nom":"Uzwil","electeurs_inscrits":"7468","bulletins_rentr\u00e9s":"3116","p_participation":"41.72","bulletins_valables":"3083","oui":"2119","non":"964","p_oui":"68.73"},{"id":3422,"nom":"Niederb\u00fcren","electeurs_inscrits":"1017","bulletins_rentr\u00e9s":"443","p_participation":"43.56","bulletins_valables":"441","oui":"255","non":"186","p_oui":"57.82"},{"id":3423,"nom":"Niederhelfenschwil","electeurs_inscrits":"2021","bulletins_rentr\u00e9s":"859","p_participation":"42.50","bulletins_valables":"848","oui":"508","non":"340","p_oui":"59.91"},{"id":3424,"nom":"Oberb\u00fcren","electeurs_inscrits":"2885","bulletins_rentr\u00e9s":"1264","p_participation":"43.81","bulletins_valables":"1252","oui":"722","non":"530","p_oui":"57.67"},{"id":3426,"nom":"Zuzwil (SG)","electeurs_inscrits":"3289","bulletins_rentr\u00e9s":"1514","p_participation":"46.03","bulletins_valables":"1497","oui":"919","non":"578","p_oui":"61.39"},{"id":3427,"nom":"Wil (SG)","electeurs_inscrits":"14155","bulletins_rentr\u00e9s":"6502","p_participation":"45.93","bulletins_valables":"6437","oui":"4333","non":"2104","p_oui":"67.31"},{"id":3441,"nom":"Andwil (SG)","electeurs_inscrits":"1321","bulletins_rentr\u00e9s":"582","p_participation":"44.06","bulletins_valables":"575","oui":"372","non":"203","p_oui":"64.70"},{"id":3442,"nom":"Gaiserwald","electeurs_inscrits":"5598","bulletins_rentr\u00e9s":"2744","p_participation":"49.02","bulletins_valables":"2724","oui":"1722","non":"1002","p_oui":"63.22"},{"id":3443,"nom":"Gossau (SG)","electeurs_inscrits":"11921","bulletins_rentr\u00e9s":"5522","p_participation":"46.32","bulletins_valables":"5460","oui":"3563","non":"1897","p_oui":"65.26"},{"id":3444,"nom":"Waldkirch","electeurs_inscrits":"2370","bulletins_rentr\u00e9s":"1020","p_participation":"43.04","bulletins_valables":"1013","oui":"597","non":"416","p_oui":"58.93"},{"id":3506,"nom":"Vaz\/Obervaz","electeurs_inscrits":"1802","bulletins_rentr\u00e9s":"1064","p_participation":"59.05","bulletins_valables":"1021","oui":"565","non":"456","p_oui":"55.34"},{"id":3513,"nom":"Lantsch\/Lenz","electeurs_inscrits":"386","bulletins_rentr\u00e9s":"203","p_participation":"52.59","bulletins_valables":"198","oui":"123","non":"75","p_oui":"62.12"},{"id":3514,"nom":"Schmitten (GR)","electeurs_inscrits":"199","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"48.24","bulletins_valables":"95","oui":"44","non":"51","p_oui":"46.32"},{"id":3542,"nom":"Albula\/Alvra","electeurs_inscrits":"1021","bulletins_rentr\u00e9s":"601","p_participation":"58.86","bulletins_valables":"590","oui":"351","non":"239","p_oui":"59.49"},{"id":3543,"nom":"Surses","electeurs_inscrits":"1796","bulletins_rentr\u00e9s":"1002","p_participation":"55.79","bulletins_valables":"980","oui":"569","non":"411","p_oui":"58.06"},{"id":3544,"nom":"Berg\u00fcn Filisur","electeurs_inscrits":"666","bulletins_rentr\u00e9s":"415","p_participation":"62.31","bulletins_valables":"405","oui":"237","non":"168","p_oui":"58.52"},{"id":3551,"nom":"Brusio","electeurs_inscrits":"913","bulletins_rentr\u00e9s":"425","p_participation":"46.55","bulletins_valables":"406","oui":"163","non":"243","p_oui":"40.15"},{"id":3561,"nom":"Poschiavo","electeurs_inscrits":"2805","bulletins_rentr\u00e9s":"1703","p_participation":"60.71","bulletins_valables":"1646","oui":"818","non":"828","p_oui":"49.70"},{"id":3572,"nom":"Falera","electeurs_inscrits":"446","bulletins_rentr\u00e9s":"288","p_participation":"64.57","bulletins_valables":"284","oui":"152","non":"132","p_oui":"53.52"},{"id":3575,"nom":"Laax","electeurs_inscrits":"1031","bulletins_rentr\u00e9s":"583","p_participation":"56.55","bulletins_valables":"568","oui":"330","non":"238","p_oui":"58.10"},{"id":3581,"nom":"Sagogn","electeurs_inscrits":"516","bulletins_rentr\u00e9s":"286","p_participation":"55.43","bulletins_valables":"279","oui":"162","non":"117","p_oui":"58.06"},{"id":3582,"nom":"Schluein","electeurs_inscrits":"379","bulletins_rentr\u00e9s":"194","p_participation":"51.19","bulletins_valables":"187","oui":"99","non":"88","p_oui":"52.94"},{"id":3603,"nom":"Vals","electeurs_inscrits":"761","bulletins_rentr\u00e9s":"376","p_participation":"49.41","bulletins_valables":"368","oui":"216","non":"152","p_oui":"58.70"},{"id":3618,"nom":"Lumnezia","electeurs_inscrits":"1811","bulletins_rentr\u00e9s":"876","p_participation":"48.37","bulletins_valables":"857","oui":"545","non":"312","p_oui":"63.59"},{"id":3619,"nom":"Ilanz\/Glion","electeurs_inscrits":"3383","bulletins_rentr\u00e9s":"1713","p_participation":"50.64","bulletins_valables":"1667","oui":"1032","non":"635","p_oui":"61.91"},{"id":3633,"nom":"F\u00fcrstenau","electeurs_inscrits":"265","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"65.28","bulletins_valables":"158","oui":"99","non":"59","p_oui":"62.66"},{"id":3637,"nom":"Rothenbrunnen","electeurs_inscrits":"221","bulletins_rentr\u00e9s":"127","p_participation":"57.47","bulletins_valables":"127","oui":"87","non":"40","p_oui":"68.50"},{"id":3638,"nom":"Scharans","electeurs_inscrits":"649","bulletins_rentr\u00e9s":"374","p_participation":"57.63","bulletins_valables":"361","oui":"240","non":"121","p_oui":"66.48"},{"id":3640,"nom":"Sils im Domleschg","electeurs_inscrits":"630","bulletins_rentr\u00e9s":"324","p_participation":"51.43","bulletins_valables":"316","oui":"197","non":"119","p_oui":"62.34"},{"id":3661,"nom":"Cazis","electeurs_inscrits":"1477","bulletins_rentr\u00e9s":"752","p_participation":"50.91","bulletins_valables":"718","oui":"486","non":"232","p_oui":"67.69"},{"id":3662,"nom":"Flerden","electeurs_inscrits":"156","bulletins_rentr\u00e9s":"112","p_participation":"71.79","bulletins_valables":"110","oui":"70","non":"40","p_oui":"63.64"},{"id":3663,"nom":"Masein","electeurs_inscrits":"347","bulletins_rentr\u00e9s":"233","p_participation":"67.15","bulletins_valables":"223","oui":"147","non":"76","p_oui":"65.92"},{"id":3668,"nom":"Thusis","electeurs_inscrits":"1813","bulletins_rentr\u00e9s":"924","p_participation":"50.97","bulletins_valables":"901","oui":"573","non":"328","p_oui":"63.60"},{"id":3669,"nom":"Tschappina","electeurs_inscrits":"113","bulletins_rentr\u00e9s":"89","p_participation":"78.76","bulletins_valables":"86","oui":"63","non":"23","p_oui":"73.26"},{"id":3670,"nom":"Urmein","electeurs_inscrits":"106","bulletins_rentr\u00e9s":"67","p_participation":"63.21","bulletins_valables":"67","oui":"40","non":"27","p_oui":"59.70"},{"id":3672,"nom":"Safiental","electeurs_inscrits":"727","bulletins_rentr\u00e9s":"340","p_participation":"46.77","bulletins_valables":"311","oui":"191","non":"120","p_oui":"61.41"},{"id":3673,"nom":"Domleschg","electeurs_inscrits":"1508","bulletins_rentr\u00e9s":"945","p_participation":"62.67","bulletins_valables":"920","oui":"661","non":"259","p_oui":"71.85"},{"id":3681,"nom":"Avers","electeurs_inscrits":"136","bulletins_rentr\u00e9s":"91","p_participation":"66.91","bulletins_valables":"91","oui":"42","non":"49","p_oui":"46.15"},{"id":3695,"nom":"Sufers","electeurs_inscrits":"101","bulletins_rentr\u00e9s":"78","p_participation":"77.23","bulletins_valables":"76","oui":"51","non":"25","p_oui":"67.11"},{"id":3701,"nom":"Andeer","electeurs_inscrits":"633","bulletins_rentr\u00e9s":"381","p_participation":"60.19","bulletins_valables":"364","oui":"208","non":"156","p_oui":"57.14"},{"id":3711,"nom":"Rongellen","electeurs_inscrits":"44","bulletins_rentr\u00e9s":"25","p_participation":"56.82","bulletins_valables":"25","oui":"18","non":"7","p_oui":"72.00"},{"id":3712,"nom":"Zillis-Reischen","electeurs_inscrits":"283","bulletins_rentr\u00e9s":"167","p_participation":"59.01","bulletins_valables":"160","oui":"93","non":"67","p_oui":"58.13"},{"id":3713,"nom":"Ferrera","electeurs_inscrits":"65","bulletins_rentr\u00e9s":"49","p_participation":"75.38","bulletins_valables":"47","oui":"22","non":"25","p_oui":"46.81"},{"id":3714,"nom":"Rheinwald","electeurs_inscrits":"489","bulletins_rentr\u00e9s":"281","p_participation":"57.46","bulletins_valables":"277","oui":"180","non":"97","p_oui":"64.98"},{"id":3715,"nom":"Muntogna da Schons","electeurs_inscrits":"283","bulletins_rentr\u00e9s":"183","p_participation":"64.66","bulletins_valables":"180","oui":"125","non":"55","p_oui":"69.44"},{"id":3721,"nom":"Bonaduz","electeurs_inscrits":"2050","bulletins_rentr\u00e9s":"1172","p_participation":"57.17","bulletins_valables":"1151","oui":"757","non":"394","p_oui":"65.77"},{"id":3722,"nom":"Domat\/Ems","electeurs_inscrits":"4767","bulletins_rentr\u00e9s":"2450","p_participation":"51.40","bulletins_valables":"2362","oui":"1493","non":"869","p_oui":"63.21"},{"id":3723,"nom":"Rh\u00e4z\u00fcns","electeurs_inscrits":"877","bulletins_rentr\u00e9s":"440","p_participation":"50.17","bulletins_valables":"438","oui":"297","non":"141","p_oui":"67.81"},{"id":3731,"nom":"Felsberg","electeurs_inscrits":"1670","bulletins_rentr\u00e9s":"994","p_participation":"59.52","bulletins_valables":"964","oui":"595","non":"369","p_oui":"61.72"},{"id":3732,"nom":"Flims","electeurs_inscrits":"1829","bulletins_rentr\u00e9s":"1106","p_participation":"60.47","bulletins_valables":"1079","oui":"695","non":"384","p_oui":"64.41"},{"id":3733,"nom":"Tamins","electeurs_inscrits":"905","bulletins_rentr\u00e9s":"505","p_participation":"55.80","bulletins_valables":"496","oui":"319","non":"177","p_oui":"64.31"},{"id":3734,"nom":"Trin","electeurs_inscrits":"898","bulletins_rentr\u00e9s":"544","p_participation":"60.58","bulletins_valables":"524","oui":"351","non":"173","p_oui":"66.98"},{"id":3746,"nom":"Zernez","electeurs_inscrits":"1110","bulletins_rentr\u00e9s":"736","p_participation":"66.31","bulletins_valables":"722","oui":"362","non":"360","p_oui":"50.14"},{"id":3752,"nom":"Samnaun","electeurs_inscrits":"533","bulletins_rentr\u00e9s":"240","p_participation":"45.03","bulletins_valables":"227","oui":"117","non":"110","p_oui":"51.54"},{"id":3762,"nom":"Scuol","electeurs_inscrits":"3170","bulletins_rentr\u00e9s":"1789","p_participation":"56.44","bulletins_valables":"1743","oui":"1158","non":"585","p_oui":"66.44"},{"id":3764,"nom":"Valsot","electeurs_inscrits":"709","bulletins_rentr\u00e9s":"364","p_participation":"51.34","bulletins_valables":"362","oui":"228","non":"134","p_oui":"62.98"},{"id":3781,"nom":"Bever","electeurs_inscrits":"459","bulletins_rentr\u00e9s":"319","p_participation":"69.50","bulletins_valables":"311","oui":"219","non":"92","p_oui":"70.42"},{"id":3782,"nom":"Celerina\/Schlarigna","electeurs_inscrits":"848","bulletins_rentr\u00e9s":"518","p_participation":"61.08","bulletins_valables":"508","oui":"312","non":"196","p_oui":"61.42"},{"id":3783,"nom":"Madulain","electeurs_inscrits":"138","bulletins_rentr\u00e9s":"91","p_participation":"65.94","bulletins_valables":"87","oui":"62","non":"25","p_oui":"71.26"},{"id":3784,"nom":"Pontresina","electeurs_inscrits":"1185","bulletins_rentr\u00e9s":"762","p_participation":"64.30","bulletins_valables":"746","oui":"455","non":"291","p_oui":"60.99"},{"id":3785,"nom":"La Punt Chamues-ch","electeurs_inscrits":"481","bulletins_rentr\u00e9s":"266","p_participation":"55.30","bulletins_valables":"265","oui":"186","non":"79","p_oui":"70.19"},{"id":3786,"nom":"Samedan","electeurs_inscrits":"1945","bulletins_rentr\u00e9s":"1288","p_participation":"66.22","bulletins_valables":"1239","oui":"808","non":"431","p_oui":"65.21"},{"id":3787,"nom":"St. Moritz","electeurs_inscrits":"2729","bulletins_rentr\u00e9s":"1802","p_participation":"66.03","bulletins_valables":"1721","oui":"1087","non":"634","p_oui":"63.16"},{"id":3788,"nom":"S-chanf","electeurs_inscrits":"523","bulletins_rentr\u00e9s":"323","p_participation":"61.76","bulletins_valables":"318","oui":"176","non":"142","p_oui":"55.35"},{"id":3789,"nom":"Sils im Engadin\/Segl","electeurs_inscrits":"442","bulletins_rentr\u00e9s":"276","p_participation":"62.44","bulletins_valables":"263","oui":"188","non":"75","p_oui":"71.48"},{"id":3790,"nom":"Silvaplana","electeurs_inscrits":"601","bulletins_rentr\u00e9s":"348","p_participation":"57.90","bulletins_valables":"339","oui":"209","non":"130","p_oui":"61.65"},{"id":3791,"nom":"Zuoz","electeurs_inscrits":"668","bulletins_rentr\u00e9s":"466","p_participation":"69.76","bulletins_valables":"455","oui":"289","non":"166","p_oui":"63.52"},{"id":3792,"nom":"Bregaglia","electeurs_inscrits":"1222","bulletins_rentr\u00e9s":"766","p_participation":"62.68","bulletins_valables":"741","oui":"366","non":"375","p_oui":"49.39"},{"id":3804,"nom":"Buseno","electeurs_inscrits":"78","bulletins_rentr\u00e9s":"34","p_participation":"43.59","bulletins_valables":"33","oui":"23","non":"10","p_oui":"69.70"},{"id":3805,"nom":"Castaneda","electeurs_inscrits":"204","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"51.47","bulletins_valables":"102","oui":"57","non":"45","p_oui":"55.88"},{"id":3808,"nom":"Rossa","electeurs_inscrits":"124","bulletins_rentr\u00e9s":"75","p_participation":"60.48","bulletins_valables":"73","oui":"36","non":"37","p_oui":"49.32"},{"id":3810,"nom":"Santa Maria in Calanca","electeurs_inscrits":"104","bulletins_rentr\u00e9s":"55","p_participation":"52.88","bulletins_valables":"53","oui":"26","non":"27","p_oui":"49.06"},{"id":3821,"nom":"Lostallo","electeurs_inscrits":"517","bulletins_rentr\u00e9s":"298","p_participation":"57.64","bulletins_valables":"281","oui":"124","non":"157","p_oui":"44.13"},{"id":3822,"nom":"Mesocco","electeurs_inscrits":"940","bulletins_rentr\u00e9s":"424","p_participation":"45.11","bulletins_valables":"401","oui":"174","non":"227","p_oui":"43.39"},{"id":3823,"nom":"Soazza","electeurs_inscrits":"268","bulletins_rentr\u00e9s":"145","p_participation":"54.10","bulletins_valables":"141","oui":"60","non":"81","p_oui":"42.55"},{"id":3831,"nom":"Cama","electeurs_inscrits":"367","bulletins_rentr\u00e9s":"152","p_participation":"41.42","bulletins_valables":"147","oui":"64","non":"83","p_oui":"43.54"},{"id":3832,"nom":"Grono","electeurs_inscrits":"797","bulletins_rentr\u00e9s":"473","p_participation":"59.35","bulletins_valables":"428","oui":"181","non":"247","p_oui":"42.29"},{"id":3834,"nom":"Roveredo (GR)","electeurs_inscrits":"1617","bulletins_rentr\u00e9s":"700","p_participation":"43.29","bulletins_valables":"657","oui":"360","non":"297","p_oui":"54.79"},{"id":3835,"nom":"San Vittore","electeurs_inscrits":"529","bulletins_rentr\u00e9s":"241","p_participation":"45.56","bulletins_valables":"218","oui":"126","non":"92","p_oui":"57.80"},{"id":3837,"nom":"Calanca","electeurs_inscrits":"196","bulletins_rentr\u00e9s":"88","p_participation":"44.90","bulletins_valables":"80","oui":"49","non":"31","p_oui":"61.25"},{"id":3847,"nom":"Val M\u00fcstair","electeurs_inscrits":"1259","bulletins_rentr\u00e9s":"725","p_participation":"57.59","bulletins_valables":"706","oui":"343","non":"363","p_oui":"48.58"},{"id":3851,"nom":"Davos","electeurs_inscrits":"7172","bulletins_rentr\u00e9s":"4443","p_participation":"61.95","bulletins_valables":"4253","oui":"2758","non":"1495","p_oui":"64.85"},{"id":3861,"nom":"Fideris","electeurs_inscrits":"457","bulletins_rentr\u00e9s":"242","p_participation":"52.95","bulletins_valables":"235","oui":"152","non":"83","p_oui":"64.68"},{"id":3862,"nom":"Furna","electeurs_inscrits":"137","bulletins_rentr\u00e9s":"80","p_participation":"58.39","bulletins_valables":"79","oui":"56","non":"23","p_oui":"70.89"},{"id":3863,"nom":"Jenaz","electeurs_inscrits":"862","bulletins_rentr\u00e9s":"491","p_participation":"56.96","bulletins_valables":"485","oui":"241","non":"244","p_oui":"49.69"},{"id":3871,"nom":"Klosters","electeurs_inscrits":"3227","bulletins_rentr\u00e9s":"2038","p_participation":"63.15","bulletins_valables":"1940","oui":"1009","non":"931","p_oui":"52.01"},{"id":3881,"nom":"Conters im Pr\u00e4ttigau","electeurs_inscrits":"171","bulletins_rentr\u00e9s":"89","p_participation":"52.05","bulletins_valables":"86","oui":"45","non":"41","p_oui":"52.33"},{"id":3882,"nom":"K\u00fcblis","electeurs_inscrits":"574","bulletins_rentr\u00e9s":"315","p_participation":"54.88","bulletins_valables":"308","oui":"169","non":"139","p_oui":"54.87"},{"id":3891,"nom":"Luzein","electeurs_inscrits":"1172","bulletins_rentr\u00e9s":"685","p_participation":"58.45","bulletins_valables":"667","oui":"371","non":"296","p_oui":"55.62"},{"id":3901,"nom":"Chur","electeurs_inscrits":"25331","bulletins_rentr\u00e9s":"13452","p_participation":"53.10","bulletins_valables":"12906","oui":"8722","non":"4184","p_oui":"67.58"},{"id":3911,"nom":"Churwalden","electeurs_inscrits":"1405","bulletins_rentr\u00e9s":"794","p_participation":"56.51","bulletins_valables":"747","oui":"455","non":"292","p_oui":"60.91"},{"id":3921,"nom":"Arosa","electeurs_inscrits":"2324","bulletins_rentr\u00e9s":"1166","p_participation":"50.17","bulletins_valables":"1118","oui":"649","non":"469","p_oui":"58.05"},{"id":3932,"nom":"Tschiertschen-Praden","electeurs_inscrits":"260","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"46.54","bulletins_valables":"120","oui":"68","non":"52","p_oui":"56.67"},{"id":3945,"nom":"Trimmis","electeurs_inscrits":"2285","bulletins_rentr\u00e9s":"1223","p_participation":"53.52","bulletins_valables":"1181","oui":"678","non":"503","p_oui":"57.41"},{"id":3946,"nom":"Untervaz","electeurs_inscrits":"1671","bulletins_rentr\u00e9s":"809","p_participation":"48.41","bulletins_valables":"787","oui":"504","non":"283","p_oui":"64.04"},{"id":3947,"nom":"Zizers","electeurs_inscrits":"2275","bulletins_rentr\u00e9s":"1163","p_participation":"51.12","bulletins_valables":"1135","oui":"690","non":"445","p_oui":"60.79"},{"id":3951,"nom":"Fl\u00e4sch","electeurs_inscrits":"475","bulletins_rentr\u00e9s":"282","p_participation":"59.37","bulletins_valables":"276","oui":"153","non":"123","p_oui":"55.43"},{"id":3952,"nom":"Jenins","electeurs_inscrits":"635","bulletins_rentr\u00e9s":"394","p_participation":"62.05","bulletins_valables":"387","oui":"222","non":"165","p_oui":"57.36"},{"id":3953,"nom":"Maienfeld","electeurs_inscrits":"1973","bulletins_rentr\u00e9s":"1144","p_participation":"57.98","bulletins_valables":"1102","oui":"710","non":"392","p_oui":"64.43"},{"id":3954,"nom":"Malans","electeurs_inscrits":"1702","bulletins_rentr\u00e9s":"1084","p_participation":"63.69","bulletins_valables":"1054","oui":"691","non":"363","p_oui":"65.56"},{"id":3955,"nom":"Landquart","electeurs_inscrits":"5779","bulletins_rentr\u00e9s":"2895","p_participation":"50.10","bulletins_valables":"2793","oui":"1791","non":"1002","p_oui":"64.12"},{"id":3961,"nom":"Gr\u00fcsch","electeurs_inscrits":"1410","bulletins_rentr\u00e9s":"882","p_participation":"62.55","bulletins_valables":"856","oui":"506","non":"350","p_oui":"59.11"},{"id":3962,"nom":"Schiers","electeurs_inscrits":"1790","bulletins_rentr\u00e9s":"960","p_participation":"53.63","bulletins_valables":"929","oui":"557","non":"372","p_oui":"59.96"},{"id":3972,"nom":"Seewis im Pr\u00e4ttigau","electeurs_inscrits":"1015","bulletins_rentr\u00e9s":"510","p_participation":"50.25","bulletins_valables":"493","oui":"326","non":"167","p_oui":"66.13"},{"id":3981,"nom":"Breil\/Brigels","electeurs_inscrits":"1461","bulletins_rentr\u00e9s":"772","p_participation":"52.84","bulletins_valables":"742","oui":"433","non":"309","p_oui":"58.36"},{"id":3982,"nom":"Disentis\/Must\u00e9r","electeurs_inscrits":"1590","bulletins_rentr\u00e9s":"985","p_participation":"61.95","bulletins_valables":"948","oui":"514","non":"434","p_oui":"54.22"},{"id":3983,"nom":"Medel (Lucmagn)","electeurs_inscrits":"343","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"59.48","bulletins_valables":"194","oui":"127","non":"67","p_oui":"65.46"},{"id":3985,"nom":"Sumvitg","electeurs_inscrits":"1020","bulletins_rentr\u00e9s":"566","p_participation":"55.49","bulletins_valables":"554","oui":"313","non":"241","p_oui":"56.50"},{"id":3986,"nom":"Tujetsch","electeurs_inscrits":"1039","bulletins_rentr\u00e9s":"627","p_participation":"60.35","bulletins_valables":"604","oui":"330","non":"274","p_oui":"54.64"},{"id":3987,"nom":"Trun","electeurs_inscrits":"1016","bulletins_rentr\u00e9s":"481","p_participation":"47.34","bulletins_valables":"463","oui":"268","non":"195","p_oui":"57.88"},{"id":3988,"nom":"Obersaxen Mundaun","electeurs_inscrits":"895","bulletins_rentr\u00e9s":"462","p_participation":"51.62","bulletins_valables":"450","oui":"229","non":"221","p_oui":"50.89"},{"id":4001,"nom":"Aarau","electeurs_inscrits":"13768","bulletins_rentr\u00e9s":"6609","p_participation":"48.00","bulletins_valables":"6527","oui":"4844","non":"1683","p_oui":"74.21"},{"id":4002,"nom":"Biberstein","electeurs_inscrits":"1132","bulletins_rentr\u00e9s":"630","p_participation":"55.65","bulletins_valables":"621","oui":"437","non":"184","p_oui":"70.37"},{"id":4003,"nom":"Buchs (AG)","electeurs_inscrits":"4082","bulletins_rentr\u00e9s":"1722","p_participation":"42.19","bulletins_valables":"1688","oui":"1190","non":"498","p_oui":"70.50"},{"id":4004,"nom":"Densb\u00fcren","electeurs_inscrits":"533","bulletins_rentr\u00e9s":"207","p_participation":"38.84","bulletins_valables":"206","oui":"123","non":"83","p_oui":"59.71"},{"id":4005,"nom":"Erlinsbach (AG)","electeurs_inscrits":"2634","bulletins_rentr\u00e9s":"1254","p_participation":"47.61","bulletins_valables":"1238","oui":"813","non":"425","p_oui":"65.67"},{"id":4006,"nom":"Gr\u00e4nichen","electeurs_inscrits":"4708","bulletins_rentr\u00e9s":"1974","p_participation":"41.93","bulletins_valables":"1949","oui":"1271","non":"678","p_oui":"65.21"},{"id":4007,"nom":"Hirschthal","electeurs_inscrits":"1071","bulletins_rentr\u00e9s":"454","p_participation":"42.39","bulletins_valables":"450","oui":"246","non":"204","p_oui":"54.67"},{"id":4008,"nom":"K\u00fcttigen","electeurs_inscrits":"4063","bulletins_rentr\u00e9s":"2114","p_participation":"52.03","bulletins_valables":"2077","oui":"1432","non":"645","p_oui":"68.95"},{"id":4009,"nom":"Muhen","electeurs_inscrits":"2619","bulletins_rentr\u00e9s":"1068","p_participation":"40.78","bulletins_valables":"1049","oui":"619","non":"430","p_oui":"59.01"},{"id":4010,"nom":"Oberentfelden","electeurs_inscrits":"4605","bulletins_rentr\u00e9s":"1891","p_participation":"41.06","bulletins_valables":"1866","oui":"1246","non":"620","p_oui":"66.77"},{"id":4012,"nom":"Suhr","electeurs_inscrits":"5364","bulletins_rentr\u00e9s":"2287","p_participation":"42.64","bulletins_valables":"2250","oui":"1594","non":"656","p_oui":"70.84"},{"id":4013,"nom":"Unterentfelden","electeurs_inscrits":"2458","bulletins_rentr\u00e9s":"1144","p_participation":"46.54","bulletins_valables":"1128","oui":"770","non":"358","p_oui":"68.26"},{"id":4021,"nom":"Baden","electeurs_inscrits":"11390","bulletins_rentr\u00e9s":"6350","p_participation":"55.75","bulletins_valables":"6183","oui":"4747","non":"1436","p_oui":"76.78"},{"id":4022,"nom":"Bellikon","electeurs_inscrits":"1169","bulletins_rentr\u00e9s":"590","p_participation":"50.47","bulletins_valables":"577","oui":"392","non":"185","p_oui":"67.94"},{"id":4023,"nom":"Bergdietikon","electeurs_inscrits":"1731","bulletins_rentr\u00e9s":"889","p_participation":"51.36","bulletins_valables":"876","oui":"538","non":"338","p_oui":"61.42"},{"id":4024,"nom":"Birmenstorf (AG)","electeurs_inscrits":"1826","bulletins_rentr\u00e9s":"830","p_participation":"45.45","bulletins_valables":"811","oui":"495","non":"316","p_oui":"61.04"},{"id":4026,"nom":"Ennetbaden","electeurs_inscrits":"2121","bulletins_rentr\u00e9s":"1223","p_participation":"57.66","bulletins_valables":"1202","oui":"953","non":"249","p_oui":"79.28"},{"id":4027,"nom":"Fislisbach","electeurs_inscrits":"3386","bulletins_rentr\u00e9s":"1407","p_participation":"41.55","bulletins_valables":"1387","oui":"930","non":"457","p_oui":"67.05"},{"id":4028,"nom":"Freienwil","electeurs_inscrits":"614","bulletins_rentr\u00e9s":"351","p_participation":"57.17","bulletins_valables":"346","oui":"251","non":"95","p_oui":"72.54"},{"id":4029,"nom":"Gebenstorf","electeurs_inscrits":"2971","bulletins_rentr\u00e9s":"1328","p_participation":"44.70","bulletins_valables":"1301","oui":"904","non":"397","p_oui":"69.49"},{"id":4030,"nom":"Killwangen","electeurs_inscrits":"1096","bulletins_rentr\u00e9s":"496","p_participation":"45.26","bulletins_valables":"490","oui":"329","non":"161","p_oui":"67.14"},{"id":4031,"nom":"K\u00fcnten","electeurs_inscrits":"1099","bulletins_rentr\u00e9s":"471","p_participation":"42.86","bulletins_valables":"467","oui":"301","non":"166","p_oui":"64.45"},{"id":4032,"nom":"M\u00e4genwil","electeurs_inscrits":"1251","bulletins_rentr\u00e9s":"552","p_participation":"44.12","bulletins_valables":"538","oui":"340","non":"198","p_oui":"63.20"},{"id":4033,"nom":"Mellingen","electeurs_inscrits":"2753","bulletins_rentr\u00e9s":"1155","p_participation":"41.95","bulletins_valables":"1133","oui":"750","non":"383","p_oui":"66.20"},{"id":4034,"nom":"Neuenhof","electeurs_inscrits":"3790","bulletins_rentr\u00e9s":"1368","p_participation":"36.09","bulletins_valables":"1340","oui":"885","non":"455","p_oui":"66.04"},{"id":4035,"nom":"Niederrohrdorf","electeurs_inscrits":"2473","bulletins_rentr\u00e9s":"1149","p_participation":"46.46","bulletins_valables":"1131","oui":"797","non":"334","p_oui":"70.47"},{"id":4037,"nom":"Oberrohrdorf","electeurs_inscrits":"2736","bulletins_rentr\u00e9s":"1440","p_participation":"52.63","bulletins_valables":"1419","oui":"996","non":"423","p_oui":"70.19"},{"id":4038,"nom":"Obersiggenthal","electeurs_inscrits":"4808","bulletins_rentr\u00e9s":"2353","p_participation":"48.94","bulletins_valables":"2316","oui":"1622","non":"694","p_oui":"70.03"},{"id":4039,"nom":"Remetschwil","electeurs_inscrits":"1388","bulletins_rentr\u00e9s":"667","p_participation":"48.05","bulletins_valables":"660","oui":"442","non":"218","p_oui":"66.97"},{"id":4040,"nom":"Spreitenbach","electeurs_inscrits":"4372","bulletins_rentr\u00e9s":"1379","p_participation":"31.54","bulletins_valables":"1359","oui":"885","non":"474","p_oui":"65.12"},{"id":4041,"nom":"Stetten (AG)","electeurs_inscrits":"1151","bulletins_rentr\u00e9s":"469","p_participation":"40.75","bulletins_valables":"458","oui":"314","non":"144","p_oui":"68.56"},{"id":4042,"nom":"Turgi","electeurs_inscrits":"1489","bulletins_rentr\u00e9s":"625","p_participation":"41.97","bulletins_valables":"613","oui":"454","non":"159","p_oui":"74.06"},{"id":4044,"nom":"Untersiggenthal","electeurs_inscrits":"4072","bulletins_rentr\u00e9s":"1930","p_participation":"47.40","bulletins_valables":"1894","oui":"1307","non":"587","p_oui":"69.01"},{"id":4045,"nom":"Wettingen","electeurs_inscrits":"12535","bulletins_rentr\u00e9s":"5787","p_participation":"46.17","bulletins_valables":"5678","oui":"4029","non":"1649","p_oui":"70.96"},{"id":4046,"nom":"Wohlenschwil","electeurs_inscrits":"988","bulletins_rentr\u00e9s":"439","p_participation":"44.43","bulletins_valables":"434","oui":"304","non":"130","p_oui":"70.05"},{"id":4047,"nom":"W\u00fcrenlingen","electeurs_inscrits":"2614","bulletins_rentr\u00e9s":"1076","p_participation":"41.16","bulletins_valables":"1058","oui":"632","non":"426","p_oui":"59.74"},{"id":4048,"nom":"W\u00fcrenlos","electeurs_inscrits":"3938","bulletins_rentr\u00e9s":"1925","p_participation":"48.88","bulletins_valables":"1897","oui":"1265","non":"632","p_oui":"66.68"},{"id":4049,"nom":"Ehrendingen","electeurs_inscrits":"2871","bulletins_rentr\u00e9s":"1323","p_participation":"46.08","bulletins_valables":"1304","oui":"890","non":"414","p_oui":"68.25"},{"id":4061,"nom":"Arni (AG)","electeurs_inscrits":"1274","bulletins_rentr\u00e9s":"624","p_participation":"48.98","bulletins_valables":"616","oui":"417","non":"199","p_oui":"67.69"},{"id":4062,"nom":"Berikon","electeurs_inscrits":"3090","bulletins_rentr\u00e9s":"1432","p_participation":"46.34","bulletins_valables":"1416","oui":"935","non":"481","p_oui":"66.03"},{"id":4063,"nom":"Bremgarten (AG)","electeurs_inscrits":"4921","bulletins_rentr\u00e9s":"2152","p_participation":"43.73","bulletins_valables":"2101","oui":"1440","non":"661","p_oui":"68.54"},{"id":4064,"nom":"B\u00fcttikon","electeurs_inscrits":"624","bulletins_rentr\u00e9s":"272","p_participation":"43.59","bulletins_valables":"269","oui":"175","non":"94","p_oui":"65.06"},{"id":4065,"nom":"Dottikon","electeurs_inscrits":"2014","bulletins_rentr\u00e9s":"862","p_participation":"42.80","bulletins_valables":"849","oui":"574","non":"275","p_oui":"67.61"},{"id":4066,"nom":"Eggenwil","electeurs_inscrits":"633","bulletins_rentr\u00e9s":"475","p_participation":"75.04","bulletins_valables":"458","oui":"291","non":"167","p_oui":"63.54"},{"id":4067,"nom":"Fischbach-G\u00f6slikon","electeurs_inscrits":"1085","bulletins_rentr\u00e9s":"400","p_participation":"36.87","bulletins_valables":"396","oui":"209","non":"187","p_oui":"52.78"},{"id":4068,"nom":"H\u00e4gglingen","electeurs_inscrits":"1622","bulletins_rentr\u00e9s":"718","p_participation":"44.27","bulletins_valables":"704","oui":"462","non":"242","p_oui":"65.63"},{"id":4071,"nom":"Jonen","electeurs_inscrits":"1341","bulletins_rentr\u00e9s":"620","p_participation":"46.23","bulletins_valables":"611","oui":"437","non":"174","p_oui":"71.52"},{"id":4072,"nom":"Niederwil (AG)","electeurs_inscrits":"1649","bulletins_rentr\u00e9s":"715","p_participation":"43.36","bulletins_valables":"708","oui":"446","non":"262","p_oui":"62.99"},{"id":4073,"nom":"Oberlunkhofen","electeurs_inscrits":"1383","bulletins_rentr\u00e9s":"705","p_participation":"50.98","bulletins_valables":"694","oui":"449","non":"245","p_oui":"64.70"},{"id":4074,"nom":"Oberwil-Lieli","electeurs_inscrits":"1563","bulletins_rentr\u00e9s":"820","p_participation":"52.46","bulletins_valables":"807","oui":"499","non":"308","p_oui":"61.83"},{"id":4075,"nom":"Rudolfstetten-Friedlisberg","electeurs_inscrits":"2690","bulletins_rentr\u00e9s":"1134","p_participation":"42.16","bulletins_valables":"1116","oui":"740","non":"376","p_oui":"66.31"},{"id":4076,"nom":"Sarmenstorf","electeurs_inscrits":"1764","bulletins_rentr\u00e9s":"727","p_participation":"41.21","bulletins_valables":"715","oui":"401","non":"314","p_oui":"56.08"},{"id":4077,"nom":"T\u00e4gerig","electeurs_inscrits":"921","bulletins_rentr\u00e9s":"373","p_participation":"40.50","bulletins_valables":"371","oui":"262","non":"109","p_oui":"70.62"},{"id":4078,"nom":"Uezwil","electeurs_inscrits":"305","bulletins_rentr\u00e9s":"142","p_participation":"46.56","bulletins_valables":"142","oui":"98","non":"44","p_oui":"69.01"},{"id":4079,"nom":"Unterlunkhofen","electeurs_inscrits":"942","bulletins_rentr\u00e9s":"438","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"437","oui":"271","non":"166","p_oui":"62.01"},{"id":4080,"nom":"Villmergen","electeurs_inscrits":"3960","bulletins_rentr\u00e9s":"1529","p_participation":"38.61","bulletins_valables":"1496","oui":"999","non":"497","p_oui":"66.78"},{"id":4081,"nom":"Widen","electeurs_inscrits":"2565","bulletins_rentr\u00e9s":"1296","p_participation":"50.53","bulletins_valables":"1278","oui":"828","non":"450","p_oui":"64.79"},{"id":4082,"nom":"Wohlen (AG)","electeurs_inscrits":"8077","bulletins_rentr\u00e9s":"3638","p_participation":"45.04","bulletins_valables":"3566","oui":"2410","non":"1156","p_oui":"67.58"},{"id":4083,"nom":"Zufikon","electeurs_inscrits":"2840","bulletins_rentr\u00e9s":"1304","p_participation":"45.92","bulletins_valables":"1282","oui":"877","non":"405","p_oui":"68.41"},{"id":4084,"nom":"Islisberg","electeurs_inscrits":"403","bulletins_rentr\u00e9s":"226","p_participation":"56.08","bulletins_valables":"224","oui":"145","non":"79","p_oui":"64.73"},{"id":4091,"nom":"Auenstein","electeurs_inscrits":"1162","bulletins_rentr\u00e9s":"583","p_participation":"50.17","bulletins_valables":"579","oui":"358","non":"221","p_oui":"61.83"},{"id":4092,"nom":"Birr","electeurs_inscrits":"1862","bulletins_rentr\u00e9s":"648","p_participation":"34.80","bulletins_valables":"643","oui":"407","non":"236","p_oui":"63.30"},{"id":4093,"nom":"Birrhard","electeurs_inscrits":"488","bulletins_rentr\u00e9s":"220","p_participation":"45.08","bulletins_valables":"216","oui":"135","non":"81","p_oui":"62.50"},{"id":4095,"nom":"Brugg","electeurs_inscrits":"7323","bulletins_rentr\u00e9s":"3625","p_participation":"49.50","bulletins_valables":"3535","oui":"2475","non":"1060","p_oui":"70.01"},{"id":4099,"nom":"Habsburg","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"181","p_participation":"55.69","bulletins_valables":"181","oui":"132","non":"49","p_oui":"72.93"},{"id":4100,"nom":"Hausen (AG)","electeurs_inscrits":"2042","bulletins_rentr\u00e9s":"907","p_participation":"44.42","bulletins_valables":"898","oui":"569","non":"329","p_oui":"63.36"},{"id":4104,"nom":"Lupfig","electeurs_inscrits":"1926","bulletins_rentr\u00e9s":"894","p_participation":"46.42","bulletins_valables":"878","oui":"573","non":"305","p_oui":"65.26"},{"id":4105,"nom":"Mandach","electeurs_inscrits":"229","bulletins_rentr\u00e9s":"94","p_participation":"41.05","bulletins_valables":"94","oui":"50","non":"44","p_oui":"53.19"},{"id":4106,"nom":"M\u00f6nthal","electeurs_inscrits":"317","bulletins_rentr\u00e9s":"151","p_participation":"47.63","bulletins_valables":"148","oui":"88","non":"60","p_oui":"59.46"},{"id":4107,"nom":"M\u00fclligen","electeurs_inscrits":"721","bulletins_rentr\u00e9s":"334","p_participation":"46.32","bulletins_valables":"329","oui":"214","non":"115","p_oui":"65.05"},{"id":4110,"nom":"Remigen","electeurs_inscrits":"761","bulletins_rentr\u00e9s":"376","p_participation":"49.41","bulletins_valables":"367","oui":"213","non":"154","p_oui":"58.04"},{"id":4111,"nom":"Riniken","electeurs_inscrits":"989","bulletins_rentr\u00e9s":"522","p_participation":"52.78","bulletins_valables":"518","oui":"354","non":"164","p_oui":"68.34"},{"id":4112,"nom":"R\u00fcfenach","electeurs_inscrits":"632","bulletins_rentr\u00e9s":"311","p_participation":"49.21","bulletins_valables":"308","oui":"214","non":"94","p_oui":"69.48"},{"id":4117,"nom":"Thalheim (AG)","electeurs_inscrits":"603","bulletins_rentr\u00e9s":"260","p_participation":"43.12","bulletins_valables":"257","oui":"136","non":"121","p_oui":"52.92"},{"id":4120,"nom":"Veltheim (AG)","electeurs_inscrits":"963","bulletins_rentr\u00e9s":"399","p_participation":"41.43","bulletins_valables":"398","oui":"234","non":"164","p_oui":"58.79"},{"id":4121,"nom":"Villigen","electeurs_inscrits":"1296","bulletins_rentr\u00e9s":"615","p_participation":"47.45","bulletins_valables":"601","oui":"392","non":"209","p_oui":"65.22"},{"id":4122,"nom":"Villnachern","electeurs_inscrits":"1073","bulletins_rentr\u00e9s":"573","p_participation":"53.40","bulletins_valables":"568","oui":"384","non":"184","p_oui":"67.61"},{"id":4123,"nom":"Windisch","electeurs_inscrits":"3888","bulletins_rentr\u00e9s":"1847","p_participation":"47.51","bulletins_valables":"1808","oui":"1313","non":"495","p_oui":"72.62"},{"id":4124,"nom":"B\u00f6zberg","electeurs_inscrits":"1156","bulletins_rentr\u00e9s":"568","p_participation":"49.13","bulletins_valables":"560","oui":"352","non":"208","p_oui":"62.86"},{"id":4125,"nom":"Schinznach","electeurs_inscrits":"1573","bulletins_rentr\u00e9s":"754","p_participation":"47.93","bulletins_valables":"743","oui":"497","non":"246","p_oui":"66.89"},{"id":4131,"nom":"Beinwil am See","electeurs_inscrits":"2173","bulletins_rentr\u00e9s":"970","p_participation":"44.64","bulletins_valables":"958","oui":"633","non":"325","p_oui":"66.08"},{"id":4132,"nom":"Birrwil","electeurs_inscrits":"752","bulletins_rentr\u00e9s":"385","p_participation":"51.20","bulletins_valables":"378","oui":"240","non":"138","p_oui":"63.49"},{"id":4134,"nom":"D\u00fcrren\u00e4sch","electeurs_inscrits":"873","bulletins_rentr\u00e9s":"388","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"384","oui":"204","non":"180","p_oui":"53.13"},{"id":4135,"nom":"Gontenschwil","electeurs_inscrits":"1449","bulletins_rentr\u00e9s":"597","p_participation":"41.20","bulletins_valables":"588","oui":"334","non":"254","p_oui":"56.80"},{"id":4136,"nom":"Holziken","electeurs_inscrits":"886","bulletins_rentr\u00e9s":"325","p_participation":"36.68","bulletins_valables":"320","oui":"184","non":"136","p_oui":"57.50"},{"id":4137,"nom":"Leimbach (AG)","electeurs_inscrits":"316","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"46.84","bulletins_valables":"146","oui":"79","non":"67","p_oui":"54.11"},{"id":4138,"nom":"Leutwil","electeurs_inscrits":"549","bulletins_rentr\u00e9s":"273","p_participation":"49.73","bulletins_valables":"269","oui":"152","non":"117","p_oui":"56.51"},{"id":4139,"nom":"Menziken","electeurs_inscrits":"3594","bulletins_rentr\u00e9s":"1359","p_participation":"37.81","bulletins_valables":"1337","oui":"850","non":"487","p_oui":"63.58"},{"id":4140,"nom":"Oberkulm","electeurs_inscrits":"1642","bulletins_rentr\u00e9s":"720","p_participation":"43.85","bulletins_valables":"704","oui":"424","non":"280","p_oui":"60.23"},{"id":4141,"nom":"Reinach (AG)","electeurs_inscrits":"4282","bulletins_rentr\u00e9s":"1590","p_participation":"37.13","bulletins_valables":"1563","oui":"926","non":"637","p_oui":"59.25"},{"id":4142,"nom":"Schlossrued","electeurs_inscrits":"621","bulletins_rentr\u00e9s":"242","p_participation":"38.97","bulletins_valables":"236","oui":"144","non":"92","p_oui":"61.02"},{"id":4143,"nom":"Schmiedrued","electeurs_inscrits":"869","bulletins_rentr\u00e9s":"330","p_participation":"37.97","bulletins_valables":"325","oui":"170","non":"155","p_oui":"52.31"},{"id":4144,"nom":"Sch\u00f6ftland","electeurs_inscrits":"2760","bulletins_rentr\u00e9s":"1140","p_participation":"41.30","bulletins_valables":"1126","oui":"686","non":"440","p_oui":"60.92"},{"id":4145,"nom":"Teufenthal (AG)","electeurs_inscrits":"1022","bulletins_rentr\u00e9s":"403","p_participation":"39.43","bulletins_valables":"395","oui":"222","non":"173","p_oui":"56.20"},{"id":4146,"nom":"Unterkulm","electeurs_inscrits":"1741","bulletins_rentr\u00e9s":"871","p_participation":"50.03","bulletins_valables":"861","oui":"498","non":"363","p_oui":"57.84"},{"id":4147,"nom":"Zetzwil","electeurs_inscrits":"963","bulletins_rentr\u00e9s":"433","p_participation":"44.96","bulletins_valables":"425","oui":"230","non":"195","p_oui":"54.12"},{"id":4161,"nom":"Eiken","electeurs_inscrits":"1439","bulletins_rentr\u00e9s":"494","p_participation":"34.33","bulletins_valables":"486","oui":"314","non":"172","p_oui":"64.61"},{"id":4163,"nom":"Frick","electeurs_inscrits":"3124","bulletins_rentr\u00e9s":"1348","p_participation":"43.15","bulletins_valables":"1327","oui":"861","non":"466","p_oui":"64.88"},{"id":4164,"nom":"Gansingen","electeurs_inscrits":"738","bulletins_rentr\u00e9s":"339","p_participation":"45.93","bulletins_valables":"334","oui":"189","non":"145","p_oui":"56.59"},{"id":4165,"nom":"Gipf-Oberfrick","electeurs_inscrits":"2345","bulletins_rentr\u00e9s":"1063","p_participation":"45.33","bulletins_valables":"1041","oui":"717","non":"324","p_oui":"68.88"},{"id":4169,"nom":"Kaisten","electeurs_inscrits":"1771","bulletins_rentr\u00e9s":"695","p_participation":"39.24","bulletins_valables":"692","oui":"476","non":"216","p_oui":"68.79"},{"id":4170,"nom":"Laufenburg","electeurs_inscrits":"1847","bulletins_rentr\u00e9s":"799","p_participation":"43.26","bulletins_valables":"788","oui":"518","non":"270","p_oui":"65.74"},{"id":4172,"nom":"M\u00fcnchwilen (AG)","electeurs_inscrits":"589","bulletins_rentr\u00e9s":"257","p_participation":"43.63","bulletins_valables":"253","oui":"155","non":"98","p_oui":"61.26"},{"id":4173,"nom":"Oberhof","electeurs_inscrits":"428","bulletins_rentr\u00e9s":"229","p_participation":"53.50","bulletins_valables":"229","oui":"120","non":"109","p_oui":"52.40"},{"id":4175,"nom":"Oeschgen","electeurs_inscrits":"646","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"40.87","bulletins_valables":"259","oui":"153","non":"106","p_oui":"59.07"},{"id":4176,"nom":"Schwaderloch","electeurs_inscrits":"463","bulletins_rentr\u00e9s":"166","p_participation":"35.85","bulletins_valables":"162","oui":"84","non":"78","p_oui":"51.85"},{"id":4177,"nom":"Sisseln","electeurs_inscrits":"921","bulletins_rentr\u00e9s":"284","p_participation":"30.84","bulletins_valables":"273","oui":"184","non":"89","p_oui":"67.40"},{"id":4181,"nom":"Wittnau","electeurs_inscrits":"862","bulletins_rentr\u00e9s":"361","p_participation":"41.88","bulletins_valables":"356","oui":"203","non":"153","p_oui":"57.02"},{"id":4182,"nom":"W\u00f6lflinswil","electeurs_inscrits":"717","bulletins_rentr\u00e9s":"343","p_participation":"47.84","bulletins_valables":"335","oui":"191","non":"144","p_oui":"57.01"},{"id":4183,"nom":"Zeihen","electeurs_inscrits":"747","bulletins_rentr\u00e9s":"339","p_participation":"45.38","bulletins_valables":"338","oui":"211","non":"127","p_oui":"62.43"},{"id":4184,"nom":"Mettauertal","electeurs_inscrits":"1415","bulletins_rentr\u00e9s":"608","p_participation":"42.97","bulletins_valables":"595","oui":"367","non":"228","p_oui":"61.68"},{"id":4185,"nom":"B\u00f6ztal","electeurs_inscrits":"1756","bulletins_rentr\u00e9s":"775","p_participation":"44.13","bulletins_valables":"766","oui":"458","non":"308","p_oui":"59.79"},{"id":4186,"nom":"Herznach-Ueken","electeurs_inscrits":"1545","bulletins_rentr\u00e9s":"725","p_participation":"46.93","bulletins_valables":"711","oui":"432","non":"279","p_oui":"60.76"},{"id":4191,"nom":"Ammerswil","electeurs_inscrits":"479","bulletins_rentr\u00e9s":"232","p_participation":"48.43","bulletins_valables":"228","oui":"155","non":"73","p_oui":"67.98"},{"id":4192,"nom":"Boniswil","electeurs_inscrits":"983","bulletins_rentr\u00e9s":"484","p_participation":"49.24","bulletins_valables":"478","oui":"274","non":"204","p_oui":"57.32"},{"id":4193,"nom":"Brunegg","electeurs_inscrits":"465","bulletins_rentr\u00e9s":"206","p_participation":"44.30","bulletins_valables":"199","oui":"120","non":"79","p_oui":"60.30"},{"id":4194,"nom":"Dintikon","electeurs_inscrits":"1238","bulletins_rentr\u00e9s":"536","p_participation":"43.30","bulletins_valables":"530","oui":"303","non":"227","p_oui":"57.17"},{"id":4195,"nom":"Egliswil","electeurs_inscrits":"971","bulletins_rentr\u00e9s":"448","p_participation":"46.14","bulletins_valables":"444","oui":"262","non":"182","p_oui":"59.01"},{"id":4196,"nom":"Fahrwangen","electeurs_inscrits":"1246","bulletins_rentr\u00e9s":"431","p_participation":"34.59","bulletins_valables":"425","oui":"277","non":"148","p_oui":"65.18"},{"id":4197,"nom":"Hallwil","electeurs_inscrits":"534","bulletins_rentr\u00e9s":"209","p_participation":"39.14","bulletins_valables":"208","oui":"118","non":"90","p_oui":"56.73"},{"id":4198,"nom":"Hendschiken","electeurs_inscrits":"681","bulletins_rentr\u00e9s":"295","p_participation":"43.32","bulletins_valables":"289","oui":"161","non":"128","p_oui":"55.71"},{"id":4199,"nom":"Holderbank (AG)","electeurs_inscrits":"604","bulletins_rentr\u00e9s":"238","p_participation":"39.40","bulletins_valables":"237","oui":"130","non":"107","p_oui":"54.85"},{"id":4200,"nom":"Hunzenschwil","electeurs_inscrits":"2104","bulletins_rentr\u00e9s":"754","p_participation":"35.84","bulletins_valables":"746","oui":"447","non":"299","p_oui":"59.92"},{"id":4201,"nom":"Lenzburg","electeurs_inscrits":"5295","bulletins_rentr\u00e9s":"2646","p_participation":"49.97","bulletins_valables":"2608","oui":"1949","non":"659","p_oui":"74.73"},{"id":4202,"nom":"Meisterschwanden","electeurs_inscrits":"1853","bulletins_rentr\u00e9s":"895","p_participation":"48.30","bulletins_valables":"886","oui":"532","non":"354","p_oui":"60.05"},{"id":4203,"nom":"M\u00f6riken-Wildegg","electeurs_inscrits":"2772","bulletins_rentr\u00e9s":"1289","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"1266","oui":"831","non":"435","p_oui":"65.64"},{"id":4204,"nom":"Niederlenz","electeurs_inscrits":"2521","bulletins_rentr\u00e9s":"1075","p_participation":"42.64","bulletins_valables":"1055","oui":"779","non":"276","p_oui":"73.84"},{"id":4205,"nom":"Othmarsingen","electeurs_inscrits":"1566","bulletins_rentr\u00e9s":"699","p_participation":"44.64","bulletins_valables":"687","oui":"469","non":"218","p_oui":"68.27"},{"id":4206,"nom":"Rupperswil","electeurs_inscrits":"3127","bulletins_rentr\u00e9s":"1682","p_participation":"53.79","bulletins_valables":"1633","oui":"1057","non":"576","p_oui":"64.73"},{"id":4207,"nom":"Schafisheim","electeurs_inscrits":"1873","bulletins_rentr\u00e9s":"837","p_participation":"44.69","bulletins_valables":"809","oui":"532","non":"277","p_oui":"65.76"},{"id":4208,"nom":"Seengen","electeurs_inscrits":"2568","bulletins_rentr\u00e9s":"1254","p_participation":"48.83","bulletins_valables":"1248","oui":"753","non":"495","p_oui":"60.34"},{"id":4209,"nom":"Seon","electeurs_inscrits":"3047","bulletins_rentr\u00e9s":"1314","p_participation":"43.12","bulletins_valables":"1287","oui":"842","non":"445","p_oui":"65.42"},{"id":4210,"nom":"Staufen","electeurs_inscrits":"1790","bulletins_rentr\u00e9s":"986","p_participation":"55.08","bulletins_valables":"970","oui":"681","non":"289","p_oui":"70.21"},{"id":4221,"nom":"Abtwil","electeurs_inscrits":"630","bulletins_rentr\u00e9s":"242","p_participation":"38.41","bulletins_valables":"239","oui":"131","non":"108","p_oui":"54.81"},{"id":4222,"nom":"Aristau","electeurs_inscrits":"955","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"38.32","bulletins_valables":"361","oui":"231","non":"130","p_oui":"63.99"},{"id":4223,"nom":"Auw","electeurs_inscrits":"1142","bulletins_rentr\u00e9s":"411","p_participation":"35.99","bulletins_valables":"406","oui":"279","non":"127","p_oui":"68.72"},{"id":4224,"nom":"Beinwil (Freiamt)","electeurs_inscrits":"737","bulletins_rentr\u00e9s":"321","p_participation":"43.55","bulletins_valables":"317","oui":"209","non":"108","p_oui":"65.93"},{"id":4226,"nom":"Besenb\u00fcren","electeurs_inscrits":"410","bulletins_rentr\u00e9s":"209","p_participation":"50.98","bulletins_valables":"205","oui":"130","non":"75","p_oui":"63.41"},{"id":4227,"nom":"Bettwil","electeurs_inscrits":"416","bulletins_rentr\u00e9s":"216","p_participation":"51.92","bulletins_valables":"216","oui":"112","non":"104","p_oui":"51.85"},{"id":4228,"nom":"Boswil","electeurs_inscrits":"1795","bulletins_rentr\u00e9s":"698","p_participation":"38.89","bulletins_valables":"684","oui":"435","non":"249","p_oui":"63.60"},{"id":4229,"nom":"B\u00fcnzen","electeurs_inscrits":"712","bulletins_rentr\u00e9s":"319","p_participation":"44.80","bulletins_valables":"315","oui":"196","non":"119","p_oui":"62.22"},{"id":4230,"nom":"Buttwil","electeurs_inscrits":"839","bulletins_rentr\u00e9s":"355","p_participation":"42.31","bulletins_valables":"346","oui":"218","non":"128","p_oui":"63.01"},{"id":4231,"nom":"Dietwil","electeurs_inscrits":"850","bulletins_rentr\u00e9s":"336","p_participation":"39.53","bulletins_valables":"327","oui":"193","non":"134","p_oui":"59.02"},{"id":4232,"nom":"Geltwil","electeurs_inscrits":"126","bulletins_rentr\u00e9s":"66","p_participation":"52.38","bulletins_valables":"65","oui":"47","non":"18","p_oui":"72.31"},{"id":4233,"nom":"Kallern","electeurs_inscrits":"229","bulletins_rentr\u00e9s":"118","p_participation":"51.53","bulletins_valables":"117","oui":"83","non":"34","p_oui":"70.94"},{"id":4234,"nom":"Merenschwand","electeurs_inscrits":"2139","bulletins_rentr\u00e9s":"976","p_participation":"45.63","bulletins_valables":"961","oui":"639","non":"322","p_oui":"66.49"},{"id":4235,"nom":"M\u00fchlau","electeurs_inscrits":"721","bulletins_rentr\u00e9s":"328","p_participation":"45.49","bulletins_valables":"326","oui":"187","non":"139","p_oui":"57.36"},{"id":4236,"nom":"Muri (AG)","electeurs_inscrits":"4537","bulletins_rentr\u00e9s":"1875","p_participation":"41.33","bulletins_valables":"1836","oui":"1247","non":"589","p_oui":"67.92"},{"id":4237,"nom":"Oberr\u00fcti","electeurs_inscrits":"966","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"53.00","bulletins_valables":"501","oui":"335","non":"166","p_oui":"66.87"},{"id":4238,"nom":"Rottenschwil","electeurs_inscrits":"547","bulletins_rentr\u00e9s":"229","p_participation":"41.86","bulletins_valables":"227","oui":"135","non":"92","p_oui":"59.47"},{"id":4239,"nom":"Sins","electeurs_inscrits":"2648","bulletins_rentr\u00e9s":"1076","p_participation":"40.63","bulletins_valables":"1063","oui":"751","non":"312","p_oui":"70.65"},{"id":4240,"nom":"Waltenschwil","electeurs_inscrits":"1752","bulletins_rentr\u00e9s":"774","p_participation":"44.18","bulletins_valables":"764","oui":"516","non":"248","p_oui":"67.54"},{"id":4251,"nom":"Hellikon","electeurs_inscrits":"607","bulletins_rentr\u00e9s":"262","p_participation":"43.16","bulletins_valables":"258","oui":"154","non":"104","p_oui":"59.69"},{"id":4252,"nom":"Kaiseraugst","electeurs_inscrits":"3259","bulletins_rentr\u00e9s":"1354","p_participation":"41.55","bulletins_valables":"1322","oui":"966","non":"356","p_oui":"73.07"},{"id":4253,"nom":"Magden","electeurs_inscrits":"2562","bulletins_rentr\u00e9s":"1187","p_participation":"46.33","bulletins_valables":"1170","oui":"847","non":"323","p_oui":"72.39"},{"id":4254,"nom":"M\u00f6hlin","electeurs_inscrits":"6430","bulletins_rentr\u00e9s":"2335","p_participation":"36.31","bulletins_valables":"2300","oui":"1676","non":"624","p_oui":"72.87"},{"id":4255,"nom":"Mumpf","electeurs_inscrits":"775","bulletins_rentr\u00e9s":"254","p_participation":"32.77","bulletins_valables":"250","oui":"151","non":"99","p_oui":"60.40"},{"id":4256,"nom":"Obermumpf","electeurs_inscrits":"721","bulletins_rentr\u00e9s":"229","p_participation":"31.76","bulletins_valables":"224","oui":"116","non":"108","p_oui":"51.79"},{"id":4257,"nom":"Olsberg","electeurs_inscrits":"281","bulletins_rentr\u00e9s":"146","p_participation":"51.96","bulletins_valables":"146","oui":"93","non":"53","p_oui":"63.70"},{"id":4258,"nom":"Rheinfelden","electeurs_inscrits":"7149","bulletins_rentr\u00e9s":"2905","p_participation":"40.64","bulletins_valables":"2850","oui":"2158","non":"692","p_oui":"75.72"},{"id":4259,"nom":"Schupfart","electeurs_inscrits":"574","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"37.46","bulletins_valables":"213","oui":"134","non":"79","p_oui":"62.91"},{"id":4260,"nom":"Stein (AG)","electeurs_inscrits":"1575","bulletins_rentr\u00e9s":"530","p_participation":"33.65","bulletins_valables":"524","oui":"331","non":"193","p_oui":"63.17"},{"id":4261,"nom":"Wallbach","electeurs_inscrits":"1312","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"39.02","bulletins_valables":"502","oui":"273","non":"229","p_oui":"54.38"},{"id":4262,"nom":"Wegenstetten","electeurs_inscrits":"768","bulletins_rentr\u00e9s":"358","p_participation":"46.61","bulletins_valables":"352","oui":"207","non":"145","p_oui":"58.81"},{"id":4263,"nom":"Zeiningen","electeurs_inscrits":"1574","bulletins_rentr\u00e9s":"693","p_participation":"44.03","bulletins_valables":"684","oui":"431","non":"253","p_oui":"63.01"},{"id":4264,"nom":"Zuzgen","electeurs_inscrits":"596","bulletins_rentr\u00e9s":"230","p_participation":"38.59","bulletins_valables":"227","oui":"145","non":"82","p_oui":"63.88"},{"id":4271,"nom":"Aarburg","electeurs_inscrits":"3525","bulletins_rentr\u00e9s":"1235","p_participation":"35.04","bulletins_valables":"1213","oui":"867","non":"346","p_oui":"71.48"},{"id":4273,"nom":"Bottenwil","electeurs_inscrits":"603","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"40.30","bulletins_valables":"239","oui":"148","non":"91","p_oui":"61.92"},{"id":4274,"nom":"Brittnau","electeurs_inscrits":"2772","bulletins_rentr\u00e9s":"1147","p_participation":"41.38","bulletins_valables":"1130","oui":"749","non":"381","p_oui":"66.28"},{"id":4275,"nom":"Kirchleerau","electeurs_inscrits":"584","bulletins_rentr\u00e9s":"258","p_participation":"44.18","bulletins_valables":"257","oui":"144","non":"113","p_oui":"56.03"},{"id":4276,"nom":"K\u00f6lliken","electeurs_inscrits":"2840","bulletins_rentr\u00e9s":"1126","p_participation":"39.65","bulletins_valables":"1110","oui":"701","non":"409","p_oui":"63.15"},{"id":4277,"nom":"Moosleerau","electeurs_inscrits":"610","bulletins_rentr\u00e9s":"225","p_participation":"36.89","bulletins_valables":"223","oui":"118","non":"105","p_oui":"52.91"},{"id":4279,"nom":"Murgenthal","electeurs_inscrits":"1948","bulletins_rentr\u00e9s":"709","p_participation":"36.40","bulletins_valables":"701","oui":"434","non":"267","p_oui":"61.91"},{"id":4280,"nom":"Oftringen","electeurs_inscrits":"7261","bulletins_rentr\u00e9s":"2423","p_participation":"33.37","bulletins_valables":"2393","oui":"1623","non":"770","p_oui":"67.82"},{"id":4281,"nom":"Reitnau","electeurs_inscrits":"1085","bulletins_rentr\u00e9s":"437","p_participation":"40.28","bulletins_valables":"427","oui":"250","non":"177","p_oui":"58.55"},{"id":4282,"nom":"Rothrist","electeurs_inscrits":"5397","bulletins_rentr\u00e9s":"1825","p_participation":"33.82","bulletins_valables":"1800","oui":"1154","non":"646","p_oui":"64.11"},{"id":4283,"nom":"Safenwil","electeurs_inscrits":"2453","bulletins_rentr\u00e9s":"888","p_participation":"36.20","bulletins_valables":"867","oui":"552","non":"315","p_oui":"63.67"},{"id":4284,"nom":"Staffelbach","electeurs_inscrits":"763","bulletins_rentr\u00e9s":"292","p_participation":"38.27","bulletins_valables":"291","oui":"176","non":"115","p_oui":"60.48"},{"id":4285,"nom":"Strengelbach","electeurs_inscrits":"2843","bulletins_rentr\u00e9s":"1141","p_participation":"40.13","bulletins_valables":"1128","oui":"774","non":"354","p_oui":"68.62"},{"id":4286,"nom":"Uerkheim","electeurs_inscrits":"1007","bulletins_rentr\u00e9s":"376","p_participation":"37.34","bulletins_valables":"371","oui":"205","non":"166","p_oui":"55.26"},{"id":4287,"nom":"Vordemwald","electeurs_inscrits":"1383","bulletins_rentr\u00e9s":"554","p_participation":"40.06","bulletins_valables":"543","oui":"342","non":"201","p_oui":"62.98"},{"id":4288,"nom":"Wiliberg","electeurs_inscrits":"132","bulletins_rentr\u00e9s":"85","p_participation":"64.39","bulletins_valables":"84","oui":"37","non":"47","p_oui":"44.05"},{"id":4289,"nom":"Zofingen","electeurs_inscrits":"7650","bulletins_rentr\u00e9s":"3501","p_participation":"45.76","bulletins_valables":"3435","oui":"2443","non":"992","p_oui":"71.12"},{"id":4303,"nom":"B\u00f6ttstein","electeurs_inscrits":"1935","bulletins_rentr\u00e9s":"791","p_participation":"40.88","bulletins_valables":"782","oui":"457","non":"325","p_oui":"58.44"},{"id":4304,"nom":"D\u00f6ttingen","electeurs_inscrits":"1965","bulletins_rentr\u00e9s":"1153","p_participation":"58.68","bulletins_valables":"1120","oui":"645","non":"475","p_oui":"57.59"},{"id":4305,"nom":"Endingen","electeurs_inscrits":"1572","bulletins_rentr\u00e9s":"766","p_participation":"48.73","bulletins_valables":"758","oui":"486","non":"272","p_oui":"64.12"},{"id":4306,"nom":"Fisibach","electeurs_inscrits":"249","bulletins_rentr\u00e9s":"108","p_participation":"43.37","bulletins_valables":"103","oui":"63","non":"40","p_oui":"61.17"},{"id":4307,"nom":"Full-Reuenthal","electeurs_inscrits":"560","bulletins_rentr\u00e9s":"262","p_participation":"46.79","bulletins_valables":"260","oui":"148","non":"112","p_oui":"56.92"},{"id":4309,"nom":"Klingnau","electeurs_inscrits":"1977","bulletins_rentr\u00e9s":"1113","p_participation":"56.30","bulletins_valables":"1095","oui":"687","non":"408","p_oui":"62.74"},{"id":4310,"nom":"Koblenz","electeurs_inscrits":"792","bulletins_rentr\u00e9s":"318","p_participation":"40.15","bulletins_valables":"314","oui":"187","non":"127","p_oui":"59.55"},{"id":4311,"nom":"Leibstadt","electeurs_inscrits":"759","bulletins_rentr\u00e9s":"348","p_participation":"45.85","bulletins_valables":"341","oui":"156","non":"185","p_oui":"45.75"},{"id":4312,"nom":"Lengnau (AG)","electeurs_inscrits":"1723","bulletins_rentr\u00e9s":"778","p_participation":"45.15","bulletins_valables":"774","oui":"468","non":"306","p_oui":"60.47"},{"id":4313,"nom":"Leuggern","electeurs_inscrits":"1468","bulletins_rentr\u00e9s":"656","p_participation":"44.69","bulletins_valables":"652","oui":"376","non":"276","p_oui":"57.67"},{"id":4314,"nom":"Mellikon","electeurs_inscrits":"178","bulletins_rentr\u00e9s":"81","p_participation":"45.51","bulletins_valables":"80","oui":"52","non":"28","p_oui":"65.00"},{"id":4318,"nom":"Schneisingen","electeurs_inscrits":"969","bulletins_rentr\u00e9s":"481","p_participation":"49.64","bulletins_valables":"478","oui":"323","non":"155","p_oui":"67.57"},{"id":4319,"nom":"Siglistorf","electeurs_inscrits":"393","bulletins_rentr\u00e9s":"153","p_participation":"38.93","bulletins_valables":"153","oui":"96","non":"57","p_oui":"62.75"},{"id":4320,"nom":"Tegerfelden","electeurs_inscrits":"747","bulletins_rentr\u00e9s":"321","p_participation":"42.97","bulletins_valables":"317","oui":"193","non":"124","p_oui":"60.88"},{"id":4324,"nom":"Zurzach","electeurs_inscrits":"4231","bulletins_rentr\u00e9s":"1845","p_participation":"43.61","bulletins_valables":"1824","oui":"1179","non":"645","p_oui":"64.64"},{"id":4401,"nom":"Arbon","electeurs_inscrits":"8216","bulletins_rentr\u00e9s":"3070","p_participation":"37.37","bulletins_valables":"2956","oui":"2142","non":"814","p_oui":"72.46"},{"id":4406,"nom":"Dozwil","electeurs_inscrits":"439","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"53.53","bulletins_valables":"230","oui":"119","non":"111","p_oui":"51.74"},{"id":4411,"nom":"Egnach","electeurs_inscrits":"2985","bulletins_rentr\u00e9s":"1301","p_participation":"43.58","bulletins_valables":"1266","oui":"910","non":"356","p_oui":"71.88"},{"id":4416,"nom":"Hefenhofen","electeurs_inscrits":"837","bulletins_rentr\u00e9s":"323","p_participation":"38.59","bulletins_valables":"315","oui":"205","non":"110","p_oui":"65.08"},{"id":4421,"nom":"Horn","electeurs_inscrits":"1777","bulletins_rentr\u00e9s":"759","p_participation":"42.71","bulletins_valables":"750","oui":"495","non":"255","p_oui":"66.00"},{"id":4426,"nom":"Kesswil","electeurs_inscrits":"654","bulletins_rentr\u00e9s":"350","p_participation":"53.52","bulletins_valables":"337","oui":"216","non":"121","p_oui":"64.09"},{"id":4431,"nom":"Roggwil (TG)","electeurs_inscrits":"1955","bulletins_rentr\u00e9s":"870","p_participation":"44.50","bulletins_valables":"849","oui":"593","non":"256","p_oui":"69.85"},{"id":4436,"nom":"Romanshorn","electeurs_inscrits":"6136","bulletins_rentr\u00e9s":"2544","p_participation":"41.46","bulletins_valables":"2466","oui":"1819","non":"647","p_oui":"73.76"},{"id":4441,"nom":"Salmsach","electeurs_inscrits":"795","bulletins_rentr\u00e9s":"330","p_participation":"41.51","bulletins_valables":"325","oui":"230","non":"95","p_oui":"70.77"},{"id":4446,"nom":"Sommeri","electeurs_inscrits":"373","bulletins_rentr\u00e9s":"167","p_participation":"44.77","bulletins_valables":"163","oui":"95","non":"68","p_oui":"58.28"},{"id":4451,"nom":"Uttwil","electeurs_inscrits":"1185","bulletins_rentr\u00e9s":"586","p_participation":"49.45","bulletins_valables":"575","oui":"362","non":"213","p_oui":"62.96"},{"id":4461,"nom":"Amriswil","electeurs_inscrits":"7388","bulletins_rentr\u00e9s":"2609","p_participation":"35.31","bulletins_valables":"2543","oui":"1685","non":"858","p_oui":"66.26"},{"id":4471,"nom":"Bischofszell","electeurs_inscrits":"3468","bulletins_rentr\u00e9s":"1377","p_participation":"39.71","bulletins_valables":"1356","oui":"880","non":"476","p_oui":"64.90"},{"id":4476,"nom":"Erlen","electeurs_inscrits":"2021","bulletins_rentr\u00e9s":"750","p_participation":"37.11","bulletins_valables":"733","oui":"496","non":"237","p_oui":"67.67"},{"id":4486,"nom":"Hauptwil-Gottshaus","electeurs_inscrits":"1307","bulletins_rentr\u00e9s":"534","p_participation":"40.86","bulletins_valables":"521","oui":"330","non":"191","p_oui":"63.34"},{"id":4495,"nom":"Hohentannen","electeurs_inscrits":"421","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"42.04","bulletins_valables":"171","oui":"119","non":"52","p_oui":"69.59"},{"id":4501,"nom":"Kradolf-Sch\u00f6nenberg","electeurs_inscrits":"2109","bulletins_rentr\u00e9s":"795","p_participation":"37.70","bulletins_valables":"781","oui":"520","non":"261","p_oui":"66.58"},{"id":4506,"nom":"Sulgen","electeurs_inscrits":"2256","bulletins_rentr\u00e9s":"918","p_participation":"40.69","bulletins_valables":"904","oui":"604","non":"300","p_oui":"66.81"},{"id":4511,"nom":"Zihlschlacht-Sitterdorf","electeurs_inscrits":"1476","bulletins_rentr\u00e9s":"617","p_participation":"41.80","bulletins_valables":"599","oui":"357","non":"242","p_oui":"59.60"},{"id":4536,"nom":"Basadingen-Schlattingen","electeurs_inscrits":"1206","bulletins_rentr\u00e9s":"648","p_participation":"53.73","bulletins_valables":"614","oui":"386","non":"228","p_oui":"62.87"},{"id":4545,"nom":"Diessenhofen","electeurs_inscrits":"2023","bulletins_rentr\u00e9s":"1012","p_participation":"50.02","bulletins_valables":"991","oui":"656","non":"335","p_oui":"66.20"},{"id":4546,"nom":"Schlatt (TG)","electeurs_inscrits":"1130","bulletins_rentr\u00e9s":"537","p_participation":"47.52","bulletins_valables":"531","oui":"339","non":"192","p_oui":"63.84"},{"id":4551,"nom":"Aadorf","electeurs_inscrits":"5770","bulletins_rentr\u00e9s":"2405","p_participation":"41.68","bulletins_valables":"2303","oui":"1619","non":"684","p_oui":"70.30"},{"id":4561,"nom":"Felben-Wellhausen","electeurs_inscrits":"1660","bulletins_rentr\u00e9s":"642","p_participation":"38.67","bulletins_valables":"626","oui":"416","non":"210","p_oui":"66.45"},{"id":4566,"nom":"Frauenfeld","electeurs_inscrits":"15469","bulletins_rentr\u00e9s":"6781","p_participation":"43.84","bulletins_valables":"6579","oui":"4740","non":"1839","p_oui":"72.05"},{"id":4571,"nom":"Gachnang","electeurs_inscrits":"2390","bulletins_rentr\u00e9s":"1131","p_participation":"47.32","bulletins_valables":"1075","oui":"742","non":"333","p_oui":"69.02"},{"id":4590,"nom":"H\u00fcttlingen","electeurs_inscrits":"593","bulletins_rentr\u00e9s":"287","p_participation":"48.40","bulletins_valables":"278","oui":"200","non":"78","p_oui":"71.94"},{"id":4591,"nom":"Matzingen","electeurs_inscrits":"1582","bulletins_rentr\u00e9s":"606","p_participation":"38.31","bulletins_valables":"598","oui":"419","non":"179","p_oui":"70.07"},{"id":4601,"nom":"Neunforn","electeurs_inscrits":"731","bulletins_rentr\u00e9s":"368","p_participation":"50.34","bulletins_valables":"365","oui":"230","non":"135","p_oui":"63.01"},{"id":4606,"nom":"Stettfurt","electeurs_inscrits":"813","bulletins_rentr\u00e9s":"391","p_participation":"48.09","bulletins_valables":"380","oui":"283","non":"97","p_oui":"74.47"},{"id":4611,"nom":"Thundorf","electeurs_inscrits":"975","bulletins_rentr\u00e9s":"450","p_participation":"46.15","bulletins_valables":"441","oui":"279","non":"162","p_oui":"63.27"},{"id":4616,"nom":"Uesslingen-Buch","electeurs_inscrits":"806","bulletins_rentr\u00e9s":"405","p_participation":"50.25","bulletins_valables":"395","oui":"269","non":"126","p_oui":"68.10"},{"id":4621,"nom":"Warth-Weiningen","electeurs_inscrits":"922","bulletins_rentr\u00e9s":"488","p_participation":"52.93","bulletins_valables":"472","oui":"312","non":"160","p_oui":"66.10"},{"id":4641,"nom":"Altnau","electeurs_inscrits":"1325","bulletins_rentr\u00e9s":"548","p_participation":"41.36","bulletins_valables":"540","oui":"378","non":"162","p_oui":"70.00"},{"id":4643,"nom":"Bottighofen","electeurs_inscrits":"1247","bulletins_rentr\u00e9s":"651","p_participation":"52.21","bulletins_valables":"638","oui":"433","non":"205","p_oui":"67.87"},{"id":4646,"nom":"Ermatingen","electeurs_inscrits":"1833","bulletins_rentr\u00e9s":"831","p_participation":"45.34","bulletins_valables":"806","oui":"491","non":"315","p_oui":"60.92"},{"id":4651,"nom":"Gottlieben","electeurs_inscrits":"161","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"59.63","bulletins_valables":"92","oui":"69","non":"23","p_oui":"75.00"},{"id":4656,"nom":"G\u00fcttingen","electeurs_inscrits":"955","bulletins_rentr\u00e9s":"473","p_participation":"49.53","bulletins_valables":"470","oui":"299","non":"171","p_oui":"63.62"},{"id":4666,"nom":"Kemmental","electeurs_inscrits":"1513","bulletins_rentr\u00e9s":"613","p_participation":"40.52","bulletins_valables":"605","oui":"396","non":"209","p_oui":"65.45"},{"id":4671,"nom":"Kreuzlingen","electeurs_inscrits":"8426","bulletins_rentr\u00e9s":"3488","p_participation":"41.40","bulletins_valables":"3385","oui":"2520","non":"865","p_oui":"74.45"},{"id":4681,"nom":"Langrickenbach","electeurs_inscrits":"777","bulletins_rentr\u00e9s":"363","p_participation":"46.72","bulletins_valables":"356","oui":"254","non":"102","p_oui":"71.35"},{"id":4683,"nom":"Lengwil","electeurs_inscrits":"897","bulletins_rentr\u00e9s":"400","p_participation":"44.59","bulletins_valables":"387","oui":"277","non":"110","p_oui":"71.58"},{"id":4691,"nom":"M\u00fcnsterlingen","electeurs_inscrits":"1581","bulletins_rentr\u00e9s":"714","p_participation":"45.16","bulletins_valables":"708","oui":"503","non":"205","p_oui":"71.05"},{"id":4696,"nom":"T\u00e4gerwilen","electeurs_inscrits":"2166","bulletins_rentr\u00e9s":"905","p_participation":"41.78","bulletins_valables":"865","oui":"620","non":"245","p_oui":"71.68"},{"id":4701,"nom":"W\u00e4ldi","electeurs_inscrits":"696","bulletins_rentr\u00e9s":"345","p_participation":"49.57","bulletins_valables":"341","oui":"225","non":"116","p_oui":"65.98"},{"id":4711,"nom":"Affeltrangen","electeurs_inscrits":"1613","bulletins_rentr\u00e9s":"692","p_participation":"42.90","bulletins_valables":"679","oui":"461","non":"218","p_oui":"67.89"},{"id":4716,"nom":"Bettwiesen","electeurs_inscrits":"711","bulletins_rentr\u00e9s":"305","p_participation":"42.90","bulletins_valables":"297","oui":"198","non":"99","p_oui":"66.67"},{"id":4721,"nom":"Bichelsee-Balterswil","electeurs_inscrits":"1890","bulletins_rentr\u00e9s":"807","p_participation":"42.70","bulletins_valables":"775","oui":"511","non":"264","p_oui":"65.94"},{"id":4723,"nom":"Braunau","electeurs_inscrits":"488","bulletins_rentr\u00e9s":"265","p_participation":"54.30","bulletins_valables":"256","oui":"175","non":"81","p_oui":"68.36"},{"id":4724,"nom":"Eschlikon","electeurs_inscrits":"2902","bulletins_rentr\u00e9s":"1311","p_participation":"45.18","bulletins_valables":"1288","oui":"848","non":"440","p_oui":"65.84"},{"id":4726,"nom":"Fischingen","electeurs_inscrits":"1887","bulletins_rentr\u00e9s":"935","p_participation":"49.55","bulletins_valables":"910","oui":"566","non":"344","p_oui":"62.20"},{"id":4741,"nom":"Lommis","electeurs_inscrits":"781","bulletins_rentr\u00e9s":"391","p_participation":"50.06","bulletins_valables":"376","oui":"242","non":"134","p_oui":"64.36"},{"id":4746,"nom":"M\u00fcnchwilen (TG)","electeurs_inscrits":"3167","bulletins_rentr\u00e9s":"1254","p_participation":"39.60","bulletins_valables":"1227","oui":"799","non":"428","p_oui":"65.12"},{"id":4751,"nom":"Rickenbach (TG)","electeurs_inscrits":"1529","bulletins_rentr\u00e9s":"511","p_participation":"33.42","bulletins_valables":"503","oui":"334","non":"169","p_oui":"66.40"},{"id":4756,"nom":"Sch\u00f6nholzerswilen","electeurs_inscrits":"557","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"47.22","bulletins_valables":"261","oui":"193","non":"68","p_oui":"73.95"},{"id":4761,"nom":"Sirnach","electeurs_inscrits":"4606","bulletins_rentr\u00e9s":"1907","p_participation":"41.40","bulletins_valables":"1850","oui":"1242","non":"608","p_oui":"67.14"},{"id":4776,"nom":"Tobel-T\u00e4gerschen","electeurs_inscrits":"948","bulletins_rentr\u00e9s":"363","p_participation":"38.29","bulletins_valables":"355","oui":"203","non":"152","p_oui":"57.18"},{"id":4781,"nom":"W\u00e4ngi","electeurs_inscrits":"2936","bulletins_rentr\u00e9s":"1238","p_participation":"42.17","bulletins_valables":"1195","oui":"835","non":"360","p_oui":"69.87"},{"id":4786,"nom":"Wilen (TG)","electeurs_inscrits":"1457","bulletins_rentr\u00e9s":"623","p_participation":"42.76","bulletins_valables":"606","oui":"428","non":"178","p_oui":"70.63"},{"id":4791,"nom":"Wuppenau","electeurs_inscrits":"779","bulletins_rentr\u00e9s":"344","p_participation":"44.16","bulletins_valables":"335","oui":"219","non":"116","p_oui":"65.37"},{"id":4801,"nom":"Berlingen","electeurs_inscrits":"571","bulletins_rentr\u00e9s":"289","p_participation":"50.61","bulletins_valables":"284","oui":"159","non":"125","p_oui":"55.99"},{"id":4806,"nom":"Eschenz","electeurs_inscrits":"1137","bulletins_rentr\u00e9s":"495","p_participation":"43.54","bulletins_valables":"487","oui":"307","non":"180","p_oui":"63.04"},{"id":4811,"nom":"Herdern","electeurs_inscrits":"691","bulletins_rentr\u00e9s":"363","p_participation":"52.53","bulletins_valables":"339","oui":"235","non":"104","p_oui":"69.32"},{"id":4816,"nom":"Homburg","electeurs_inscrits":"1076","bulletins_rentr\u00e9s":"474","p_participation":"44.05","bulletins_valables":"443","oui":"285","non":"158","p_oui":"64.33"},{"id":4821,"nom":"H\u00fcttwilen","electeurs_inscrits":"1120","bulletins_rentr\u00e9s":"589","p_participation":"52.59","bulletins_valables":"570","oui":"401","non":"169","p_oui":"70.35"},{"id":4826,"nom":"Mammern","electeurs_inscrits":"371","bulletins_rentr\u00e9s":"191","p_participation":"51.48","bulletins_valables":"186","oui":"107","non":"79","p_oui":"57.53"},{"id":4831,"nom":"M\u00fcllheim","electeurs_inscrits":"1783","bulletins_rentr\u00e9s":"678","p_participation":"38.03","bulletins_valables":"636","oui":"399","non":"237","p_oui":"62.74"},{"id":4841,"nom":"Pfyn","electeurs_inscrits":"1349","bulletins_rentr\u00e9s":"620","p_participation":"45.96","bulletins_valables":"609","oui":"378","non":"231","p_oui":"62.07"},{"id":4846,"nom":"Raperswilen","electeurs_inscrits":"304","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"58.22","bulletins_valables":"172","oui":"97","non":"75","p_oui":"56.40"},{"id":4851,"nom":"Salenstein","electeurs_inscrits":"788","bulletins_rentr\u00e9s":"439","p_participation":"55.71","bulletins_valables":"431","oui":"244","non":"187","p_oui":"56.61"},{"id":4864,"nom":"Steckborn","electeurs_inscrits":"2274","bulletins_rentr\u00e9s":"1123","p_participation":"49.38","bulletins_valables":"1097","oui":"729","non":"368","p_oui":"66.45"},{"id":4871,"nom":"Wagenhausen","electeurs_inscrits":"1094","bulletins_rentr\u00e9s":"488","p_participation":"44.61","bulletins_valables":"480","oui":"333","non":"147","p_oui":"69.38"},{"id":4881,"nom":"Amlikon-Bissegg","electeurs_inscrits":"960","bulletins_rentr\u00e9s":"496","p_participation":"51.67","bulletins_valables":"486","oui":"309","non":"177","p_oui":"63.58"},{"id":4891,"nom":"Berg (TG)","electeurs_inscrits":"2168","bulletins_rentr\u00e9s":"957","p_participation":"44.14","bulletins_valables":"942","oui":"633","non":"309","p_oui":"67.20"},{"id":4901,"nom":"Birwinken","electeurs_inscrits":"941","bulletins_rentr\u00e9s":"443","p_participation":"47.08","bulletins_valables":"431","oui":"303","non":"128","p_oui":"70.30"},{"id":4911,"nom":"B\u00fcrglen (TG)","electeurs_inscrits":"2163","bulletins_rentr\u00e9s":"845","p_participation":"39.07","bulletins_valables":"819","oui":"574","non":"245","p_oui":"70.09"},{"id":4921,"nom":"Bussnang","electeurs_inscrits":"1515","bulletins_rentr\u00e9s":"704","p_participation":"46.47","bulletins_valables":"697","oui":"480","non":"217","p_oui":"68.87"},{"id":4941,"nom":"M\u00e4rstetten","electeurs_inscrits":"1799","bulletins_rentr\u00e9s":"777","p_participation":"43.19","bulletins_valables":"760","oui":"541","non":"219","p_oui":"71.18"},{"id":4946,"nom":"Weinfelden","electeurs_inscrits":"7121","bulletins_rentr\u00e9s":"3324","p_participation":"46.68","bulletins_valables":"3235","oui":"2327","non":"908","p_oui":"71.93"},{"id":4951,"nom":"Wigoltingen","electeurs_inscrits":"1573","bulletins_rentr\u00e9s":"634","p_participation":"40.31","bulletins_valables":"603","oui":"399","non":"204","p_oui":"66.17"},{"id":5001,"nom":"Arbedo-Castione","electeurs_inscrits":"2602","bulletins_rentr\u00e9s":"1089","p_participation":"41.85","bulletins_valables":"1046","oui":"608","non":"438","p_oui":"58.13"},{"id":5002,"nom":"Bellinzona","electeurs_inscrits":"25650","bulletins_rentr\u00e9s":"9985","p_participation":"38.93","bulletins_valables":"9623","oui":"5274","non":"4349","p_oui":"54.81"},{"id":5003,"nom":"Cadenazzo","electeurs_inscrits":"1224","bulletins_rentr\u00e9s":"435","p_participation":"35.54","bulletins_valables":"424","oui":"232","non":"192","p_oui":"54.72"},{"id":5009,"nom":"Isone","electeurs_inscrits":"315","bulletins_rentr\u00e9s":"126","p_participation":"40.00","bulletins_valables":"123","oui":"57","non":"66","p_oui":"46.34"},{"id":5010,"nom":"Lumino","electeurs_inscrits":"919","bulletins_rentr\u00e9s":"448","p_participation":"48.75","bulletins_valables":"433","oui":"218","non":"215","p_oui":"50.35"},{"id":5017,"nom":"Sant'Antonino","electeurs_inscrits":"1301","bulletins_rentr\u00e9s":"537","p_participation":"41.28","bulletins_valables":"515","oui":"236","non":"279","p_oui":"45.83"},{"id":5048,"nom":"Acquarossa","electeurs_inscrits":"1440","bulletins_rentr\u00e9s":"478","p_participation":"33.19","bulletins_valables":"468","oui":"225","non":"243","p_oui":"48.08"},{"id":5049,"nom":"Blenio","electeurs_inscrits":"1390","bulletins_rentr\u00e9s":"491","p_participation":"35.32","bulletins_valables":"465","oui":"193","non":"272","p_oui":"41.51"},{"id":5050,"nom":"Serravalle","electeurs_inscrits":"1759","bulletins_rentr\u00e9s":"689","p_participation":"39.17","bulletins_valables":"659","oui":"361","non":"298","p_oui":"54.78"},{"id":5061,"nom":"Airolo","electeurs_inscrits":"1018","bulletins_rentr\u00e9s":"473","p_participation":"46.46","bulletins_valables":"461","oui":"172","non":"289","p_oui":"37.31"},{"id":5063,"nom":"Bedretto","electeurs_inscrits":"78","bulletins_rentr\u00e9s":"43","p_participation":"55.13","bulletins_valables":"43","oui":"15","non":"28","p_oui":"34.88"},{"id":5064,"nom":"Bodio","electeurs_inscrits":"465","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"43.01","bulletins_valables":"194","oui":"114","non":"80","p_oui":"58.76"},{"id":5071,"nom":"Dalpe","electeurs_inscrits":"164","bulletins_rentr\u00e9s":"89","p_participation":"54.27","bulletins_valables":"87","oui":"28","non":"59","p_oui":"32.18"},{"id":5072,"nom":"Faido","electeurs_inscrits":"2168","bulletins_rentr\u00e9s":"952","p_participation":"43.91","bulletins_valables":"902","oui":"473","non":"429","p_oui":"52.44"},{"id":5073,"nom":"Giornico","electeurs_inscrits":"549","bulletins_rentr\u00e9s":"193","p_participation":"35.15","bulletins_valables":"189","oui":"90","non":"99","p_oui":"47.62"},{"id":5076,"nom":"Personico","electeurs_inscrits":"230","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"41.74","bulletins_valables":"96","oui":"43","non":"53","p_oui":"44.79"},{"id":5077,"nom":"Pollegio","electeurs_inscrits":"399","bulletins_rentr\u00e9s":"168","p_participation":"42.11","bulletins_valables":"166","oui":"90","non":"76","p_oui":"54.22"},{"id":5078,"nom":"Prato (Leventina)","electeurs_inscrits":"270","bulletins_rentr\u00e9s":"119","p_participation":"44.07","bulletins_valables":"118","oui":"61","non":"57","p_oui":"51.69"},{"id":5079,"nom":"Quinto","electeurs_inscrits":"734","bulletins_rentr\u00e9s":"348","p_participation":"47.41","bulletins_valables":"324","oui":"140","non":"184","p_oui":"43.21"},{"id":5091,"nom":"Ascona","electeurs_inscrits":"3389","bulletins_rentr\u00e9s":"1466","p_participation":"43.26","bulletins_valables":"1415","oui":"799","non":"616","p_oui":"56.47"},{"id":5096,"nom":"Brione sopra Minusio","electeurs_inscrits":"410","bulletins_rentr\u00e9s":"181","p_participation":"44.15","bulletins_valables":"174","oui":"86","non":"88","p_oui":"49.43"},{"id":5097,"nom":"Brissago","electeurs_inscrits":"1368","bulletins_rentr\u00e9s":"546","p_participation":"39.91","bulletins_valables":"539","oui":"309","non":"230","p_oui":"57.33"},{"id":5108,"nom":"Gordola","electeurs_inscrits":"3011","bulletins_rentr\u00e9s":"1059","p_participation":"35.17","bulletins_valables":"1023","oui":"535","non":"488","p_oui":"52.30"},{"id":5112,"nom":"Lavertezzo","electeurs_inscrits":"762","bulletins_rentr\u00e9s":"246","p_participation":"32.28","bulletins_valables":"234","oui":"115","non":"119","p_oui":"49.15"},{"id":5113,"nom":"Locarno","electeurs_inscrits":"9275","bulletins_rentr\u00e9s":"3061","p_participation":"33.00","bulletins_valables":"2949","oui":"1810","non":"1139","p_oui":"61.38"},{"id":5115,"nom":"Losone","electeurs_inscrits":"4187","bulletins_rentr\u00e9s":"1657","p_participation":"39.57","bulletins_valables":"1582","oui":"854","non":"728","p_oui":"53.98"},{"id":5117,"nom":"Mergoscia","electeurs_inscrits":"162","bulletins_rentr\u00e9s":"77","p_participation":"47.53","bulletins_valables":"73","oui":"45","non":"28","p_oui":"61.64"},{"id":5118,"nom":"Minusio","electeurs_inscrits":"4773","bulletins_rentr\u00e9s":"2063","p_participation":"43.22","bulletins_valables":"1995","oui":"1157","non":"838","p_oui":"57.99"},{"id":5120,"nom":"Muralto","electeurs_inscrits":"1884","bulletins_rentr\u00e9s":"773","p_participation":"41.03","bulletins_valables":"749","oui":"382","non":"367","p_oui":"51.00"},{"id":5121,"nom":"Orselina","electeurs_inscrits":"556","bulletins_rentr\u00e9s":"288","p_participation":"51.80","bulletins_valables":"283","oui":"149","non":"134","p_oui":"52.65"},{"id":5125,"nom":"Ronco sopra Ascona","electeurs_inscrits":"490","bulletins_rentr\u00e9s":"248","p_participation":"50.61","bulletins_valables":"239","oui":"137","non":"102","p_oui":"57.32"},{"id":5131,"nom":"Tenero-Contra","electeurs_inscrits":"1619","bulletins_rentr\u00e9s":"671","p_participation":"41.45","bulletins_valables":"647","oui":"385","non":"262","p_oui":"59.51"},{"id":5136,"nom":"Onsernone","electeurs_inscrits":"794","bulletins_rentr\u00e9s":"288","p_participation":"36.27","bulletins_valables":"273","oui":"160","non":"113","p_oui":"58.61"},{"id":5138,"nom":"Cugnasco-Gerra","electeurs_inscrits":"1933","bulletins_rentr\u00e9s":"808","p_participation":"41.80","bulletins_valables":"758","oui":"408","non":"350","p_oui":"53.83"},{"id":5141,"nom":"Agno","electeurs_inscrits":"2413","bulletins_rentr\u00e9s":"984","p_participation":"40.78","bulletins_valables":"969","oui":"529","non":"440","p_oui":"54.59"},{"id":5143,"nom":"Aranno","electeurs_inscrits":"227","bulletins_rentr\u00e9s":"95","p_participation":"41.85","bulletins_valables":"94","oui":"60","non":"34","p_oui":"63.83"},{"id":5144,"nom":"Arogno","electeurs_inscrits":"680","bulletins_rentr\u00e9s":"283","p_participation":"41.62","bulletins_valables":"271","oui":"141","non":"130","p_oui":"52.03"},{"id":5146,"nom":"Astano","electeurs_inscrits":"239","bulletins_rentr\u00e9s":"114","p_participation":"47.70","bulletins_valables":"110","oui":"70","non":"40","p_oui":"63.64"},{"id":5148,"nom":"Bedano","electeurs_inscrits":"977","bulletins_rentr\u00e9s":"420","p_participation":"42.99","bulletins_valables":"409","oui":"224","non":"185","p_oui":"54.77"},{"id":5149,"nom":"Bedigliora","electeurs_inscrits":"502","bulletins_rentr\u00e9s":"168","p_participation":"33.47","bulletins_valables":"161","oui":"96","non":"65","p_oui":"59.63"},{"id":5151,"nom":"Bioggio","electeurs_inscrits":"1713","bulletins_rentr\u00e9s":"724","p_participation":"42.27","bulletins_valables":"693","oui":"347","non":"346","p_oui":"50.07"},{"id":5154,"nom":"Bissone","electeurs_inscrits":"496","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"40.32","bulletins_valables":"198","oui":"114","non":"84","p_oui":"57.58"},{"id":5160,"nom":"Brusino Arsizio","electeurs_inscrits":"381","bulletins_rentr\u00e9s":"179","p_participation":"46.98","bulletins_valables":"176","oui":"96","non":"80","p_oui":"54.55"},{"id":5161,"nom":"Cademario","electeurs_inscrits":"487","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"44.15","bulletins_valables":"204","oui":"123","non":"81","p_oui":"60.29"},{"id":5162,"nom":"Cadempino","electeurs_inscrits":"900","bulletins_rentr\u00e9s":"371","p_participation":"41.22","bulletins_valables":"359","oui":"167","non":"192","p_oui":"46.52"},{"id":5167,"nom":"Canobbio","electeurs_inscrits":"1277","bulletins_rentr\u00e9s":"540","p_participation":"42.29","bulletins_valables":"528","oui":"281","non":"247","p_oui":"53.22"},{"id":5171,"nom":"Caslano","electeurs_inscrits":"2550","bulletins_rentr\u00e9s":"1072","p_participation":"42.04","bulletins_valables":"1034","oui":"610","non":"424","p_oui":"58.99"},{"id":5176,"nom":"Comano","electeurs_inscrits":"1468","bulletins_rentr\u00e9s":"795","p_participation":"54.16","bulletins_valables":"766","oui":"408","non":"358","p_oui":"53.26"},{"id":5180,"nom":"Cureglia","electeurs_inscrits":"935","bulletins_rentr\u00e9s":"469","p_participation":"50.16","bulletins_valables":"450","oui":"231","non":"219","p_oui":"51.33"},{"id":5181,"nom":"Curio","electeurs_inscrits":"413","bulletins_rentr\u00e9s":"193","p_participation":"46.73","bulletins_valables":"184","oui":"120","non":"64","p_oui":"65.22"},{"id":5186,"nom":"Grancia","electeurs_inscrits":"289","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"41.87","bulletins_valables":"116","oui":"61","non":"55","p_oui":"52.59"},{"id":5187,"nom":"Gravesano","electeurs_inscrits":"838","bulletins_rentr\u00e9s":"350","p_participation":"41.77","bulletins_valables":"337","oui":"175","non":"162","p_oui":"51.93"},{"id":5189,"nom":"Lamone","electeurs_inscrits":"845","bulletins_rentr\u00e9s":"344","p_participation":"40.71","bulletins_valables":"332","oui":"180","non":"152","p_oui":"54.22"},{"id":5192,"nom":"Lugano","electeurs_inscrits":"33941","bulletins_rentr\u00e9s":"14538","p_participation":"42.83","bulletins_valables":"14120","oui":"7840","non":"6280","p_oui":"55.52"},{"id":5193,"nom":"Magliaso","electeurs_inscrits":"992","bulletins_rentr\u00e9s":"442","p_participation":"44.56","bulletins_valables":"428","oui":"236","non":"192","p_oui":"55.14"},{"id":5194,"nom":"Manno","electeurs_inscrits":"843","bulletins_rentr\u00e9s":"438","p_participation":"51.96","bulletins_valables":"418","oui":"225","non":"193","p_oui":"53.83"},{"id":5196,"nom":"Massagno","electeurs_inscrits":"3150","bulletins_rentr\u00e9s":"1388","p_participation":"44.06","bulletins_valables":"1335","oui":"855","non":"480","p_oui":"64.04"},{"id":5198,"nom":"Melide","electeurs_inscrits":"960","bulletins_rentr\u00e9s":"413","p_participation":"43.02","bulletins_valables":"394","oui":"254","non":"140","p_oui":"64.47"},{"id":5199,"nom":"Mezzovico-Vira","electeurs_inscrits":"852","bulletins_rentr\u00e9s":"359","p_participation":"42.14","bulletins_valables":"348","oui":"137","non":"211","p_oui":"39.37"},{"id":5200,"nom":"Miglieglia","electeurs_inscrits":"198","bulletins_rentr\u00e9s":"77","p_participation":"38.89","bulletins_valables":"69","oui":"47","non":"22","p_oui":"68.12"},{"id":5203,"nom":"Morcote","electeurs_inscrits":"403","bulletins_rentr\u00e9s":"191","p_participation":"47.39","bulletins_valables":"182","oui":"97","non":"85","p_oui":"53.30"},{"id":5205,"nom":"Muzzano","electeurs_inscrits":"569","bulletins_rentr\u00e9s":"270","p_participation":"47.45","bulletins_valables":"261","oui":"159","non":"102","p_oui":"60.92"},{"id":5206,"nom":"Neggio","electeurs_inscrits":"252","bulletins_rentr\u00e9s":"118","p_participation":"46.83","bulletins_valables":"117","oui":"73","non":"44","p_oui":"62.39"},{"id":5207,"nom":"Novaggio","electeurs_inscrits":"615","bulletins_rentr\u00e9s":"237","p_participation":"38.54","bulletins_valables":"227","oui":"141","non":"86","p_oui":"62.11"},{"id":5208,"nom":"Origlio","electeurs_inscrits":"929","bulletins_rentr\u00e9s":"477","p_participation":"51.35","bulletins_valables":"451","oui":"259","non":"192","p_oui":"57.43"},{"id":5210,"nom":"Paradiso","electeurs_inscrits":"1583","bulletins_rentr\u00e9s":"585","p_participation":"36.96","bulletins_valables":"567","oui":"318","non":"249","p_oui":"56.08"},{"id":5212,"nom":"Ponte Capriasca","electeurs_inscrits":"1174","bulletins_rentr\u00e9s":"519","p_participation":"44.21","bulletins_valables":"496","oui":"279","non":"217","p_oui":"56.25"},{"id":5214,"nom":"Porza","electeurs_inscrits":"971","bulletins_rentr\u00e9s":"457","p_participation":"47.06","bulletins_valables":"446","oui":"203","non":"243","p_oui":"45.52"},{"id":5216,"nom":"Pura","electeurs_inscrits":"936","bulletins_rentr\u00e9s":"398","p_participation":"42.52","bulletins_valables":"387","oui":"220","non":"167","p_oui":"56.85"},{"id":5221,"nom":"Savosa","electeurs_inscrits":"1209","bulletins_rentr\u00e9s":"573","p_participation":"47.39","bulletins_valables":"551","oui":"291","non":"260","p_oui":"52.81"},{"id":5225,"nom":"Sorengo","electeurs_inscrits":"969","bulletins_rentr\u00e9s":"533","p_participation":"55.01","bulletins_valables":"518","oui":"274","non":"244","p_oui":"52.90"},{"id":5226,"nom":"Capriasca","electeurs_inscrits":"4705","bulletins_rentr\u00e9s":"2062","p_participation":"43.83","bulletins_valables":"1971","oui":"1092","non":"879","p_oui":"55.40"},{"id":5227,"nom":"Torricella-Taverne","electeurs_inscrits":"1747","bulletins_rentr\u00e9s":"705","p_participation":"40.35","bulletins_valables":"689","oui":"364","non":"325","p_oui":"52.83"},{"id":5230,"nom":"Vernate","electeurs_inscrits":"367","bulletins_rentr\u00e9s":"179","p_participation":"48.77","bulletins_valables":"174","oui":"88","non":"86","p_oui":"50.57"},{"id":5231,"nom":"Vezia","electeurs_inscrits":"1169","bulletins_rentr\u00e9s":"517","p_participation":"44.23","bulletins_valables":"498","oui":"256","non":"242","p_oui":"51.41"},{"id":5233,"nom":"Vico Morcote","electeurs_inscrits":"179","bulletins_rentr\u00e9s":"91","p_participation":"50.84","bulletins_valables":"89","oui":"58","non":"31","p_oui":"65.17"},{"id":5236,"nom":"Collina d'Oro","electeurs_inscrits":"2709","bulletins_rentr\u00e9s":"1304","p_participation":"48.14","bulletins_valables":"1280","oui":"646","non":"634","p_oui":"50.47"},{"id":5237,"nom":"Alto Malcantone","electeurs_inscrits":"1044","bulletins_rentr\u00e9s":"464","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"441","oui":"242","non":"199","p_oui":"54.88"},{"id":5238,"nom":"Monteceneri","electeurs_inscrits":"2796","bulletins_rentr\u00e9s":"1062","p_participation":"37.98","bulletins_valables":"1029","oui":"458","non":"571","p_oui":"44.51"},{"id":5239,"nom":"Tresa","electeurs_inscrits":"2280","bulletins_rentr\u00e9s":"1013","p_participation":"44.43","bulletins_valables":"959","oui":"530","non":"429","p_oui":"55.27"},{"id":5240,"nom":"Val Mara","electeurs_inscrits":"1751","bulletins_rentr\u00e9s":"760","p_participation":"43.40","bulletins_valables":"747","oui":"423","non":"324","p_oui":"56.63"},{"id":5242,"nom":"Balerna","electeurs_inscrits":"2244","bulletins_rentr\u00e9s":"879","p_participation":"39.17","bulletins_valables":"844","oui":"497","non":"347","p_oui":"58.89"},{"id":5249,"nom":"Castel San Pietro","electeurs_inscrits":"1559","bulletins_rentr\u00e9s":"743","p_participation":"47.66","bulletins_valables":"713","oui":"389","non":"324","p_oui":"54.56"},{"id":5250,"nom":"Chiasso","electeurs_inscrits":"4490","bulletins_rentr\u00e9s":"1795","p_participation":"39.98","bulletins_valables":"1735","oui":"1076","non":"659","p_oui":"62.02"},{"id":5251,"nom":"Coldrerio","electeurs_inscrits":"1965","bulletins_rentr\u00e9s":"873","p_participation":"44.43","bulletins_valables":"849","oui":"511","non":"338","p_oui":"60.19"},{"id":5254,"nom":"Mendrisio","electeurs_inscrits":"10011","bulletins_rentr\u00e9s":"4376","p_participation":"43.71","bulletins_valables":"4234","oui":"2587","non":"1647","p_oui":"61.10"},{"id":5257,"nom":"Morbio Inferiore","electeurs_inscrits":"2960","bulletins_rentr\u00e9s":"1302","p_participation":"43.99","bulletins_valables":"1244","oui":"776","non":"468","p_oui":"62.38"},{"id":5260,"nom":"Novazzano","electeurs_inscrits":"1758","bulletins_rentr\u00e9s":"769","p_participation":"43.74","bulletins_valables":"750","oui":"423","non":"327","p_oui":"56.40"},{"id":5263,"nom":"Riva San Vitale","electeurs_inscrits":"1830","bulletins_rentr\u00e9s":"756","p_participation":"41.31","bulletins_valables":"729","oui":"425","non":"304","p_oui":"58.30"},{"id":5266,"nom":"Stabio","electeurs_inscrits":"2858","bulletins_rentr\u00e9s":"1084","p_participation":"37.93","bulletins_valables":"1050","oui":"652","non":"398","p_oui":"62.10"},{"id":5268,"nom":"Vacallo","electeurs_inscrits":"2017","bulletins_rentr\u00e9s":"883","p_participation":"43.78","bulletins_valables":"860","oui":"528","non":"332","p_oui":"61.40"},{"id":5269,"nom":"Breggia","electeurs_inscrits":"1555","bulletins_rentr\u00e9s":"701","p_participation":"45.08","bulletins_valables":"687","oui":"431","non":"256","p_oui":"62.74"},{"id":5281,"nom":"Biasca","electeurs_inscrits":"3257","bulletins_rentr\u00e9s":"1165","p_participation":"35.77","bulletins_valables":"1130","oui":"525","non":"605","p_oui":"46.46"},{"id":5287,"nom":"Riviera","electeurs_inscrits":"2229","bulletins_rentr\u00e9s":"767","p_participation":"34.41","bulletins_valables":"727","oui":"349","non":"378","p_oui":"48.01"},{"id":5304,"nom":"Bosco\/Gurin","electeurs_inscrits":"43","bulletins_rentr\u00e9s":"27","p_participation":"62.79","bulletins_valables":"26","oui":"16","non":"10","p_oui":"61.54"},{"id":5307,"nom":"Campo (Vallemaggia)","electeurs_inscrits":"54","bulletins_rentr\u00e9s":"29","p_participation":"53.70","bulletins_valables":"29","oui":"20","non":"9","p_oui":"68.97"},{"id":5309,"nom":"Cerentino","electeurs_inscrits":"52","bulletins_rentr\u00e9s":"19","p_participation":"36.54","bulletins_valables":"19","oui":"8","non":"11","p_oui":"42.11"},{"id":5310,"nom":"Cevio","electeurs_inscrits":"863","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"42.41","bulletins_valables":"347","oui":"163","non":"184","p_oui":"46.97"},{"id":5315,"nom":"Linescio","electeurs_inscrits":"45","bulletins_rentr\u00e9s":"26","p_participation":"57.78","bulletins_valables":"24","oui":"7","non":"17","p_oui":"29.17"},{"id":5317,"nom":"Maggia","electeurs_inscrits":"1839","bulletins_rentr\u00e9s":"750","p_participation":"40.78","bulletins_valables":"724","oui":"322","non":"402","p_oui":"44.48"},{"id":5323,"nom":"Lavizzara","electeurs_inscrits":"456","bulletins_rentr\u00e9s":"192","p_participation":"42.11","bulletins_valables":"176","oui":"72","non":"104","p_oui":"40.91"},{"id":5324,"nom":"Avegno Gordevio","electeurs_inscrits":"1072","bulletins_rentr\u00e9s":"461","p_participation":"43.00","bulletins_valables":"442","oui":"219","non":"223","p_oui":"49.55"},{"id":5396,"nom":"Terre di Pedemonte","electeurs_inscrits":"1847","bulletins_rentr\u00e9s":"951","p_participation":"51.49","bulletins_valables":"918","oui":"488","non":"430","p_oui":"53.16"},{"id":5397,"nom":"Centovalli","electeurs_inscrits":"974","bulletins_rentr\u00e9s":"336","p_participation":"34.50","bulletins_valables":"331","oui":"176","non":"155","p_oui":"53.17"},{"id":5398,"nom":"Gambarogno","electeurs_inscrits":"3496","bulletins_rentr\u00e9s":"1296","p_participation":"37.07","bulletins_valables":"1251","oui":"692","non":"559","p_oui":"55.32"},{"id":5399,"nom":"Verzasca","electeurs_inscrits":"612","bulletins_rentr\u00e9s":"205","p_participation":"33.50","bulletins_valables":"192","oui":"96","non":"96","p_oui":"50.00"},{"id":5401,"nom":"Aigle","electeurs_inscrits":"4819","bulletins_rentr\u00e9s":"2162","p_participation":"44.86","bulletins_valables":"2112","oui":"1031","non":"1081","p_oui":"48.82"},{"id":5402,"nom":"Bex","electeurs_inscrits":"3863","bulletins_rentr\u00e9s":"1776","p_participation":"45.97","bulletins_valables":"1738","oui":"902","non":"836","p_oui":"51.90"},{"id":5403,"nom":"Chessel","electeurs_inscrits":"244","bulletins_rentr\u00e9s":"145","p_participation":"59.43","bulletins_valables":"143","oui":"58","non":"85","p_oui":"40.56"},{"id":5404,"nom":"Corbeyrier","electeurs_inscrits":"285","bulletins_rentr\u00e9s":"162","p_participation":"56.84","bulletins_valables":"159","oui":"77","non":"82","p_oui":"48.43"},{"id":5405,"nom":"Gryon","electeurs_inscrits":"707","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"51.77","bulletins_valables":"361","oui":"125","non":"236","p_oui":"34.63"},{"id":5406,"nom":"Lavey-Morcles","electeurs_inscrits":"579","bulletins_rentr\u00e9s":"261","p_participation":"45.08","bulletins_valables":"257","oui":"130","non":"127","p_oui":"50.58"},{"id":5407,"nom":"Leysin","electeurs_inscrits":"1234","bulletins_rentr\u00e9s":"574","p_participation":"46.52","bulletins_valables":"562","oui":"295","non":"267","p_oui":"52.49"},{"id":5408,"nom":"Noville","electeurs_inscrits":"493","bulletins_rentr\u00e9s":"243","p_participation":"49.29","bulletins_valables":"241","oui":"99","non":"142","p_oui":"41.08"},{"id":5409,"nom":"Ollon","electeurs_inscrits":"3713","bulletins_rentr\u00e9s":"1979","p_participation":"53.30","bulletins_valables":"1933","oui":"828","non":"1105","p_oui":"42.83"},{"id":5410,"nom":"Ormont-Dessous","electeurs_inscrits":"747","bulletins_rentr\u00e9s":"336","p_participation":"44.98","bulletins_valables":"331","oui":"127","non":"204","p_oui":"38.37"},{"id":5411,"nom":"Ormont-Dessus","electeurs_inscrits":"964","bulletins_rentr\u00e9s":"501","p_participation":"51.97","bulletins_valables":"496","oui":"171","non":"325","p_oui":"34.48"},{"id":5412,"nom":"Rennaz","electeurs_inscrits":"382","bulletins_rentr\u00e9s":"153","p_participation":"40.05","bulletins_valables":"148","oui":"72","non":"76","p_oui":"48.65"},{"id":5413,"nom":"Roche (VD)","electeurs_inscrits":"757","bulletins_rentr\u00e9s":"302","p_participation":"39.89","bulletins_valables":"296","oui":"130","non":"166","p_oui":"43.92"},{"id":5414,"nom":"Villeneuve (VD)","electeurs_inscrits":"2477","bulletins_rentr\u00e9s":"1038","p_participation":"41.91","bulletins_valables":"1013","oui":"506","non":"507","p_oui":"49.95"},{"id":5415,"nom":"Yvorne","electeurs_inscrits":"727","bulletins_rentr\u00e9s":"394","p_participation":"54.20","bulletins_valables":"386","oui":"165","non":"221","p_oui":"42.75"},{"id":5422,"nom":"Aubonne","electeurs_inscrits":"1977","bulletins_rentr\u00e9s":"1014","p_participation":"51.29","bulletins_valables":"981","oui":"514","non":"467","p_oui":"52.40"},{"id":5423,"nom":"Ballens","electeurs_inscrits":"312","bulletins_rentr\u00e9s":"163","p_participation":"52.24","bulletins_valables":"157","oui":"79","non":"78","p_oui":"50.32"},{"id":5424,"nom":"Berolle","electeurs_inscrits":"194","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"54.12","bulletins_valables":"97","oui":"60","non":"37","p_oui":"61.86"},{"id":5425,"nom":"Bi\u00e8re","electeurs_inscrits":"970","bulletins_rentr\u00e9s":"441","p_participation":"45.46","bulletins_valables":"429","oui":"210","non":"219","p_oui":"48.95"},{"id":5426,"nom":"Bougy-Villars","electeurs_inscrits":"259","bulletins_rentr\u00e9s":"149","p_participation":"57.53","bulletins_valables":"146","oui":"57","non":"89","p_oui":"39.04"},{"id":5427,"nom":"F\u00e9chy","electeurs_inscrits":"484","bulletins_rentr\u00e9s":"316","p_participation":"65.29","bulletins_valables":"301","oui":"135","non":"166","p_oui":"44.85"},{"id":5428,"nom":"Gimel","electeurs_inscrits":"1078","bulletins_rentr\u00e9s":"495","p_participation":"45.92","bulletins_valables":"483","oui":"216","non":"267","p_oui":"44.72"},{"id":5429,"nom":"Longirod","electeurs_inscrits":"285","bulletins_rentr\u00e9s":"149","p_participation":"52.28","bulletins_valables":"145","oui":"69","non":"76","p_oui":"47.59"},{"id":5430,"nom":"Marchissy","electeurs_inscrits":"291","bulletins_rentr\u00e9s":"137","p_participation":"47.08","bulletins_valables":"134","oui":"56","non":"78","p_oui":"41.79"},{"id":5431,"nom":"Mollens (VD)","electeurs_inscrits":"198","bulletins_rentr\u00e9s":"102","p_participation":"51.52","bulletins_valables":"97","oui":"46","non":"51","p_oui":"47.42"},{"id":5434,"nom":"Saint-George","electeurs_inscrits":"561","bulletins_rentr\u00e9s":"286","p_participation":"50.98","bulletins_valables":"274","oui":"131","non":"143","p_oui":"47.81"},{"id":5435,"nom":"Saint-Livres","electeurs_inscrits":"447","bulletins_rentr\u00e9s":"237","p_participation":"53.02","bulletins_valables":"231","oui":"109","non":"122","p_oui":"47.19"},{"id":5436,"nom":"Saint-Oyens","electeurs_inscrits":"212","bulletins_rentr\u00e9s":"129","p_participation":"60.85","bulletins_valables":"123","oui":"31","non":"92","p_oui":"25.20"},{"id":5437,"nom":"Saubraz","electeurs_inscrits":"209","bulletins_rentr\u00e9s":"99","p_participation":"47.37","bulletins_valables":"95","oui":"31","non":"64","p_oui":"32.63"},{"id":5451,"nom":"Avenches","electeurs_inscrits":"1948","bulletins_rentr\u00e9s":"812","p_participation":"41.68","bulletins_valables":"792","oui":"466","non":"326","p_oui":"58.84"},{"id":5456,"nom":"Cudrefin","electeurs_inscrits":"944","bulletins_rentr\u00e9s":"429","p_participation":"45.44","bulletins_valables":"421","oui":"213","non":"208","p_oui":"50.59"},{"id":5458,"nom":"Faoug","electeurs_inscrits":"516","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"38.76","bulletins_valables":"199","oui":"117","non":"82","p_oui":"58.79"},{"id":5464,"nom":"Vully-les-Lacs","electeurs_inscrits":"1853","bulletins_rentr\u00e9s":"876","p_participation":"47.27","bulletins_valables":"864","oui":"417","non":"447","p_oui":"48.26"},{"id":5471,"nom":"Bettens","electeurs_inscrits":"248","bulletins_rentr\u00e9s":"132","p_participation":"53.23","bulletins_valables":"131","oui":"69","non":"62","p_oui":"52.67"},{"id":5472,"nom":"Bournens","electeurs_inscrits":"219","bulletins_rentr\u00e9s":"124","p_participation":"56.62","bulletins_valables":"123","oui":"40","non":"83","p_oui":"32.52"},{"id":5473,"nom":"Boussens","electeurs_inscrits":"595","bulletins_rentr\u00e9s":"312","p_participation":"52.44","bulletins_valables":"302","oui":"149","non":"153","p_oui":"49.34"},{"id":5474,"nom":"La Chaux (Cossonay)","electeurs_inscrits":"272","bulletins_rentr\u00e9s":"139","p_participation":"51.10","bulletins_valables":"135","oui":"72","non":"63","p_oui":"53.33"},{"id":5475,"nom":"Chavannes-le-Veyron","electeurs_inscrits":"87","bulletins_rentr\u00e9s":"50","p_participation":"57.47","bulletins_valables":"50","oui":"20","non":"30","p_oui":"40.00"},{"id":5476,"nom":"Chevilly","electeurs_inscrits":"168","bulletins_rentr\u00e9s":"94","p_participation":"55.95","bulletins_valables":"89","oui":"46","non":"43","p_oui":"51.69"},{"id":5477,"nom":"Cossonay","electeurs_inscrits":"2032","bulletins_rentr\u00e9s":"930","p_participation":"45.77","bulletins_valables":"900","oui":"522","non":"378","p_oui":"58.00"},{"id":5479,"nom":"Cuarnens","electeurs_inscrits":"270","bulletins_rentr\u00e9s":"148","p_participation":"54.81","bulletins_valables":"146","oui":"78","non":"68","p_oui":"53.42"},{"id":5480,"nom":"Daillens","electeurs_inscrits":"576","bulletins_rentr\u00e9s":"296","p_participation":"51.39","bulletins_valables":"293","oui":"136","non":"157","p_oui":"46.42"},{"id":5481,"nom":"Dizy","electeurs_inscrits":"149","bulletins_rentr\u00e9s":"86","p_participation":"57.72","bulletins_valables":"86","oui":"49","non":"37","p_oui":"56.98"},{"id":5482,"nom":"Ecl\u00e9pens","electeurs_inscrits":"639","bulletins_rentr\u00e9s":"341","p_participation":"53.36","bulletins_valables":"325","oui":"145","non":"180","p_oui":"44.62"},{"id":5483,"nom":"Ferreyres","electeurs_inscrits":"211","bulletins_rentr\u00e9s":"118","p_participation":"55.92","bulletins_valables":"114","oui":"71","non":"43","p_oui":"62.28"},{"id":5484,"nom":"Gollion","electeurs_inscrits":"496","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"41.13","bulletins_valables":"197","oui":"99","non":"98","p_oui":"50.25"},{"id":5485,"nom":"Grancy","electeurs_inscrits":"258","bulletins_rentr\u00e9s":"141","p_participation":"54.65","bulletins_valables":"138","oui":"64","non":"74","p_oui":"46.38"},{"id":5486,"nom":"L'Isle","electeurs_inscrits":"707","bulletins_rentr\u00e9s":"299","p_participation":"42.29","bulletins_valables":"288","oui":"147","non":"141","p_oui":"51.04"},{"id":5487,"nom":"Lussery-Villars","electeurs_inscrits":"265","bulletins_rentr\u00e9s":"121","p_participation":"45.66","bulletins_valables":"116","oui":"51","non":"65","p_oui":"43.97"},{"id":5488,"nom":"Mauraz","electeurs_inscrits":"42","bulletins_rentr\u00e9s":"28","p_participation":"66.67","bulletins_valables":"28","oui":"15","non":"13","p_oui":"53.57"},{"id":5489,"nom":"Mex (VD)","electeurs_inscrits":"403","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"53.35","bulletins_valables":"209","oui":"98","non":"111","p_oui":"46.89"},{"id":5490,"nom":"Moiry","electeurs_inscrits":"199","bulletins_rentr\u00e9s":"113","p_participation":"56.78","bulletins_valables":"107","oui":"62","non":"45","p_oui":"57.94"},{"id":5491,"nom":"Mont-la-Ville","electeurs_inscrits":"256","bulletins_rentr\u00e9s":"133","p_participation":"51.95","bulletins_valables":"133","oui":"60","non":"73","p_oui":"45.11"},{"id":5492,"nom":"Montricher","electeurs_inscrits":"598","bulletins_rentr\u00e9s":"333","p_participation":"55.69","bulletins_valables":"320","oui":"150","non":"170","p_oui":"46.88"},{"id":5493,"nom":"Orny","electeurs_inscrits":"234","bulletins_rentr\u00e9s":"106","p_participation":"45.30","bulletins_valables":"104","oui":"51","non":"53","p_oui":"49.04"},{"id":5495,"nom":"Penthalaz","electeurs_inscrits":"1846","bulletins_rentr\u00e9s":"837","p_participation":"45.34","bulletins_valables":"812","oui":"436","non":"376","p_oui":"53.69"},{"id":5496,"nom":"Penthaz","electeurs_inscrits":"989","bulletins_rentr\u00e9s":"426","p_participation":"43.07","bulletins_valables":"414","oui":"180","non":"234","p_oui":"43.48"},{"id":5497,"nom":"Pompaples","electeurs_inscrits":"478","bulletins_rentr\u00e9s":"193","p_participation":"40.38","bulletins_valables":"185","oui":"101","non":"84","p_oui":"54.59"},{"id":5498,"nom":"La Sarraz","electeurs_inscrits":"1351","bulletins_rentr\u00e9s":"578","p_participation":"42.78","bulletins_valables":"565","oui":"321","non":"244","p_oui":"56.81"},{"id":5499,"nom":"Senarclens","electeurs_inscrits":"296","bulletins_rentr\u00e9s":"180","p_participation":"60.81","bulletins_valables":"174","oui":"77","non":"97","p_oui":"44.25"},{"id":5501,"nom":"Sullens","electeurs_inscrits":"614","bulletins_rentr\u00e9s":"330","p_participation":"53.75","bulletins_valables":"316","oui":"144","non":"172","p_oui":"45.57"},{"id":5503,"nom":"Vufflens-la-Ville","electeurs_inscrits":"795","bulletins_rentr\u00e9s":"438","p_participation":"55.09","bulletins_valables":"418","oui":"228","non":"190","p_oui":"54.55"},{"id":5511,"nom":"Assens","electeurs_inscrits":"979","bulletins_rentr\u00e9s":"512","p_participation":"52.30","bulletins_valables":"500","oui":"228","non":"272","p_oui":"45.60"},{"id":5512,"nom":"Bercher","electeurs_inscrits":"749","bulletins_rentr\u00e9s":"360","p_participation":"48.06","bulletins_valables":"353","oui":"172","non":"181","p_oui":"48.73"},{"id":5514,"nom":"Bottens","electeurs_inscrits":"791","bulletins_rentr\u00e9s":"347","p_participation":"43.87","bulletins_valables":"337","oui":"155","non":"182","p_oui":"45.99"},{"id":5515,"nom":"Bretigny-sur-Morrens","electeurs_inscrits":"500","bulletins_rentr\u00e9s":"229","p_participation":"45.80","bulletins_valables":"221","oui":"110","non":"111","p_oui":"49.77"},{"id":5516,"nom":"Cugy (VD)","electeurs_inscrits":"1531","bulletins_rentr\u00e9s":"741","p_participation":"48.40","bulletins_valables":"725","oui":"397","non":"328","p_oui":"54.76"},{"id":5518,"nom":"Echallens","electeurs_inscrits":"3284","bulletins_rentr\u00e9s":"1486","p_participation":"45.25","bulletins_valables":"1431","oui":"851","non":"580","p_oui":"59.47"},{"id":5520,"nom":"Essertines-sur-Yverdon","electeurs_inscrits":"605","bulletins_rentr\u00e9s":"313","p_participation":"51.74","bulletins_valables":"305","oui":"138","non":"167","p_oui":"45.25"},{"id":5521,"nom":"Etagni\u00e8res","electeurs_inscrits":"647","bulletins_rentr\u00e9s":"298","p_participation":"46.06","bulletins_valables":"291","oui":"160","non":"131","p_oui":"54.98"},{"id":5522,"nom":"Fey","electeurs_inscrits":"401","bulletins_rentr\u00e9s":"188","p_participation":"46.88","bulletins_valables":"178","oui":"94","non":"84","p_oui":"52.81"},{"id":5523,"nom":"Froideville","electeurs_inscrits":"1316","bulletins_rentr\u00e9s":"702","p_participation":"53.34","bulletins_valables":"688","oui":"361","non":"327","p_oui":"52.47"},{"id":5527,"nom":"Morrens (VD)","electeurs_inscrits":"700","bulletins_rentr\u00e9s":"320","p_participation":"45.71","bulletins_valables":"308","oui":"153","non":"155","p_oui":"49.68"},{"id":5529,"nom":"Oulens-sous-Echallens","electeurs_inscrits":"367","bulletins_rentr\u00e9s":"197","p_participation":"53.68","bulletins_valables":"195","oui":"82","non":"113","p_oui":"42.05"},{"id":5530,"nom":"Pailly","electeurs_inscrits":"323","bulletins_rentr\u00e9s":"140","p_participation":"43.34","bulletins_valables":"137","oui":"59","non":"78","p_oui":"43.07"},{"id":5531,"nom":"Penth\u00e9r\u00e9az","electeurs_inscrits":"276","bulletins_rentr\u00e9s":"127","p_participation":"46.01","bulletins_valables":"127","oui":"51","non":"76","p_oui":"40.16"},{"id":5533,"nom":"Poliez-Pittet","electeurs_inscrits":"502","bulletins_rentr\u00e9s":"220","p_participation":"43.82","bulletins_valables":"208","oui":"90","non":"118","p_oui":"43.27"},{"id":5534,"nom":"Rueyres","electeurs_inscrits":"164","bulletins_rentr\u00e9s":"84","p_participation":"51.22","bulletins_valables":"84","oui":"35","non":"49","p_oui":"41.67"},{"id":5535,"nom":"Saint-Barth\u00e9lemy (VD)","electeurs_inscrits":"485","bulletins_rentr\u00e9s":"233","p_participation":"48.04","bulletins_valables":"231","oui":"109","non":"122","p_oui":"47.19"},{"id":5537,"nom":"Villars-le-Terroir","electeurs_inscrits":"606","bulletins_rentr\u00e9s":"287","p_participation":"47.36","bulletins_valables":"283","oui":"132","non":"151","p_oui":"46.64"},{"id":5539,"nom":"Vuarrens","electeurs_inscrits":"510","bulletins_rentr\u00e9s":"219","p_participation":"42.94","bulletins_valables":"209","oui":"99","non":"110","p_oui":"47.37"},{"id":5540,"nom":"Montilliez","electeurs_inscrits":"1017","bulletins_rentr\u00e9s":"513","p_participation":"50.44","bulletins_valables":"505","oui":"217","non":"288","p_oui":"42.97"},{"id":5541,"nom":"Goumo\u00ebns","electeurs_inscrits":"617","bulletins_rentr\u00e9s":"354","p_participation":"57.37","bulletins_valables":"351","oui":"172","non":"179","p_oui":"49.00"},{"id":5551,"nom":"Bonvillars","electeurs_inscrits":"350","bulletins_rentr\u00e9s":"169","p_participation":"48.29","bulletins_valables":"165","oui":"65","non":"100","p_oui":"39.39"},{"id":5552,"nom":"Bullet","electeurs_inscrits":"470","bulletins_rentr\u00e9s":"222","p_participation":"47.23","bulletins_valables":"211","oui":"98","non":"113","p_oui":"46.45"},{"id":5553,"nom":"Champagne","electeurs_inscrits":"604","bulletins_rentr\u00e9s":"278","p_participation":"46.03","bulletins_valables":"268","oui":"138","non":"130","p_oui":"51.49"},{"id":5554,"nom":"Concise","electeurs_inscrits":"578","bulletins_rentr\u00e9s":"312","p_participation":"53.98","bulletins_valables":"308","oui":"158","non":"150","p_oui":"51.30"},{"id":5555,"nom":"Corcelles-pr\u00e8s-Concise","electeurs_inscrits":"233","bulletins_rentr\u00e9s":"108","p_participation":"46.35","bulletins_valables":"105","oui":"46","non":"59","p_oui":"43.81"},{"id":5556,"nom":"Fiez","electeurs_inscrits":"258","bulletins_rentr\u00e9s":"156","p_participation":"60.47","bulletins_valables":"151","oui":"76","non":"75","p_oui":"50.33"},{"id":5557,"nom":"Fontaines-sur-Grandson","electeurs_inscrits":"103","bulletins_rentr\u00e9s":"46","p_participation":"44.66","bulletins_valables":"44","oui":"22","non":"22","p_oui":"50.00"},{"id":5559,"nom":"Giez","electeurs_inscrits":"277","bulletins_rentr\u00e9s":"132","p_participation":"47.65","bulletins_valables":"131","oui":"65","non":"66","p_oui":"49.62"},{"id":5560,"nom":"Grandevent","electeurs_inscrits":"153","bulletins_rentr\u00e9s":"95","p_participation":"62.09","bulletins_valables":"94","oui":"45","non":"49","p_oui":"47.87"},{"id":5561,"nom":"Grandson","electeurs_inscrits":"2048","bulletins_rentr\u00e9s":"923","p_participation":"45.07","bulletins_valables":"892","oui":"460","non":"432","p_oui":"51.57"},{"id":5562,"nom":"Mauborget","electeurs_inscrits":"71","bulletins_rentr\u00e9s":"43","p_participation":"60.56","bulletins_valables":"41","oui":"22","non":"19","p_oui":"53.66"},{"id":5563,"nom":"Mutrux","electeurs_inscrits":"95","bulletins_rentr\u00e9s":"44","p_participation":"46.32","bulletins_valables":"44","oui":"29","non":"15","p_oui":"65.91"},{"id":5564,"nom":"Novalles","electeurs_inscrits":"80","bulletins_rentr\u00e9s":"43","p_participation":"53.75","bulletins_valables":"41","oui":"12","non":"29","p_oui":"29.27"},{"id":5565,"nom":"Onnens (VD)","electeurs_inscrits":"326","bulletins_rentr\u00e9s":"158","p_participation":"48.47","bulletins_valables":"154","oui":"86","non":"68","p_oui":"55.84"},{"id":5566,"nom":"Provence","electeurs_inscrits":"263","bulletins_rentr\u00e9s":"101","p_participation":"38.40","bulletins_valables":"100","oui":"62","non":"38","p_oui":"62.00"},{"id":5568,"nom":"Sainte-Croix","electeurs_inscrits":"3161","bulletins_rentr\u00e9s":"1304","p_participation":"41.25","bulletins_valables":"1256","oui":"747","non":"509","p_oui":"59.47"},{"id":5571,"nom":"T\u00e9venon","electeurs_inscrits":"530","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"49.62","bulletins_valables":"258","oui":"150","non":"108","p_oui":"58.14"},{"id":5581,"nom":"Belmont-sur-Lausanne","electeurs_inscrits":"1946","bulletins_rentr\u00e9s":"1084","p_participation":"55.70","bulletins_valables":"1051","oui":"543","non":"508","p_oui":"51.67"},{"id":5582,"nom":"Cheseaux-sur-Lausanne","electeurs_inscrits":"2435","bulletins_rentr\u00e9s":"1188","p_participation":"48.79","bulletins_valables":"1148","oui":"632","non":"516","p_oui":"55.05"},{"id":5583,"nom":"Crissier","electeurs_inscrits":"3181","bulletins_rentr\u00e9s":"1375","p_participation":"43.23","bulletins_valables":"1338","oui":"746","non":"592","p_oui":"55.75"},{"id":5584,"nom":"Epalinges","electeurs_inscrits":"5094","bulletins_rentr\u00e9s":"2662","p_participation":"52.26","bulletins_valables":"2586","oui":"1482","non":"1104","p_oui":"57.31"},{"id":5585,"nom":"Jouxtens-M\u00e9zery","electeurs_inscrits":"847","bulletins_rentr\u00e9s":"532","p_participation":"62.81","bulletins_valables":"500","oui":"228","non":"272","p_oui":"45.60"},{"id":5586,"nom":"Lausanne","electeurs_inscrits":"63141","bulletins_rentr\u00e9s":"26960","p_participation":"42.70","bulletins_valables":"25921","oui":"18336","non":"7585","p_oui":"70.74"},{"id":5587,"nom":"Le Mont-sur-Lausanne","electeurs_inscrits":"3828","bulletins_rentr\u00e9s":"1916","p_participation":"50.05","bulletins_valables":"1858","oui":"980","non":"878","p_oui":"52.74"},{"id":5588,"nom":"Paudex","electeurs_inscrits":"785","bulletins_rentr\u00e9s":"440","p_participation":"56.05","bulletins_valables":"430","oui":"209","non":"221","p_oui":"48.60"},{"id":5589,"nom":"Prilly","electeurs_inscrits":"5755","bulletins_rentr\u00e9s":"2451","p_participation":"42.59","bulletins_valables":"2285","oui":"1434","non":"851","p_oui":"62.76"},{"id":5590,"nom":"Pully","electeurs_inscrits":"10126","bulletins_rentr\u00e9s":"5352","p_participation":"52.85","bulletins_valables":"5196","oui":"2841","non":"2355","p_oui":"54.68"},{"id":5591,"nom":"Renens (VD)","electeurs_inscrits":"7889","bulletins_rentr\u00e9s":"3030","p_participation":"38.41","bulletins_valables":"2939","oui":"1953","non":"986","p_oui":"66.45"},{"id":5592,"nom":"Romanel-sur-Lausanne","electeurs_inscrits":"2069","bulletins_rentr\u00e9s":"935","p_participation":"45.19","bulletins_valables":"902","oui":"523","non":"379","p_oui":"57.98"},{"id":5601,"nom":"Chexbres","electeurs_inscrits":"1524","bulletins_rentr\u00e9s":"735","p_participation":"48.23","bulletins_valables":"714","oui":"371","non":"343","p_oui":"51.96"},{"id":5604,"nom":"Forel (Lavaux)","electeurs_inscrits":"1307","bulletins_rentr\u00e9s":"634","p_participation":"48.51","bulletins_valables":"612","oui":"288","non":"324","p_oui":"47.06"},{"id":5606,"nom":"Lutry","electeurs_inscrits":"5782","bulletins_rentr\u00e9s":"3086","p_participation":"53.37","bulletins_valables":"2980","oui":"1495","non":"1485","p_oui":"50.17"},{"id":5607,"nom":"Puidoux","electeurs_inscrits":"1547","bulletins_rentr\u00e9s":"758","p_participation":"49.00","bulletins_valables":"737","oui":"379","non":"358","p_oui":"51.42"},{"id":5609,"nom":"Rivaz","electeurs_inscrits":"230","bulletins_rentr\u00e9s":"140","p_participation":"60.87","bulletins_valables":"137","oui":"42","non":"95","p_oui":"30.66"},{"id":5610,"nom":"Saint-Saphorin (Lavaux)","electeurs_inscrits":"225","bulletins_rentr\u00e9s":"136","p_participation":"60.44","bulletins_valables":"133","oui":"82","non":"51","p_oui":"61.65"},{"id":5611,"nom":"Savigny","electeurs_inscrits":"2085","bulletins_rentr\u00e9s":"1139","p_participation":"54.63","bulletins_valables":"1111","oui":"575","non":"536","p_oui":"51.76"},{"id":5613,"nom":"Bourg-en-Lavaux","electeurs_inscrits":"3270","bulletins_rentr\u00e9s":"1969","p_participation":"60.21","bulletins_valables":"1921","oui":"914","non":"1007","p_oui":"47.58"},{"id":5621,"nom":"Aclens","electeurs_inscrits":"297","bulletins_rentr\u00e9s":"154","p_participation":"51.85","bulletins_valables":"151","oui":"71","non":"80","p_oui":"47.02"},{"id":5622,"nom":"Bremblens","electeurs_inscrits":"302","bulletins_rentr\u00e9s":"167","p_participation":"55.30","bulletins_valables":"164","oui":"93","non":"71","p_oui":"56.71"},{"id":5623,"nom":"Buchillon","electeurs_inscrits":"384","bulletins_rentr\u00e9s":"233","p_participation":"60.68","bulletins_valables":"229","oui":"98","non":"131","p_oui":"42.79"},{"id":5624,"nom":"Bussigny","electeurs_inscrits":"4272","bulletins_rentr\u00e9s":"1928","p_participation":"45.13","bulletins_valables":"1872","oui":"1104","non":"768","p_oui":"58.97"},{"id":5627,"nom":"Chavannes-pr\u00e8s-Renens","electeurs_inscrits":"2690","bulletins_rentr\u00e9s":"1048","p_participation":"38.96","bulletins_valables":"1020","oui":"697","non":"323","p_oui":"68.33"},{"id":5628,"nom":"Chigny","electeurs_inscrits":"186","bulletins_rentr\u00e9s":"98","p_participation":"52.69","bulletins_valables":"94","oui":"43","non":"51","p_oui":"45.74"},{"id":5629,"nom":"Clarmont","electeurs_inscrits":"97","bulletins_rentr\u00e9s":"68","p_participation":"70.10","bulletins_valables":"65","oui":"26","non":"39","p_oui":"40.00"},{"id":5631,"nom":"Denens","electeurs_inscrits":"448","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"52.46","bulletins_valables":"229","oui":"129","non":"100","p_oui":"56.33"},{"id":5632,"nom":"Denges","electeurs_inscrits":"847","bulletins_rentr\u00e9s":"416","p_participation":"49.11","bulletins_valables":"402","oui":"230","non":"172","p_oui":"57.21"},{"id":5633,"nom":"Echandens","electeurs_inscrits":"1438","bulletins_rentr\u00e9s":"780","p_participation":"54.24","bulletins_valables":"752","oui":"373","non":"379","p_oui":"49.60"},{"id":5634,"nom":"Echichens","electeurs_inscrits":"1612","bulletins_rentr\u00e9s":"822","p_participation":"50.99","bulletins_valables":"792","oui":"399","non":"393","p_oui":"50.38"},{"id":5635,"nom":"Ecublens (VD)","electeurs_inscrits":"5204","bulletins_rentr\u00e9s":"2207","p_participation":"42.41","bulletins_valables":"2142","oui":"1287","non":"855","p_oui":"60.08"},{"id":5636,"nom":"Etoy","electeurs_inscrits":"1409","bulletins_rentr\u00e9s":"708","p_participation":"50.25","bulletins_valables":"686","oui":"388","non":"298","p_oui":"56.56"},{"id":5637,"nom":"Lavigny","electeurs_inscrits":"474","bulletins_rentr\u00e9s":"275","p_participation":"58.02","bulletins_valables":"266","oui":"118","non":"148","p_oui":"44.36"},{"id":5638,"nom":"Lonay","electeurs_inscrits":"1482","bulletins_rentr\u00e9s":"793","p_participation":"53.51","bulletins_valables":"773","oui":"391","non":"382","p_oui":"50.58"},{"id":5639,"nom":"Lully (VD)","electeurs_inscrits":"477","bulletins_rentr\u00e9s":"255","p_participation":"53.46","bulletins_valables":"253","oui":"122","non":"131","p_oui":"48.22"},{"id":5640,"nom":"Lussy-sur-Morges","electeurs_inscrits":"402","bulletins_rentr\u00e9s":"205","p_participation":"51.00","bulletins_valables":"202","oui":"118","non":"84","p_oui":"58.42"},{"id":5642,"nom":"Morges","electeurs_inscrits":"8213","bulletins_rentr\u00e9s":"3798","p_participation":"46.24","bulletins_valables":"3674","oui":"2235","non":"1439","p_oui":"60.83"},{"id":5643,"nom":"Pr\u00e9verenges","electeurs_inscrits":"2851","bulletins_rentr\u00e9s":"1338","p_participation":"46.93","bulletins_valables":"1295","oui":"721","non":"574","p_oui":"55.68"},{"id":5645,"nom":"Romanel-sur-Morges","electeurs_inscrits":"340","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"52.06","bulletins_valables":"173","oui":"77","non":"96","p_oui":"44.51"},{"id":5646,"nom":"Saint-Prex","electeurs_inscrits":"2706","bulletins_rentr\u00e9s":"1301","p_participation":"48.08","bulletins_valables":"1267","oui":"678","non":"589","p_oui":"53.51"},{"id":5648,"nom":"Saint-Sulpice (VD)","electeurs_inscrits":"1724","bulletins_rentr\u00e9s":"995","p_participation":"57.71","bulletins_valables":"971","oui":"468","non":"503","p_oui":"48.20"},{"id":5649,"nom":"Tolochenaz","electeurs_inscrits":"968","bulletins_rentr\u00e9s":"501","p_participation":"51.76","bulletins_valables":"483","oui":"276","non":"207","p_oui":"57.14"},{"id":5650,"nom":"Vaux-sur-Morges","electeurs_inscrits":"108","bulletins_rentr\u00e9s":"71","p_participation":"65.74","bulletins_valables":"70","oui":"30","non":"40","p_oui":"42.86"},{"id":5651,"nom":"Villars-Sainte-Croix","electeurs_inscrits":"401","bulletins_rentr\u00e9s":"153","p_participation":"38.15","bulletins_valables":"147","oui":"66","non":"81","p_oui":"44.90"},{"id":5652,"nom":"Villars-sous-Yens","electeurs_inscrits":"369","bulletins_rentr\u00e9s":"190","p_participation":"51.49","bulletins_valables":"186","oui":"102","non":"84","p_oui":"54.84"},{"id":5653,"nom":"Vufflens-le-Ch\u00e2teau","electeurs_inscrits":"485","bulletins_rentr\u00e9s":"299","p_participation":"61.65","bulletins_valables":"294","oui":"145","non":"149","p_oui":"49.32"},{"id":5654,"nom":"Vullierens","electeurs_inscrits":"312","bulletins_rentr\u00e9s":"170","p_participation":"54.49","bulletins_valables":"165","oui":"76","non":"89","p_oui":"46.06"},{"id":5655,"nom":"Yens","electeurs_inscrits":"715","bulletins_rentr\u00e9s":"407","p_participation":"56.92","bulletins_valables":"398","oui":"184","non":"214","p_oui":"46.23"},{"id":5656,"nom":"Hautemorges","electeurs_inscrits":"2456","bulletins_rentr\u00e9s":"1321","p_participation":"53.79","bulletins_valables":"1285","oui":"638","non":"647","p_oui":"49.65"},{"id":5661,"nom":"Boulens","electeurs_inscrits":"207","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"50.72","bulletins_valables":"104","oui":"41","non":"63","p_oui":"39.42"},{"id":5663,"nom":"Bussy-sur-Moudon","electeurs_inscrits":"153","bulletins_rentr\u00e9s":"73","p_participation":"47.71","bulletins_valables":"71","oui":"39","non":"32","p_oui":"54.93"},{"id":5665,"nom":"Chavannes-sur-Moudon","electeurs_inscrits":"160","bulletins_rentr\u00e9s":"81","p_participation":"50.63","bulletins_valables":"78","oui":"34","non":"44","p_oui":"43.59"},{"id":5669,"nom":"Curtilles","electeurs_inscrits":"210","bulletins_rentr\u00e9s":"102","p_participation":"48.57","bulletins_valables":"101","oui":"54","non":"47","p_oui":"53.47"},{"id":5671,"nom":"Dompierre (VD)","electeurs_inscrits":"182","bulletins_rentr\u00e9s":"100","p_participation":"54.95","bulletins_valables":"97","oui":"46","non":"51","p_oui":"47.42"},{"id":5673,"nom":"Hermenches","electeurs_inscrits":"245","bulletins_rentr\u00e9s":"113","p_participation":"46.12","bulletins_valables":"113","oui":"56","non":"57","p_oui":"49.56"},{"id":5674,"nom":"Lovatens","electeurs_inscrits":"107","bulletins_rentr\u00e9s":"63","p_participation":"58.88","bulletins_valables":"60","oui":"36","non":"24","p_oui":"60.00"},{"id":5675,"nom":"Lucens","electeurs_inscrits":"1933","bulletins_rentr\u00e9s":"811","p_participation":"41.96","bulletins_valables":"790","oui":"435","non":"355","p_oui":"55.06"},{"id":5678,"nom":"Moudon","electeurs_inscrits":"2407","bulletins_rentr\u00e9s":"834","p_participation":"34.65","bulletins_valables":"813","oui":"463","non":"350","p_oui":"56.95"},{"id":5680,"nom":"Ogens","electeurs_inscrits":"187","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"56.15","bulletins_valables":"104","oui":"59","non":"45","p_oui":"56.73"},{"id":5683,"nom":"Pr\u00e9vonloup","electeurs_inscrits":"97","bulletins_rentr\u00e9s":"39","p_participation":"40.21","bulletins_valables":"39","oui":"25","non":"14","p_oui":"64.10"},{"id":5684,"nom":"Rossenges","electeurs_inscrits":"42","bulletins_rentr\u00e9s":"24","p_participation":"57.14","bulletins_valables":"23","oui":"3","non":"20","p_oui":"13.04"},{"id":5688,"nom":"Syens","electeurs_inscrits":"84","bulletins_rentr\u00e9s":"46","p_participation":"54.76","bulletins_valables":"45","oui":"14","non":"31","p_oui":"31.11"},{"id":5690,"nom":"Villars-le-Comte","electeurs_inscrits":"116","bulletins_rentr\u00e9s":"62","p_participation":"53.45","bulletins_valables":"59","oui":"27","non":"32","p_oui":"45.76"},{"id":5692,"nom":"Vucherens","electeurs_inscrits":"365","bulletins_rentr\u00e9s":"200","p_participation":"54.79","bulletins_valables":"194","oui":"99","non":"95","p_oui":"51.03"},{"id":5693,"nom":"Montanaire","electeurs_inscrits":"1624","bulletins_rentr\u00e9s":"804","p_participation":"49.51","bulletins_valables":"780","oui":"353","non":"427","p_oui":"45.26"},{"id":5701,"nom":"Arnex-sur-Nyon","electeurs_inscrits":"114","bulletins_rentr\u00e9s":"69","p_participation":"60.53","bulletins_valables":"68","oui":"22","non":"46","p_oui":"32.35"},{"id":5702,"nom":"Arzier-Le Muids","electeurs_inscrits":"1326","bulletins_rentr\u00e9s":"659","p_participation":"49.70","bulletins_valables":"638","oui":"355","non":"283","p_oui":"55.64"},{"id":5703,"nom":"Bassins","electeurs_inscrits":"708","bulletins_rentr\u00e9s":"384","p_participation":"54.24","bulletins_valables":"372","oui":"211","non":"161","p_oui":"56.72"},{"id":5704,"nom":"Begnins","electeurs_inscrits":"950","bulletins_rentr\u00e9s":"473","p_participation":"49.79","bulletins_valables":"455","oui":"226","non":"229","p_oui":"49.67"},{"id":5705,"nom":"Bogis-Bossey","electeurs_inscrits":"431","bulletins_rentr\u00e9s":"206","p_participation":"47.80","bulletins_valables":"203","oui":"103","non":"100","p_oui":"50.74"},{"id":5706,"nom":"Borex","electeurs_inscrits":"495","bulletins_rentr\u00e9s":"279","p_participation":"56.36","bulletins_valables":"272","oui":"123","non":"149","p_oui":"45.22"},{"id":5707,"nom":"Chavannes-de-Bogis","electeurs_inscrits":"554","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"47.65","bulletins_valables":"256","oui":"122","non":"134","p_oui":"47.66"},{"id":5708,"nom":"Chavannes-des-Bois","electeurs_inscrits":"376","bulletins_rentr\u00e9s":"194","p_participation":"51.60","bulletins_valables":"183","oui":"98","non":"85","p_oui":"53.55"},{"id":5709,"nom":"Ch\u00e9serex","electeurs_inscrits":"717","bulletins_rentr\u00e9s":"407","p_participation":"56.76","bulletins_valables":"395","oui":"197","non":"198","p_oui":"49.87"},{"id":5710,"nom":"Coinsins","electeurs_inscrits":"251","bulletins_rentr\u00e9s":"126","p_participation":"50.20","bulletins_valables":"125","oui":"63","non":"62","p_oui":"50.40"},{"id":5711,"nom":"Commugny","electeurs_inscrits":"1304","bulletins_rentr\u00e9s":"695","p_participation":"53.30","bulletins_valables":"668","oui":"341","non":"327","p_oui":"51.05"},{"id":5712,"nom":"Coppet","electeurs_inscrits":"1395","bulletins_rentr\u00e9s":"718","p_participation":"51.47","bulletins_valables":"699","oui":"387","non":"312","p_oui":"55.36"},{"id":5713,"nom":"Crans (VD)","electeurs_inscrits":"1109","bulletins_rentr\u00e9s":"621","p_participation":"56.00","bulletins_valables":"603","oui":"287","non":"316","p_oui":"47.60"},{"id":5714,"nom":"Crassier","electeurs_inscrits":"560","bulletins_rentr\u00e9s":"304","p_participation":"54.29","bulletins_valables":"295","oui":"168","non":"127","p_oui":"56.95"},{"id":5715,"nom":"Duillier","electeurs_inscrits":"614","bulletins_rentr\u00e9s":"315","p_participation":"51.30","bulletins_valables":"292","oui":"149","non":"143","p_oui":"51.03"},{"id":5716,"nom":"Eysins","electeurs_inscrits":"704","bulletins_rentr\u00e9s":"336","p_participation":"47.73","bulletins_valables":"329","oui":"204","non":"125","p_oui":"62.01"},{"id":5717,"nom":"Founex","electeurs_inscrits":"1404","bulletins_rentr\u00e9s":"705","p_participation":"50.21","bulletins_valables":"688","oui":"339","non":"349","p_oui":"49.27"},{"id":5718,"nom":"Genolier","electeurs_inscrits":"972","bulletins_rentr\u00e9s":"553","p_participation":"56.89","bulletins_valables":"545","oui":"285","non":"260","p_oui":"52.29"},{"id":5719,"nom":"Gingins","electeurs_inscrits":"677","bulletins_rentr\u00e9s":"365","p_participation":"53.91","bulletins_valables":"360","oui":"152","non":"208","p_oui":"42.22"},{"id":5720,"nom":"Givrins","electeurs_inscrits":"534","bulletins_rentr\u00e9s":"361","p_participation":"67.60","bulletins_valables":"347","oui":"176","non":"171","p_oui":"50.72"},{"id":5721,"nom":"Gland","electeurs_inscrits":"5965","bulletins_rentr\u00e9s":"2885","p_participation":"48.37","bulletins_valables":"2754","oui":"1480","non":"1274","p_oui":"53.74"},{"id":5722,"nom":"Grens","electeurs_inscrits":"212","bulletins_rentr\u00e9s":"130","p_participation":"61.32","bulletins_valables":"126","oui":"61","non":"65","p_oui":"48.41"},{"id":5723,"nom":"Mies","electeurs_inscrits":"888","bulletins_rentr\u00e9s":"444","p_participation":"50.00","bulletins_valables":"431","oui":"222","non":"209","p_oui":"51.51"},{"id":5724,"nom":"Nyon","electeurs_inscrits":"9466","bulletins_rentr\u00e9s":"4353","p_participation":"45.99","bulletins_valables":"4123","oui":"2647","non":"1476","p_oui":"64.20"},{"id":5725,"nom":"Prangins","electeurs_inscrits":"2158","bulletins_rentr\u00e9s":"1164","p_participation":"53.94","bulletins_valables":"1129","oui":"666","non":"463","p_oui":"58.99"},{"id":5726,"nom":"La Rippe","electeurs_inscrits":"594","bulletins_rentr\u00e9s":"301","p_participation":"50.67","bulletins_valables":"289","oui":"137","non":"152","p_oui":"47.40"},{"id":5727,"nom":"Saint-Cergue","electeurs_inscrits":"1232","bulletins_rentr\u00e9s":"495","p_participation":"40.18","bulletins_valables":"482","oui":"278","non":"204","p_oui":"57.68"},{"id":5728,"nom":"Signy-Avenex","electeurs_inscrits":"265","bulletins_rentr\u00e9s":"164","p_participation":"61.89","bulletins_valables":"159","oui":"63","non":"96","p_oui":"39.62"},{"id":5729,"nom":"Tannay","electeurs_inscrits":"743","bulletins_rentr\u00e9s":"404","p_participation":"54.37","bulletins_valables":"398","oui":"204","non":"194","p_oui":"51.26"},{"id":5730,"nom":"Tr\u00e9lex","electeurs_inscrits":"777","bulletins_rentr\u00e9s":"422","p_participation":"54.31","bulletins_valables":"412","oui":"208","non":"204","p_oui":"50.49"},{"id":5731,"nom":"Le Vaud","electeurs_inscrits":"753","bulletins_rentr\u00e9s":"396","p_participation":"52.59","bulletins_valables":"388","oui":"201","non":"187","p_oui":"51.80"},{"id":5732,"nom":"Vich","electeurs_inscrits":"434","bulletins_rentr\u00e9s":"218","p_participation":"50.23","bulletins_valables":"210","oui":"112","non":"98","p_oui":"53.33"},{"id":5741,"nom":"L'Abergement","electeurs_inscrits":"162","bulletins_rentr\u00e9s":"88","p_participation":"54.32","bulletins_valables":"84","oui":"33","non":"51","p_oui":"39.29"},{"id":5742,"nom":"Agiez","electeurs_inscrits":"201","bulletins_rentr\u00e9s":"83","p_participation":"41.29","bulletins_valables":"80","oui":"27","non":"53","p_oui":"33.75"},{"id":5743,"nom":"Arnex-sur-Orbe","electeurs_inscrits":"413","bulletins_rentr\u00e9s":"225","p_participation":"54.48","bulletins_valables":"217","oui":"96","non":"121","p_oui":"44.24"},{"id":5744,"nom":"Ballaigues","electeurs_inscrits":"676","bulletins_rentr\u00e9s":"315","p_participation":"46.60","bulletins_valables":"310","oui":"141","non":"169","p_oui":"45.48"},{"id":5745,"nom":"Baulmes","electeurs_inscrits":"681","bulletins_rentr\u00e9s":"325","p_participation":"47.72","bulletins_valables":"320","oui":"178","non":"142","p_oui":"55.63"},{"id":5746,"nom":"Bavois","electeurs_inscrits":"516","bulletins_rentr\u00e9s":"224","p_participation":"43.41","bulletins_valables":"219","oui":"99","non":"120","p_oui":"45.21"},{"id":5747,"nom":"Bofflens","electeurs_inscrits":"141","bulletins_rentr\u00e9s":"70","p_participation":"49.65","bulletins_valables":"68","oui":"31","non":"37","p_oui":"45.59"},{"id":5748,"nom":"Bretonni\u00e8res","electeurs_inscrits":"161","bulletins_rentr\u00e9s":"97","p_participation":"60.25","bulletins_valables":"96","oui":"34","non":"62","p_oui":"35.42"},{"id":5749,"nom":"Chavornay","electeurs_inscrits":"2495","bulletins_rentr\u00e9s":"1073","p_participation":"43.01","bulletins_valables":"1043","oui":"524","non":"519","p_oui":"50.24"},{"id":5750,"nom":"Les Cl\u00e9es","electeurs_inscrits":"113","bulletins_rentr\u00e9s":"67","p_participation":"59.29","bulletins_valables":"67","oui":"33","non":"34","p_oui":"49.25"},{"id":5752,"nom":"Croy","electeurs_inscrits":"244","bulletins_rentr\u00e9s":"114","p_participation":"46.72","bulletins_valables":"107","oui":"67","non":"40","p_oui":"62.62"},{"id":5754,"nom":"Juriens","electeurs_inscrits":"237","bulletins_rentr\u00e9s":"119","p_participation":"50.21","bulletins_valables":"113","oui":"24","non":"89","p_oui":"21.24"},{"id":5755,"nom":"Lignerolle","electeurs_inscrits":"258","bulletins_rentr\u00e9s":"128","p_participation":"49.61","bulletins_valables":"122","oui":"47","non":"75","p_oui":"38.52"},{"id":5756,"nom":"Montcherand","electeurs_inscrits":"318","bulletins_rentr\u00e9s":"131","p_participation":"41.19","bulletins_valables":"130","oui":"47","non":"83","p_oui":"36.15"},{"id":5757,"nom":"Orbe","electeurs_inscrits":"3590","bulletins_rentr\u00e9s":"1415","p_participation":"39.42","bulletins_valables":"1360","oui":"747","non":"613","p_oui":"54.93"},{"id":5758,"nom":"La Praz","electeurs_inscrits":"110","bulletins_rentr\u00e9s":"59","p_participation":"53.64","bulletins_valables":"57","oui":"24","non":"33","p_oui":"42.11"},{"id":5759,"nom":"Premier","electeurs_inscrits":"155","bulletins_rentr\u00e9s":"83","p_participation":"53.55","bulletins_valables":"82","oui":"35","non":"47","p_oui":"42.68"},{"id":5760,"nom":"Rances","electeurs_inscrits":"308","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"56.17","bulletins_valables":"168","oui":"68","non":"100","p_oui":"40.48"},{"id":5761,"nom":"Romainm\u00f4tier-Envy","electeurs_inscrits":"377","bulletins_rentr\u00e9s":"168","p_participation":"44.56","bulletins_valables":"159","oui":"104","non":"55","p_oui":"65.41"},{"id":5762,"nom":"Sergey","electeurs_inscrits":"93","bulletins_rentr\u00e9s":"57","p_participation":"61.29","bulletins_valables":"56","oui":"22","non":"34","p_oui":"39.29"},{"id":5763,"nom":"Valeyres-sous-Rances","electeurs_inscrits":"349","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"54.15","bulletins_valables":"176","oui":"85","non":"91","p_oui":"48.30"},{"id":5764,"nom":"Vallorbe","electeurs_inscrits":"2023","bulletins_rentr\u00e9s":"793","p_participation":"39.20","bulletins_valables":"772","oui":"372","non":"400","p_oui":"48.19"},{"id":5765,"nom":"Vaulion","electeurs_inscrits":"342","bulletins_rentr\u00e9s":"171","p_participation":"50.00","bulletins_valables":"168","oui":"82","non":"86","p_oui":"48.81"},{"id":5766,"nom":"Vuiteboeuf","electeurs_inscrits":"323","bulletins_rentr\u00e9s":"147","p_participation":"45.51","bulletins_valables":"142","oui":"80","non":"62","p_oui":"56.34"},{"id":5785,"nom":"Corcelles-le-Jorat","electeurs_inscrits":"305","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"58.03","bulletins_valables":"174","oui":"98","non":"76","p_oui":"56.32"},{"id":5790,"nom":"Maracon","electeurs_inscrits":"315","bulletins_rentr\u00e9s":"172","p_participation":"54.60","bulletins_valables":"167","oui":"87","non":"80","p_oui":"52.10"},{"id":5792,"nom":"Montpreveyres","electeurs_inscrits":"318","bulletins_rentr\u00e9s":"156","p_participation":"49.06","bulletins_valables":"146","oui":"92","non":"54","p_oui":"63.01"},{"id":5798,"nom":"Ropraz","electeurs_inscrits":"258","bulletins_rentr\u00e9s":"123","p_participation":"47.67","bulletins_valables":"121","oui":"63","non":"58","p_oui":"52.07"},{"id":5799,"nom":"Servion","electeurs_inscrits":"1225","bulletins_rentr\u00e9s":"610","p_participation":"49.80","bulletins_valables":"593","oui":"310","non":"283","p_oui":"52.28"},{"id":5803,"nom":"Vulliens","electeurs_inscrits":"295","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"64.07","bulletins_valables":"176","oui":"76","non":"100","p_oui":"43.18"},{"id":5804,"nom":"Jorat-Menthue","electeurs_inscrits":"933","bulletins_rentr\u00e9s":"447","p_participation":"47.91","bulletins_valables":"430","oui":"189","non":"241","p_oui":"43.95"},{"id":5805,"nom":"Oron","electeurs_inscrits":"3302","bulletins_rentr\u00e9s":"1473","p_participation":"44.61","bulletins_valables":"1439","oui":"809","non":"630","p_oui":"56.22"},{"id":5806,"nom":"Jorat-M\u00e9zi\u00e8res","electeurs_inscrits":"1674","bulletins_rentr\u00e9s":"834","p_participation":"49.82","bulletins_valables":"798","oui":"442","non":"356","p_oui":"55.39"},{"id":5812,"nom":"Champtauroz","electeurs_inscrits":"80","bulletins_rentr\u00e9s":"44","p_participation":"55.00","bulletins_valables":"43","oui":"25","non":"18","p_oui":"58.14"},{"id":5813,"nom":"Chevroux","electeurs_inscrits":"313","bulletins_rentr\u00e9s":"159","p_participation":"50.80","bulletins_valables":"156","oui":"54","non":"102","p_oui":"34.62"},{"id":5816,"nom":"Corcelles-pr\u00e8s-Payerne","electeurs_inscrits":"1245","bulletins_rentr\u00e9s":"584","p_participation":"46.91","bulletins_valables":"573","oui":"274","non":"299","p_oui":"47.82"},{"id":5817,"nom":"Grandcour","electeurs_inscrits":"565","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"46.73","bulletins_valables":"257","oui":"104","non":"153","p_oui":"40.47"},{"id":5819,"nom":"Henniez","electeurs_inscrits":"171","bulletins_rentr\u00e9s":"65","p_participation":"38.01","bulletins_valables":"62","oui":"25","non":"37","p_oui":"40.32"},{"id":5821,"nom":"Missy","electeurs_inscrits":"235","bulletins_rentr\u00e9s":"129","p_participation":"54.89","bulletins_valables":"121","oui":"74","non":"47","p_oui":"61.16"},{"id":5822,"nom":"Payerne","electeurs_inscrits":"4737","bulletins_rentr\u00e9s":"1848","p_participation":"39.01","bulletins_valables":"1813","oui":"927","non":"886","p_oui":"51.13"},{"id":5827,"nom":"Trey","electeurs_inscrits":"169","bulletins_rentr\u00e9s":"99","p_participation":"58.58","bulletins_valables":"97","oui":"41","non":"56","p_oui":"42.27"},{"id":5828,"nom":"Treytorrens (Payerne)","electeurs_inscrits":"94","bulletins_rentr\u00e9s":"51","p_participation":"54.26","bulletins_valables":"50","oui":"17","non":"33","p_oui":"34.00"},{"id":5830,"nom":"Villarzel","electeurs_inscrits":"294","bulletins_rentr\u00e9s":"144","p_participation":"48.98","bulletins_valables":"141","oui":"69","non":"72","p_oui":"48.94"},{"id":5831,"nom":"Valbroye","electeurs_inscrits":"1809","bulletins_rentr\u00e9s":"866","p_participation":"47.87","bulletins_valables":"852","oui":"364","non":"488","p_oui":"42.72"},{"id":5841,"nom":"Ch\u00e2teau-d'Oex","electeurs_inscrits":"2065","bulletins_rentr\u00e9s":"936","p_participation":"45.33","bulletins_valables":"920","oui":"346","non":"574","p_oui":"37.61"},{"id":5842,"nom":"Rossini\u00e8re","electeurs_inscrits":"376","bulletins_rentr\u00e9s":"190","p_participation":"50.53","bulletins_valables":"182","oui":"55","non":"127","p_oui":"30.22"},{"id":5843,"nom":"Rougemont","electeurs_inscrits":"503","bulletins_rentr\u00e9s":"215","p_participation":"42.74","bulletins_valables":"213","oui":"59","non":"154","p_oui":"27.70"},{"id":5851,"nom":"Allaman","electeurs_inscrits":"244","bulletins_rentr\u00e9s":"154","p_participation":"63.11","bulletins_valables":"149","oui":"82","non":"67","p_oui":"55.03"},{"id":5852,"nom":"Bursinel","electeurs_inscrits":"234","bulletins_rentr\u00e9s":"94","p_participation":"40.17","bulletins_valables":"93","oui":"40","non":"53","p_oui":"43.01"},{"id":5853,"nom":"Bursins","electeurs_inscrits":"453","bulletins_rentr\u00e9s":"248","p_participation":"54.75","bulletins_valables":"242","oui":"129","non":"113","p_oui":"53.31"},{"id":5854,"nom":"Burtigny","electeurs_inscrits":"216","bulletins_rentr\u00e9s":"118","p_participation":"54.63","bulletins_valables":"111","oui":"48","non":"63","p_oui":"43.24"},{"id":5855,"nom":"Dully","electeurs_inscrits":"267","bulletins_rentr\u00e9s":"137","p_participation":"51.31","bulletins_valables":"133","oui":"45","non":"88","p_oui":"33.83"},{"id":5856,"nom":"Essertines-sur-Rolle","electeurs_inscrits":"355","bulletins_rentr\u00e9s":"193","p_participation":"54.37","bulletins_valables":"181","oui":"85","non":"96","p_oui":"46.96"},{"id":5857,"nom":"Gilly","electeurs_inscrits":"570","bulletins_rentr\u00e9s":"333","p_participation":"58.42","bulletins_valables":"327","oui":"164","non":"163","p_oui":"50.15"},{"id":5858,"nom":"Luins","electeurs_inscrits":"286","bulletins_rentr\u00e9s":"132","p_participation":"46.15","bulletins_valables":"120","oui":"60","non":"60","p_oui":"50.00"},{"id":5859,"nom":"Mont-sur-Rolle","electeurs_inscrits":"1380","bulletins_rentr\u00e9s":"677","p_participation":"49.06","bulletins_valables":"660","oui":"317","non":"343","p_oui":"48.03"},{"id":5860,"nom":"Perroy","electeurs_inscrits":"743","bulletins_rentr\u00e9s":"363","p_participation":"48.86","bulletins_valables":"353","oui":"165","non":"188","p_oui":"46.74"},{"id":5861,"nom":"Rolle","electeurs_inscrits":"2554","bulletins_rentr\u00e9s":"1167","p_participation":"45.69","bulletins_valables":"1135","oui":"678","non":"457","p_oui":"59.74"},{"id":5862,"nom":"Tartegnin","electeurs_inscrits":"124","bulletins_rentr\u00e9s":"86","p_participation":"69.35","bulletins_valables":"85","oui":"46","non":"39","p_oui":"54.12"},{"id":5863,"nom":"Vinzel","electeurs_inscrits":"203","bulletins_rentr\u00e9s":"102","p_participation":"50.25","bulletins_valables":"100","oui":"48","non":"52","p_oui":"48.00"},{"id":5871,"nom":"L'Abbaye","electeurs_inscrits":"955","bulletins_rentr\u00e9s":"445","p_participation":"46.60","bulletins_valables":"433","oui":"205","non":"228","p_oui":"47.34"},{"id":5872,"nom":"Le Chenit","electeurs_inscrits":"2663","bulletins_rentr\u00e9s":"1121","p_participation":"42.10","bulletins_valables":"1093","oui":"543","non":"550","p_oui":"49.68"},{"id":5873,"nom":"Le Lieu","electeurs_inscrits":"605","bulletins_rentr\u00e9s":"296","p_participation":"48.93","bulletins_valables":"285","oui":"144","non":"141","p_oui":"50.53"},{"id":5882,"nom":"Chardonne","electeurs_inscrits":"1704","bulletins_rentr\u00e9s":"964","p_participation":"56.57","bulletins_valables":"940","oui":"503","non":"437","p_oui":"53.51"},{"id":5883,"nom":"Corseaux","electeurs_inscrits":"1371","bulletins_rentr\u00e9s":"770","p_participation":"56.16","bulletins_valables":"760","oui":"416","non":"344","p_oui":"54.74"},{"id":5884,"nom":"Corsier-sur-Vevey","electeurs_inscrits":"1839","bulletins_rentr\u00e9s":"880","p_participation":"47.85","bulletins_valables":"854","oui":"522","non":"332","p_oui":"61.12"},{"id":5885,"nom":"Jongny","electeurs_inscrits":"914","bulletins_rentr\u00e9s":"500","p_participation":"54.70","bulletins_valables":"489","oui":"296","non":"193","p_oui":"60.53"},{"id":5886,"nom":"Montreux","electeurs_inscrits":"11532","bulletins_rentr\u00e9s":"4975","p_participation":"43.14","bulletins_valables":"4860","oui":"2843","non":"2017","p_oui":"58.50"},{"id":5889,"nom":"La Tour-de-Peilz","electeurs_inscrits":"6380","bulletins_rentr\u00e9s":"3241","p_participation":"50.80","bulletins_valables":"3153","oui":"1918","non":"1235","p_oui":"60.83"},{"id":5890,"nom":"Vevey","electeurs_inscrits":"8586","bulletins_rentr\u00e9s":"3912","p_participation":"45.56","bulletins_valables":"3754","oui":"2427","non":"1327","p_oui":"64.65"},{"id":5891,"nom":"Veytaux","electeurs_inscrits":"503","bulletins_rentr\u00e9s":"230","p_participation":"45.73","bulletins_valables":"225","oui":"112","non":"113","p_oui":"49.78"},{"id":5892,"nom":"Blonay - Saint-L\u00e9gier","electeurs_inscrits":"6574","bulletins_rentr\u00e9s":"3468","p_participation":"52.75","bulletins_valables":"3380","oui":"1790","non":"1590","p_oui":"52.96"},{"id":5902,"nom":"Belmont-sur-Yverdon","electeurs_inscrits":"240","bulletins_rentr\u00e9s":"94","p_participation":"39.17","bulletins_valables":"92","oui":"56","non":"36","p_oui":"60.87"},{"id":5903,"nom":"Bioley-Magnoux","electeurs_inscrits":"131","bulletins_rentr\u00e9s":"85","p_participation":"64.89","bulletins_valables":"83","oui":"29","non":"54","p_oui":"34.94"},{"id":5904,"nom":"Chamblon","electeurs_inscrits":"393","bulletins_rentr\u00e9s":"193","p_participation":"49.11","bulletins_valables":"189","oui":"116","non":"73","p_oui":"61.38"},{"id":5905,"nom":"Champvent","electeurs_inscrits":"380","bulletins_rentr\u00e9s":"204","p_participation":"53.68","bulletins_valables":"199","oui":"69","non":"130","p_oui":"34.67"},{"id":5907,"nom":"Chavannes-le-Ch\u00eane","electeurs_inscrits":"180","bulletins_rentr\u00e9s":"80","p_participation":"44.44","bulletins_valables":"78","oui":"23","non":"55","p_oui":"29.49"},{"id":5908,"nom":"Ch\u00eane-P\u00e2quier","electeurs_inscrits":"89","bulletins_rentr\u00e9s":"50","p_participation":"56.18","bulletins_valables":"50","oui":"27","non":"23","p_oui":"54.00"},{"id":5909,"nom":"Cheseaux-Nor\u00e9az","electeurs_inscrits":"451","bulletins_rentr\u00e9s":"258","p_participation":"57.21","bulletins_valables":"248","oui":"129","non":"119","p_oui":"52.02"},{"id":5910,"nom":"Cronay","electeurs_inscrits":"255","bulletins_rentr\u00e9s":"157","p_participation":"61.57","bulletins_valables":"154","oui":"80","non":"74","p_oui":"51.95"},{"id":5911,"nom":"Cuarny","electeurs_inscrits":"134","bulletins_rentr\u00e9s":"86","p_participation":"64.18","bulletins_valables":"84","oui":"27","non":"57","p_oui":"32.14"},{"id":5912,"nom":"D\u00e9moret","electeurs_inscrits":"103","bulletins_rentr\u00e9s":"61","p_participation":"59.22","bulletins_valables":"59","oui":"18","non":"41","p_oui":"30.51"},{"id":5913,"nom":"Donneloye","electeurs_inscrits":"524","bulletins_rentr\u00e9s":"263","p_participation":"50.19","bulletins_valables":"258","oui":"92","non":"166","p_oui":"35.66"},{"id":5914,"nom":"Ependes (VD)","electeurs_inscrits":"222","bulletins_rentr\u00e9s":"110","p_participation":"49.55","bulletins_valables":"110","oui":"57","non":"53","p_oui":"51.82"},{"id":5919,"nom":"Mathod","electeurs_inscrits":"360","bulletins_rentr\u00e9s":"186","p_participation":"51.67","bulletins_valables":"182","oui":"99","non":"83","p_oui":"54.40"},{"id":5921,"nom":"Molondin","electeurs_inscrits":"150","bulletins_rentr\u00e9s":"81","p_participation":"54.00","bulletins_valables":"79","oui":"37","non":"42","p_oui":"46.84"},{"id":5922,"nom":"Montagny-pr\u00e8s-Yverdon","electeurs_inscrits":"466","bulletins_rentr\u00e9s":"237","p_participation":"50.86","bulletins_valables":"232","oui":"111","non":"121","p_oui":"47.84"},{"id":5923,"nom":"Oppens","electeurs_inscrits":"114","bulletins_rentr\u00e9s":"73","p_participation":"64.04","bulletins_valables":"72","oui":"34","non":"38","p_oui":"47.22"},{"id":5924,"nom":"Orges","electeurs_inscrits":"193","bulletins_rentr\u00e9s":"103","p_participation":"53.37","bulletins_valables":"100","oui":"43","non":"57","p_oui":"43.00"},{"id":5925,"nom":"Orzens","electeurs_inscrits":"153","bulletins_rentr\u00e9s":"96","p_participation":"62.75","bulletins_valables":"95","oui":"44","non":"51","p_oui":"46.32"},{"id":5926,"nom":"Pomy","electeurs_inscrits":"468","bulletins_rentr\u00e9s":"242","p_participation":"51.71","bulletins_valables":"238","oui":"102","non":"136","p_oui":"42.86"},{"id":5928,"nom":"Rovray","electeurs_inscrits":"115","bulletins_rentr\u00e9s":"78","p_participation":"67.83","bulletins_valables":"77","oui":"31","non":"46","p_oui":"40.26"},{"id":5929,"nom":"Suchy","electeurs_inscrits":"298","bulletins_rentr\u00e9s":"147","p_participation":"49.33","bulletins_valables":"139","oui":"60","non":"79","p_oui":"43.17"},{"id":5930,"nom":"Susc\u00e9vaz","electeurs_inscrits":"153","bulletins_rentr\u00e9s":"84","p_participation":"54.90","bulletins_valables":"83","oui":"38","non":"45","p_oui":"45.78"},{"id":5931,"nom":"Treycovagnes","electeurs_inscrits":"346","bulletins_rentr\u00e9s":"157","p_participation":"45.38","bulletins_valables":"152","oui":"72","non":"80","p_oui":"47.37"},{"id":5932,"nom":"Ursins","electeurs_inscrits":"157","bulletins_rentr\u00e9s":"85","p_participation":"54.14","bulletins_valables":"82","oui":"37","non":"45","p_oui":"45.12"},{"id":5933,"nom":"Valeyres-sous-Montagny","electeurs_inscrits":"445","bulletins_rentr\u00e9s":"205","p_participation":"46.07","bulletins_valables":"200","oui":"90","non":"110","p_oui":"45.00"},{"id":5934,"nom":"Valeyres-sous-Ursins","electeurs_inscrits":"165","bulletins_rentr\u00e9s":"109","p_participation":"66.06","bulletins_valables":"106","oui":"52","non":"54","p_oui":"49.06"},{"id":5935,"nom":"Villars-Epeney","electeurs_inscrits":"64","bulletins_rentr\u00e9s":"36","p_participation":"56.25","bulletins_valables":"36","oui":"17","non":"19","p_oui":"47.22"},{"id":5937,"nom":"Vugelles-La Mothe","electeurs_inscrits":"76","bulletins_rentr\u00e9s":"41","p_participation":"53.95","bulletins_valables":"39","oui":"24","non":"15","p_oui":"61.54"},{"id":5938,"nom":"Yverdon-les-Bains","electeurs_inscrits":"14786","bulletins_rentr\u00e9s":"6062","p_participation":"41.00","bulletins_valables":"5861","oui":"3608","non":"2253","p_oui":"61.56"},{"id":5939,"nom":"Yvonand","electeurs_inscrits":"1867","bulletins_rentr\u00e9s":"868","p_participation":"46.49","bulletins_valables":"853","oui":"438","non":"415","p_oui":"51.35"},{"id":6002,"nom":"Brig-Glis","electeurs_inscrits":"9121","bulletins_rentr\u00e9s":"5108","p_participation":"56.00","bulletins_valables":"5003","oui":"1188","non":"3815","p_oui":"23.75"},{"id":6004,"nom":"Eggerberg","electeurs_inscrits":"276","bulletins_rentr\u00e9s":"197","p_participation":"71.38","bulletins_valables":"196","oui":"31","non":"165","p_oui":"15.82"},{"id":6007,"nom":"Naters","electeurs_inscrits":"6813","bulletins_rentr\u00e9s":"4318","p_participation":"63.38","bulletins_valables":"4267","oui":"884","non":"3383","p_oui":"20.72"},{"id":6008,"nom":"Ried-Brig","electeurs_inscrits":"1464","bulletins_rentr\u00e9s":"990","p_participation":"67.62","bulletins_valables":"978","oui":"180","non":"798","p_oui":"18.40"},{"id":6009,"nom":"Simplon","electeurs_inscrits":"279","bulletins_rentr\u00e9s":"199","p_participation":"71.33","bulletins_valables":"198","oui":"35","non":"163","p_oui":"17.68"},{"id":6010,"nom":"Termen","electeurs_inscrits":"643","bulletins_rentr\u00e9s":"486","p_participation":"75.58","bulletins_valables":"484","oui":"69","non":"415","p_oui":"14.26"},{"id":6011,"nom":"Zwischbergen","electeurs_inscrits":"63","bulletins_rentr\u00e9s":"40","p_participation":"63.49","bulletins_valables":"40","oui":"7","non":"33","p_oui":"17.50"},{"id":6021,"nom":"Ardon","electeurs_inscrits":"1466","bulletins_rentr\u00e9s":"1069","p_participation":"72.92","bulletins_valables":"1039","oui":"123","non":"916","p_oui":"11.84"},{"id":6022,"nom":"Chamoson","electeurs_inscrits":"2188","bulletins_rentr\u00e9s":"1610","p_participation":"73.58","bulletins_valables":"1579","oui":"291","non":"1288","p_oui":"18.43"},{"id":6023,"nom":"Conthey","electeurs_inscrits":"5002","bulletins_rentr\u00e9s":"3550","p_participation":"70.97","bulletins_valables":"3510","oui":"652","non":"2858","p_oui":"18.58"},{"id":6024,"nom":"Nendaz","electeurs_inscrits":"4307","bulletins_rentr\u00e9s":"3185","p_participation":"73.95","bulletins_valables":"3120","oui":"313","non":"2807","p_oui":"10.03"},{"id":6025,"nom":"V\u00e9troz","electeurs_inscrits":"3023","bulletins_rentr\u00e9s":"2242","p_participation":"74.16","bulletins_valables":"2202","oui":"338","non":"1864","p_oui":"15.35"},{"id":6032,"nom":"Bourg-Saint-Pierre","electeurs_inscrits":"140","bulletins_rentr\u00e9s":"111","p_participation":"79.29","bulletins_valables":"110","oui":"14","non":"96","p_oui":"12.73"},{"id":6033,"nom":"Liddes","electeurs_inscrits":"534","bulletins_rentr\u00e9s":"433","p_participation":"81.09","bulletins_valables":"430","oui":"51","non":"379","p_oui":"11.86"},{"id":6034,"nom":"Orsi\u00e8res","electeurs_inscrits":"2099","bulletins_rentr\u00e9s":"1771","p_participation":"84.37","bulletins_valables":"1736","oui":"218","non":"1518","p_oui":"12.56"},{"id":6035,"nom":"Sembrancher","electeurs_inscrits":"618","bulletins_rentr\u00e9s":"482","p_participation":"77.99","bulletins_valables":"476","oui":"56","non":"420","p_oui":"11.76"},{"id":6037,"nom":"Val de Bagnes","electeurs_inscrits":"5586","bulletins_rentr\u00e9s":"3876","p_participation":"69.39","bulletins_valables":"3807","oui":"428","non":"3379","p_oui":"11.24"},{"id":6052,"nom":"Bellwald","electeurs_inscrits":"297","bulletins_rentr\u00e9s":"183","p_participation":"61.62","bulletins_valables":"180","oui":"43","non":"137","p_oui":"23.89"},{"id":6054,"nom":"Binn","electeurs_inscrits":"112","bulletins_rentr\u00e9s":"69","p_participation":"61.61","bulletins_valables":"69","oui":"14","non":"55","p_oui":"20.29"},{"id":6056,"nom":"Ernen","electeurs_inscrits":"435","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"54.02","bulletins_valables":"227","oui":"84","non":"143","p_oui":"37.00"},{"id":6057,"nom":"Fiesch","electeurs_inscrits":"687","bulletins_rentr\u00e9s":"395","p_participation":"57.50","bulletins_valables":"393","oui":"85","non":"308","p_oui":"21.63"},{"id":6058,"nom":"Fieschertal","electeurs_inscrits":"236","bulletins_rentr\u00e9s":"146","p_participation":"61.86","bulletins_valables":"143","oui":"23","non":"120","p_oui":"16.08"},{"id":6061,"nom":"Lax","electeurs_inscrits":"195","bulletins_rentr\u00e9s":"125","p_participation":"64.10","bulletins_valables":"125","oui":"30","non":"95","p_oui":"24.00"},{"id":6076,"nom":"Obergoms","electeurs_inscrits":"503","bulletins_rentr\u00e9s":"282","p_participation":"56.06","bulletins_valables":"278","oui":"53","non":"225","p_oui":"19.06"},{"id":6077,"nom":"Goms","electeurs_inscrits":"982","bulletins_rentr\u00e9s":"587","p_participation":"59.78","bulletins_valables":"575","oui":"156","non":"419","p_oui":"27.13"},{"id":6082,"nom":"Ayent","electeurs_inscrits":"2745","bulletins_rentr\u00e9s":"2087","p_participation":"76.03","bulletins_valables":"2039","oui":"367","non":"1672","p_oui":"18.00"},{"id":6083,"nom":"Evol\u00e8ne","electeurs_inscrits":"1316","bulletins_rentr\u00e9s":"1160","p_participation":"88.15","bulletins_valables":"1134","oui":"68","non":"1066","p_oui":"6.00"},{"id":6084,"nom":"H\u00e9r\u00e9mence","electeurs_inscrits":"1138","bulletins_rentr\u00e9s":"923","p_participation":"81.11","bulletins_valables":"914","oui":"85","non":"829","p_oui":"9.30"},{"id":6087,"nom":"Saint-Martin (VS)","electeurs_inscrits":"706","bulletins_rentr\u00e9s":"588","p_participation":"83.29","bulletins_valables":"587","oui":"66","non":"521","p_oui":"11.24"},{"id":6089,"nom":"Vex","electeurs_inscrits":"1149","bulletins_rentr\u00e9s":"870","p_participation":"75.72","bulletins_valables":"851","oui":"156","non":"695","p_oui":"18.33"},{"id":6090,"nom":"Mont-Noble","electeurs_inscrits":"738","bulletins_rentr\u00e9s":"569","p_participation":"77.10","bulletins_valables":"550","oui":"126","non":"424","p_oui":"22.91"},{"id":6101,"nom":"Agarn","electeurs_inscrits":"584","bulletins_rentr\u00e9s":"458","p_participation":"78.42","bulletins_valables":"456","oui":"49","non":"407","p_oui":"10.75"},{"id":6102,"nom":"Albinen","electeurs_inscrits":"211","bulletins_rentr\u00e9s":"164","p_participation":"77.73","bulletins_valables":"162","oui":"41","non":"121","p_oui":"25.31"},{"id":6104,"nom":"Ergisch","electeurs_inscrits":"161","bulletins_rentr\u00e9s":"136","p_participation":"84.47","bulletins_valables":"134","oui":"10","non":"124","p_oui":"7.46"},{"id":6109,"nom":"Inden","electeurs_inscrits":"83","bulletins_rentr\u00e9s":"58","p_participation":"69.88","bulletins_valables":"58","oui":"12","non":"46","p_oui":"20.69"},{"id":6110,"nom":"Leuk","electeurs_inscrits":"2741","bulletins_rentr\u00e9s":"2033","p_participation":"74.17","bulletins_valables":"1951","oui":"471","non":"1480","p_oui":"24.14"},{"id":6111,"nom":"Leukerbad","electeurs_inscrits":"827","bulletins_rentr\u00e9s":"507","p_participation":"61.31","bulletins_valables":"494","oui":"118","non":"376","p_oui":"23.89"},{"id":6112,"nom":"Oberems","electeurs_inscrits":"101","bulletins_rentr\u00e9s":"70","p_participation":"69.31","bulletins_valables":"68","oui":"15","non":"53","p_oui":"22.06"},{"id":6113,"nom":"Salgesch","electeurs_inscrits":"993","bulletins_rentr\u00e9s":"845","p_participation":"85.10","bulletins_valables":"828","oui":"91","non":"737","p_oui":"10.99"},{"id":6116,"nom":"Varen","electeurs_inscrits":"487","bulletins_rentr\u00e9s":"366","p_participation":"75.15","bulletins_valables":"359","oui":"46","non":"313","p_oui":"12.81"},{"id":6117,"nom":"Guttet-Feschel","electeurs_inscrits":"335","bulletins_rentr\u00e9s":"240","p_participation":"71.64","bulletins_valables":"236","oui":"34","non":"202","p_oui":"14.41"},{"id":6118,"nom":"Gampel-Bratsch","electeurs_inscrits":"1430","bulletins_rentr\u00e9s":"1169","p_participation":"81.75","bulletins_valables":"1149","oui":"185","non":"964","p_oui":"16.10"},{"id":6119,"nom":"Turtmann-Unterems","electeurs_inscrits":"858","bulletins_rentr\u00e9s":"681","p_participation":"79.37","bulletins_valables":"670","oui":"100","non":"570","p_oui":"14.93"},{"id":6131,"nom":"Bovernier","electeurs_inscrits":"616","bulletins_rentr\u00e9s":"449","p_participation":"72.89","bulletins_valables":"444","oui":"52","non":"392","p_oui":"11.71"},{"id":6133,"nom":"Fully","electeurs_inscrits":"5012","bulletins_rentr\u00e9s":"3439","p_participation":"68.62","bulletins_valables":"3378","oui":"643","non":"2735","p_oui":"19.03"},{"id":6134,"nom":"Is\u00e9rables","electeurs_inscrits":"722","bulletins_rentr\u00e9s":"580","p_participation":"80.33","bulletins_valables":"559","oui":"55","non":"504","p_oui":"9.84"},{"id":6135,"nom":"Leytron","electeurs_inscrits":"1991","bulletins_rentr\u00e9s":"1615","p_participation":"81.12","bulletins_valables":"1591","oui":"237","non":"1354","p_oui":"14.90"},{"id":6136,"nom":"Martigny","electeurs_inscrits":"10352","bulletins_rentr\u00e9s":"6591","p_participation":"63.67","bulletins_valables":"6466","oui":"1381","non":"5085","p_oui":"21.36"},{"id":6137,"nom":"Martigny-Combe","electeurs_inscrits":"1590","bulletins_rentr\u00e9s":"1139","p_participation":"71.64","bulletins_valables":"1119","oui":"234","non":"885","p_oui":"20.91"},{"id":6139,"nom":"Riddes","electeurs_inscrits":"1602","bulletins_rentr\u00e9s":"1220","p_participation":"76.15","bulletins_valables":"1203","oui":"223","non":"980","p_oui":"18.54"},{"id":6140,"nom":"Saillon","electeurs_inscrits":"1423","bulletins_rentr\u00e9s":"1042","p_participation":"73.23","bulletins_valables":"1015","oui":"198","non":"817","p_oui":"19.51"},{"id":6141,"nom":"Saxon","electeurs_inscrits":"2694","bulletins_rentr\u00e9s":"1826","p_participation":"67.78","bulletins_valables":"1794","oui":"379","non":"1415","p_oui":"21.13"},{"id":6142,"nom":"Trient","electeurs_inscrits":"101","bulletins_rentr\u00e9s":"81","p_participation":"80.20","bulletins_valables":"81","oui":"19","non":"62","p_oui":"23.46"},{"id":6151,"nom":"Champ\u00e9ry","electeurs_inscrits":"781","bulletins_rentr\u00e9s":"555","p_participation":"71.06","bulletins_valables":"532","oui":"119","non":"413","p_oui":"22.37"},{"id":6152,"nom":"Collombey-Muraz","electeurs_inscrits":"4507","bulletins_rentr\u00e9s":"2470","p_participation":"54.80","bulletins_valables":"2392","oui":"649","non":"1743","p_oui":"27.13"},{"id":6153,"nom":"Monthey","electeurs_inscrits":"9512","bulletins_rentr\u00e9s":"5231","p_participation":"54.99","bulletins_valables":"5093","oui":"1448","non":"3645","p_oui":"28.43"},{"id":6154,"nom":"Port-Valais","electeurs_inscrits":"2055","bulletins_rentr\u00e9s":"1111","p_participation":"54.06","bulletins_valables":"1082","oui":"352","non":"730","p_oui":"32.53"},{"id":6155,"nom":"Saint-Gingolph","electeurs_inscrits":"616","bulletins_rentr\u00e9s":"399","p_participation":"64.77","bulletins_valables":"385","oui":"117","non":"268","p_oui":"30.39"},{"id":6156,"nom":"Troistorrents","electeurs_inscrits":"2951","bulletins_rentr\u00e9s":"1889","p_participation":"64.01","bulletins_valables":"1827","oui":"345","non":"1482","p_oui":"18.88"},{"id":6157,"nom":"Val-d'Illiez","electeurs_inscrits":"1218","bulletins_rentr\u00e9s":"833","p_participation":"68.39","bulletins_valables":"808","oui":"141","non":"667","p_oui":"17.45"},{"id":6158,"nom":"Vionnaz","electeurs_inscrits":"1524","bulletins_rentr\u00e9s":"931","p_participation":"61.09","bulletins_valables":"908","oui":"207","non":"701","p_oui":"22.80"},{"id":6159,"nom":"Vouvry","electeurs_inscrits":"2244","bulletins_rentr\u00e9s":"1270","p_participation":"56.60","bulletins_valables":"1239","oui":"368","non":"871","p_oui":"29.70"},{"id":6172,"nom":"Bister","electeurs_inscrits":"26","bulletins_rentr\u00e9s":"17","p_participation":"65.38","bulletins_valables":"16","oui":"8","non":"8","p_oui":"50.00"},{"id":6173,"nom":"Bitsch","electeurs_inscrits":"637","bulletins_rentr\u00e9s":"420","p_participation":"65.93","bulletins_valables":"418","oui":"65","non":"353","p_oui":"15.55"},{"id":6177,"nom":"Grengiols","electeurs_inscrits":"361","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"65.10","bulletins_valables":"229","oui":"48","non":"181","p_oui":"20.96"},{"id":6181,"nom":"Riederalp","electeurs_inscrits":"356","bulletins_rentr\u00e9s":"266","p_participation":"74.72","bulletins_valables":"264","oui":"64","non":"200","p_oui":"24.24"},{"id":6191,"nom":"Ausserberg","electeurs_inscrits":"499","bulletins_rentr\u00e9s":"411","p_participation":"82.36","bulletins_valables":"407","oui":"60","non":"347","p_oui":"14.74"},{"id":6192,"nom":"Blatten","electeurs_inscrits":"235","bulletins_rentr\u00e9s":"177","p_participation":"75.32","bulletins_valables":"171","oui":"26","non":"145","p_oui":"15.20"},{"id":6193,"nom":"B\u00fcrchen","electeurs_inscrits":"581","bulletins_rentr\u00e9s":"403","p_participation":"69.36","bulletins_valables":"385","oui":"38","non":"347","p_oui":"9.87"},{"id":6194,"nom":"Eischoll","electeurs_inscrits":"379","bulletins_rentr\u00e9s":"255","p_participation":"67.28","bulletins_valables":"252","oui":"42","non":"210","p_oui":"16.67"},{"id":6195,"nom":"Ferden","electeurs_inscrits":"214","bulletins_rentr\u00e9s":"134","p_participation":"62.62","bulletins_valables":"129","oui":"28","non":"101","p_oui":"21.71"},{"id":6197,"nom":"Kippel","electeurs_inscrits":"305","bulletins_rentr\u00e9s":"219","p_participation":"71.80","bulletins_valables":"217","oui":"80","non":"137","p_oui":"36.87"},{"id":6198,"nom":"Niedergesteln","electeurs_inscrits":"521","bulletins_rentr\u00e9s":"371","p_participation":"71.21","bulletins_valables":"370","oui":"45","non":"325","p_oui":"12.16"},{"id":6199,"nom":"Raron","electeurs_inscrits":"1296","bulletins_rentr\u00e9s":"850","p_participation":"65.59","bulletins_valables":"839","oui":"131","non":"708","p_oui":"15.61"},{"id":6201,"nom":"Unterb\u00e4ch","electeurs_inscrits":"326","bulletins_rentr\u00e9s":"189","p_participation":"57.98","bulletins_valables":"188","oui":"30","non":"158","p_oui":"15.96"},{"id":6202,"nom":"Wiler (L\u00f6tschen)","electeurs_inscrits":"400","bulletins_rentr\u00e9s":"299","p_participation":"74.75","bulletins_valables":"294","oui":"21","non":"273","p_oui":"7.14"},{"id":6203,"nom":"M\u00f6rel-Filet","electeurs_inscrits":"509","bulletins_rentr\u00e9s":"337","p_participation":"66.21","bulletins_valables":"334","oui":"95","non":"239","p_oui":"28.44"},{"id":6204,"nom":"Steg-Hohtenn","electeurs_inscrits":"1174","bulletins_rentr\u00e9s":"899","p_participation":"76.58","bulletins_valables":"890","oui":"146","non":"744","p_oui":"16.40"},{"id":6205,"nom":"Bettmeralp","electeurs_inscrits":"343","bulletins_rentr\u00e9s":"178","p_participation":"51.90","bulletins_valables":"177","oui":"43","non":"134","p_oui":"24.29"},{"id":6211,"nom":"Collonges","electeurs_inscrits":"451","bulletins_rentr\u00e9s":"317","p_participation":"70.29","bulletins_valables":"311","oui":"48","non":"263","p_oui":"15.43"},{"id":6212,"nom":"Dor\u00e9naz","electeurs_inscrits":"520","bulletins_rentr\u00e9s":"417","p_participation":"80.19","bulletins_valables":"408","oui":"32","non":"376","p_oui":"7.84"},{"id":6213,"nom":"Evionnaz","electeurs_inscrits":"782","bulletins_rentr\u00e9s":"484","p_participation":"61.89","bulletins_valables":"473","oui":"117","non":"356","p_oui":"24.74"},{"id":6214,"nom":"Finhaut","electeurs_inscrits":"259","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"66.80","bulletins_valables":"170","oui":"36","non":"134","p_oui":"21.18"},{"id":6215,"nom":"Massongex","electeurs_inscrits":"1087","bulletins_rentr\u00e9s":"659","p_participation":"60.63","bulletins_valables":"644","oui":"141","non":"503","p_oui":"21.89"},{"id":6217,"nom":"Saint-Maurice","electeurs_inscrits":"2578","bulletins_rentr\u00e9s":"1709","p_participation":"66.29","bulletins_valables":"1644","oui":"450","non":"1194","p_oui":"27.37"},{"id":6218,"nom":"Salvan","electeurs_inscrits":"923","bulletins_rentr\u00e9s":"660","p_participation":"71.51","bulletins_valables":"642","oui":"118","non":"524","p_oui":"18.38"},{"id":6219,"nom":"Vernayaz","electeurs_inscrits":"1086","bulletins_rentr\u00e9s":"734","p_participation":"67.59","bulletins_valables":"713","oui":"134","non":"579","p_oui":"18.79"},{"id":6220,"nom":"V\u00e9rossaz","electeurs_inscrits":"479","bulletins_rentr\u00e9s":"349","p_participation":"72.86","bulletins_valables":"341","oui":"65","non":"276","p_oui":"19.06"},{"id":6232,"nom":"Chalais","electeurs_inscrits":"2196","bulletins_rentr\u00e9s":"1611","p_participation":"73.36","bulletins_valables":"1582","oui":"247","non":"1335","p_oui":"15.61"},{"id":6235,"nom":"Chippis","electeurs_inscrits":"765","bulletins_rentr\u00e9s":"553","p_participation":"72.29","bulletins_valables":"547","oui":"118","non":"429","p_oui":"21.57"},{"id":6238,"nom":"Gr\u00f4ne","electeurs_inscrits":"1500","bulletins_rentr\u00e9s":"1108","p_participation":"73.87","bulletins_valables":"1091","oui":"141","non":"950","p_oui":"12.92"},{"id":6239,"nom":"Icogne","electeurs_inscrits":"372","bulletins_rentr\u00e9s":"277","p_participation":"74.46","bulletins_valables":"272","oui":"64","non":"208","p_oui":"23.53"},{"id":6240,"nom":"Lens","electeurs_inscrits":"2274","bulletins_rentr\u00e9s":"1708","p_participation":"75.11","bulletins_valables":"1688","oui":"261","non":"1427","p_oui":"15.46"},{"id":6246,"nom":"Saint-L\u00e9onard","electeurs_inscrits":"1429","bulletins_rentr\u00e9s":"1099","p_participation":"76.91","bulletins_valables":"1079","oui":"170","non":"909","p_oui":"15.76"},{"id":6248,"nom":"Sierre","electeurs_inscrits":"9332","bulletins_rentr\u00e9s":"6302","p_participation":"67.53","bulletins_valables":"6163","oui":"1369","non":"4794","p_oui":"22.21"},{"id":6252,"nom":"Anniviers","electeurs_inscrits":"1745","bulletins_rentr\u00e9s":"1347","p_participation":"77.19","bulletins_valables":"1334","oui":"178","non":"1156","p_oui":"13.34"},{"id":6253,"nom":"Crans-Montana","electeurs_inscrits":"5280","bulletins_rentr\u00e9s":"3801","p_participation":"71.99","bulletins_valables":"3755","oui":"737","non":"3018","p_oui":"19.63"},{"id":6254,"nom":"Noble-Contr\u00e9e","electeurs_inscrits":"2930","bulletins_rentr\u00e9s":"2297","p_participation":"78.40","bulletins_valables":"2247","oui":"498","non":"1749","p_oui":"22.16"},{"id":6261,"nom":"Arbaz","electeurs_inscrits":"785","bulletins_rentr\u00e9s":"620","p_participation":"78.98","bulletins_valables":"614","oui":"96","non":"518","p_oui":"15.64"},{"id":6263,"nom":"Grimisuat","electeurs_inscrits":"1993","bulletins_rentr\u00e9s":"1608","p_participation":"80.68","bulletins_valables":"1591","oui":"310","non":"1281","p_oui":"19.48"},{"id":6265,"nom":"Savi\u00e8se","electeurs_inscrits":"4882","bulletins_rentr\u00e9s":"3997","p_participation":"81.87","bulletins_valables":"3945","oui":"624","non":"3321","p_oui":"15.82"},{"id":6266,"nom":"Sion","electeurs_inscrits":"19800","bulletins_rentr\u00e9s":"13107","p_participation":"66.20","bulletins_valables":"12987","oui":"3035","non":"9952","p_oui":"23.37"},{"id":6267,"nom":"Veysonnaz","electeurs_inscrits":"396","bulletins_rentr\u00e9s":"310","p_participation":"78.28","bulletins_valables":"310","oui":"44","non":"266","p_oui":"14.19"},{"id":6281,"nom":"Baltschieder","electeurs_inscrits":"899","bulletins_rentr\u00e9s":"599","p_participation":"66.63","bulletins_valables":"586","oui":"93","non":"493","p_oui":"15.87"},{"id":6282,"nom":"Eisten","electeurs_inscrits":"182","bulletins_rentr\u00e9s":"117","p_participation":"64.29","bulletins_valables":"117","oui":"29","non":"88","p_oui":"24.79"},{"id":6283,"nom":"Embd","electeurs_inscrits":"258","bulletins_rentr\u00e9s":"167","p_participation":"64.73","bulletins_valables":"165","oui":"22","non":"143","p_oui":"13.33"},{"id":6285,"nom":"Gr\u00e4chen","electeurs_inscrits":"1033","bulletins_rentr\u00e9s":"643","p_participation":"62.25","bulletins_valables":"628","oui":"76","non":"552","p_oui":"12.10"},{"id":6286,"nom":"Lalden","electeurs_inscrits":"489","bulletins_rentr\u00e9s":"380","p_participation":"77.71","bulletins_valables":"379","oui":"52","non":"327","p_oui":"13.72"},{"id":6287,"nom":"Randa","electeurs_inscrits":"278","bulletins_rentr\u00e9s":"198","p_participation":"71.22","bulletins_valables":"195","oui":"22","non":"173","p_oui":"11.28"},{"id":6288,"nom":"Saas-Almagell","electeurs_inscrits":"281","bulletins_rentr\u00e9s":"249","p_participation":"88.61","bulletins_valables":"244","oui":"30","non":"214","p_oui":"12.30"},{"id":6289,"nom":"Saas-Balen","electeurs_inscrits":"305","bulletins_rentr\u00e9s":"264","p_participation":"86.56","bulletins_valables":"264","oui":"27","non":"237","p_oui":"10.23"},{"id":6290,"nom":"Saas-Fee","electeurs_inscrits":"986","bulletins_rentr\u00e9s":"724","p_participation":"73.43","bulletins_valables":"690","oui":"116","non":"574","p_oui":"16.81"},{"id":6291,"nom":"Saas-Grund","electeurs_inscrits":"794","bulletins_rentr\u00e9s":"627","p_participation":"78.97","bulletins_valables":"610","oui":"49","non":"561","p_oui":"8.03"},{"id":6292,"nom":"St. Niklaus","electeurs_inscrits":"1730","bulletins_rentr\u00e9s":"1148","p_participation":"66.36","bulletins_valables":"1127","oui":"125","non":"1002","p_oui":"11.09"},{"id":6293,"nom":"Stalden (VS)","electeurs_inscrits":"873","bulletins_rentr\u00e9s":"686","p_participation":"78.58","bulletins_valables":"679","oui":"82","non":"597","p_oui":"12.08"},{"id":6294,"nom":"Staldenried","electeurs_inscrits":"444","bulletins_rentr\u00e9s":"369","p_participation":"83.11","bulletins_valables":"363","oui":"31","non":"332","p_oui":"8.54"},{"id":6295,"nom":"T\u00e4sch","electeurs_inscrits":"482","bulletins_rentr\u00e9s":"309","p_participation":"64.11","bulletins_valables":"304","oui":"46","non":"258","p_oui":"15.13"},{"id":6296,"nom":"T\u00f6rbel","electeurs_inscrits":"391","bulletins_rentr\u00e9s":"255","p_participation":"65.22","bulletins_valables":"254","oui":"37","non":"217","p_oui":"14.57"},{"id":6297,"nom":"Visp","electeurs_inscrits":"4784","bulletins_rentr\u00e9s":"2955","p_participation":"61.77","bulletins_valables":"2887","oui":"638","non":"2249","p_oui":"22.10"},{"id":6298,"nom":"Visperterminen","electeurs_inscrits":"1112","bulletins_rentr\u00e9s":"767","p_participation":"68.97","bulletins_valables":"757","oui":"115","non":"642","p_oui":"15.19"},{"id":6299,"nom":"Zeneggen","electeurs_inscrits":"204","bulletins_rentr\u00e9s":"142","p_participation":"69.61","bulletins_valables":"139","oui":"37","non":"102","p_oui":"26.62"},{"id":6300,"nom":"Zermatt","electeurs_inscrits":"3000","bulletins_rentr\u00e9s":"1610","p_participation":"53.67","bulletins_valables":"1577","oui":"296","non":"1281","p_oui":"18.77"},{"id":6404,"nom":"Boudry","electeurs_inscrits":"3100","bulletins_rentr\u00e9s":"1198","p_participation":"38.65","bulletins_valables":"1178","oui":"786","non":"392","p_oui":"66.72"},{"id":6408,"nom":"Cortaillod","electeurs_inscrits":"3039","bulletins_rentr\u00e9s":"1239","p_participation":"40.77","bulletins_valables":"1209","oui":"788","non":"421","p_oui":"65.18"},{"id":6413,"nom":"Rochefort","electeurs_inscrits":"892","bulletins_rentr\u00e9s":"470","p_participation":"52.69","bulletins_valables":"460","oui":"306","non":"154","p_oui":"66.52"},{"id":6416,"nom":"Milvignes","electeurs_inscrits":"6008","bulletins_rentr\u00e9s":"2814","p_participation":"46.84","bulletins_valables":"2757","oui":"1809","non":"948","p_oui":"65.61"},{"id":6417,"nom":"La Grande B\u00e9roche","electeurs_inscrits":"6007","bulletins_rentr\u00e9s":"2857","p_participation":"47.56","bulletins_valables":"2770","oui":"1767","non":"1003","p_oui":"63.79"},{"id":6421,"nom":"La Chaux-de-Fonds","electeurs_inscrits":"22610","bulletins_rentr\u00e9s":"8067","p_participation":"35.68","bulletins_valables":"7862","oui":"5940","non":"1922","p_oui":"75.55"},{"id":6422,"nom":"Les Planchettes","electeurs_inscrits":"164","bulletins_rentr\u00e9s":"72","p_participation":"43.90","bulletins_valables":"68","oui":"42","non":"26","p_oui":"61.76"},{"id":6423,"nom":"La Sagne","electeurs_inscrits":"791","bulletins_rentr\u00e9s":"311","p_participation":"39.32","bulletins_valables":"305","oui":"211","non":"94","p_oui":"69.18"},{"id":6432,"nom":"La Br\u00e9vine","electeurs_inscrits":"515","bulletins_rentr\u00e9s":"202","p_participation":"39.22","bulletins_valables":"202","oui":"114","non":"88","p_oui":"56.44"},{"id":6433,"nom":"Brot-Plamboz","electeurs_inscrits":"187","bulletins_rentr\u00e9s":"100","p_participation":"53.48","bulletins_valables":"98","oui":"56","non":"42","p_oui":"57.14"},{"id":6434,"nom":"Le Cerneux-P\u00e9quignot","electeurs_inscrits":"264","bulletins_rentr\u00e9s":"126","p_participation":"47.73","bulletins_valables":"122","oui":"64","non":"58","p_oui":"52.46"},{"id":6435,"nom":"La Chaux-du-Milieu","electeurs_inscrits":"347","bulletins_rentr\u00e9s":"165","p_participation":"47.55","bulletins_valables":"162","oui":"101","non":"61","p_oui":"62.35"},{"id":6436,"nom":"Le Locle","electeurs_inscrits":"7284","bulletins_rentr\u00e9s":"2760","p_participation":"37.89","bulletins_valables":"2691","oui":"1909","non":"782","p_oui":"70.94"},{"id":6437,"nom":"Les Ponts-de-Martel","electeurs_inscrits":"989","bulletins_rentr\u00e9s":"439","p_participation":"44.39","bulletins_valables":"424","oui":"242","non":"182","p_oui":"57.08"},{"id":6451,"nom":"Cornaux","electeurs_inscrits":"995","bulletins_rentr\u00e9s":"437","p_participation":"43.92","bulletins_valables":"430","oui":"254","non":"176","p_oui":"59.07"},{"id":6452,"nom":"Cressier (NE)","electeurs_inscrits":"1140","bulletins_rentr\u00e9s":"524","p_participation":"45.96","bulletins_valables":"514","oui":"331","non":"183","p_oui":"64.40"},{"id":6453,"nom":"Enges","electeurs_inscrits":"205","bulletins_rentr\u00e9s":"110","p_participation":"53.66","bulletins_valables":"108","oui":"66","non":"42","p_oui":"61.11"},{"id":6454,"nom":"Hauterive (NE)","electeurs_inscrits":"1662","bulletins_rentr\u00e9s":"786","p_participation":"47.29","bulletins_valables":"753","oui":"467","non":"286","p_oui":"62.02"},{"id":6455,"nom":"Le Landeron","electeurs_inscrits":"2941","bulletins_rentr\u00e9s":"1196","p_participation":"40.67","bulletins_valables":"1165","oui":"718","non":"447","p_oui":"61.63"},{"id":6456,"nom":"Ligni\u00e8res","electeurs_inscrits":"658","bulletins_rentr\u00e9s":"272","p_participation":"41.34","bulletins_valables":"269","oui":"167","non":"102","p_oui":"62.08"},{"id":6458,"nom":"Neuch\u00e2tel","electeurs_inscrits":"26172","bulletins_rentr\u00e9s":"12328","p_participation":"47.10","bulletins_valables":"11921","oui":"8308","non":"3613","p_oui":"69.69"},{"id":6459,"nom":"Saint-Blaise","electeurs_inscrits":"2138","bulletins_rentr\u00e9s":"1020","p_participation":"47.71","bulletins_valables":"996","oui":"657","non":"339","p_oui":"65.96"},{"id":6461,"nom":"La T\u00e8ne","electeurs_inscrits":"2861","bulletins_rentr\u00e9s":"1083","p_participation":"37.85","bulletins_valables":"1053","oui":"585","non":"468","p_oui":"55.56"},{"id":6487,"nom":"Val-de-Ruz","electeurs_inscrits":"10705","bulletins_rentr\u00e9s":"4613","p_participation":"43.09","bulletins_valables":"4502","oui":"2864","non":"1638","p_oui":"63.62"},{"id":6504,"nom":"La C\u00f4te-aux-F\u00e9es","electeurs_inscrits":"368","bulletins_rentr\u00e9s":"172","p_participation":"46.74","bulletins_valables":"172","oui":"89","non":"83","p_oui":"51.74"},{"id":6511,"nom":"Les Verri\u00e8res","electeurs_inscrits":"578","bulletins_rentr\u00e9s":"191","p_participation":"33.04","bulletins_valables":"190","oui":"108","non":"82","p_oui":"56.84"},{"id":6512,"nom":"Val-de-Travers","electeurs_inscrits":"7620","bulletins_rentr\u00e9s":"2683","p_participation":"35.21","bulletins_valables":"2612","oui":"1697","non":"915","p_oui":"64.97"},{"id":6601,"nom":"Aire-la-Ville","electeurs_inscrits":"678","bulletins_rentr\u00e9s":"382","p_participation":"56.34","bulletins_valables":"353","oui":"172","non":"181","p_oui":"48.73"},{"id":6602,"nom":"Ani\u00e8res","electeurs_inscrits":"1238","bulletins_rentr\u00e9s":"690","p_participation":"55.74","bulletins_valables":"661","oui":"263","non":"398","p_oui":"39.79"},{"id":6603,"nom":"Avully","electeurs_inscrits":"1088","bulletins_rentr\u00e9s":"484","p_participation":"44.49","bulletins_valables":"464","oui":"258","non":"206","p_oui":"55.60"},{"id":6604,"nom":"Avusy","electeurs_inscrits":"956","bulletins_rentr\u00e9s":"524","p_participation":"54.81","bulletins_valables":"506","oui":"264","non":"242","p_oui":"52.17"},{"id":6605,"nom":"Bardonnex","electeurs_inscrits":"1361","bulletins_rentr\u00e9s":"796","p_participation":"58.49","bulletins_valables":"754","oui":"364","non":"390","p_oui":"48.28"},{"id":6606,"nom":"Bellevue","electeurs_inscrits":"1473","bulletins_rentr\u00e9s":"692","p_participation":"46.98","bulletins_valables":"675","oui":"351","non":"324","p_oui":"52.00"},{"id":6607,"nom":"Bernex","electeurs_inscrits":"6015","bulletins_rentr\u00e9s":"3077","p_participation":"51.16","bulletins_valables":"2897","oui":"1648","non":"1249","p_oui":"56.89"},{"id":6608,"nom":"Carouge (GE)","electeurs_inscrits":"10157","bulletins_rentr\u00e9s":"4782","p_participation":"47.08","bulletins_valables":"4480","oui":"2731","non":"1749","p_oui":"60.96"},{"id":6609,"nom":"Cartigny","electeurs_inscrits":"543","bulletins_rentr\u00e9s":"329","p_participation":"60.59","bulletins_valables":"309","oui":"168","non":"141","p_oui":"54.37"},{"id":6610,"nom":"C\u00e9ligny","electeurs_inscrits":"333","bulletins_rentr\u00e9s":"187","p_participation":"56.16","bulletins_valables":"181","oui":"89","non":"92","p_oui":"49.17"},{"id":6611,"nom":"Chancy","electeurs_inscrits":"642","bulletins_rentr\u00e9s":"314","p_participation":"48.91","bulletins_valables":"294","oui":"189","non":"105","p_oui":"64.29"},{"id":6612,"nom":"Ch\u00eane-Bougeries","electeurs_inscrits":"5777","bulletins_rentr\u00e9s":"3005","p_participation":"52.02","bulletins_valables":"2905","oui":"1474","non":"1431","p_oui":"50.74"},{"id":6613,"nom":"Ch\u00eane-Bourg","electeurs_inscrits":"4152","bulletins_rentr\u00e9s":"1915","p_participation":"46.12","bulletins_valables":"1801","oui":"1069","non":"732","p_oui":"59.36"},{"id":6614,"nom":"Choulex","electeurs_inscrits":"649","bulletins_rentr\u00e9s":"362","p_participation":"55.78","bulletins_valables":"345","oui":"166","non":"179","p_oui":"48.12"},{"id":6615,"nom":"Collex-Bossy","electeurs_inscrits":"866","bulletins_rentr\u00e9s":"492","p_participation":"56.81","bulletins_valables":"463","oui":"223","non":"240","p_oui":"48.16"},{"id":6616,"nom":"Collonge-Bellerive","electeurs_inscrits":"4168","bulletins_rentr\u00e9s":"2339","p_participation":"56.12","bulletins_valables":"2231","oui":"925","non":"1306","p_oui":"41.46"},{"id":6617,"nom":"Cologny","electeurs_inscrits":"2463","bulletins_rentr\u00e9s":"1329","p_participation":"53.96","bulletins_valables":"1266","oui":"522","non":"744","p_oui":"41.23"},{"id":6618,"nom":"Confignon","electeurs_inscrits":"2669","bulletins_rentr\u00e9s":"1481","p_participation":"55.49","bulletins_valables":"1403","oui":"805","non":"598","p_oui":"57.38"},{"id":6619,"nom":"Corsier (GE)","electeurs_inscrits":"1052","bulletins_rentr\u00e9s":"546","p_participation":"51.90","bulletins_valables":"524","oui":"245","non":"279","p_oui":"46.76"},{"id":6620,"nom":"Dardagny","electeurs_inscrits":"827","bulletins_rentr\u00e9s":"391","p_participation":"47.28","bulletins_valables":"371","oui":"206","non":"165","p_oui":"55.53"},{"id":6621,"nom":"Gen\u00e8ve","electeurs_inscrits":"82233","bulletins_rentr\u00e9s":"37712","p_participation":"45.86","bulletins_valables":"35646","oui":"22416","non":"13230","p_oui":"62.89"},{"id":6622,"nom":"Genthod","electeurs_inscrits":"1333","bulletins_rentr\u00e9s":"711","p_participation":"53.34","bulletins_valables":"673","oui":"344","non":"329","p_oui":"51.11"},{"id":6623,"nom":"Le Grand-Saconnex","electeurs_inscrits":"4978","bulletins_rentr\u00e9s":"2196","p_participation":"44.11","bulletins_valables":"2067","oui":"1189","non":"878","p_oui":"57.52"},{"id":6624,"nom":"Gy","electeurs_inscrits":"305","bulletins_rentr\u00e9s":"150","p_participation":"49.18","bulletins_valables":"144","oui":"80","non":"64","p_oui":"55.56"},{"id":6625,"nom":"Hermance","electeurs_inscrits":"512","bulletins_rentr\u00e9s":"272","p_participation":"53.13","bulletins_valables":"260","oui":"124","non":"136","p_oui":"47.69"},{"id":6626,"nom":"Jussy","electeurs_inscrits":"729","bulletins_rentr\u00e9s":"433","p_participation":"59.40","bulletins_valables":"415","oui":"210","non":"205","p_oui":"50.60"},{"id":6627,"nom":"Laconnex","electeurs_inscrits":"420","bulletins_rentr\u00e9s":"259","p_participation":"61.67","bulletins_valables":"241","oui":"127","non":"114","p_oui":"52.70"},{"id":6628,"nom":"Lancy","electeurs_inscrits":"14618","bulletins_rentr\u00e9s":"6681","p_participation":"45.70","bulletins_valables":"6277","oui":"3609","non":"2668","p_oui":"57.50"},{"id":6629,"nom":"Meinier","electeurs_inscrits":"1252","bulletins_rentr\u00e9s":"679","p_participation":"54.23","bulletins_valables":"656","oui":"369","non":"287","p_oui":"56.25"},{"id":6630,"nom":"Meyrin","electeurs_inscrits":"9656","bulletins_rentr\u00e9s":"4292","p_participation":"44.45","bulletins_valables":"4072","oui":"2374","non":"1698","p_oui":"58.30"},{"id":6631,"nom":"Onex","electeurs_inscrits":"9156","bulletins_rentr\u00e9s":"4197","p_participation":"45.84","bulletins_valables":"3961","oui":"2276","non":"1685","p_oui":"57.46"},{"id":6632,"nom":"Perly-Certoux","electeurs_inscrits":"1722","bulletins_rentr\u00e9s":"814","p_participation":"47.27","bulletins_valables":"768","oui":"398","non":"370","p_oui":"51.82"},{"id":6633,"nom":"Plan-les-Ouates","electeurs_inscrits":"5640","bulletins_rentr\u00e9s":"2841","p_participation":"50.37","bulletins_valables":"2697","oui":"1435","non":"1262","p_oui":"53.21"},{"id":6634,"nom":"Pregny-Chamb\u00e9sy","electeurs_inscrits":"1439","bulletins_rentr\u00e9s":"720","p_participation":"50.03","bulletins_valables":"688","oui":"336","non":"352","p_oui":"48.84"},{"id":6635,"nom":"Presinge","electeurs_inscrits":"403","bulletins_rentr\u00e9s":"222","p_participation":"55.09","bulletins_valables":"212","oui":"130","non":"82","p_oui":"61.32"},{"id":6636,"nom":"Puplinge","electeurs_inscrits":"1336","bulletins_rentr\u00e9s":"715","p_participation":"53.52","bulletins_valables":"674","oui":"370","non":"304","p_oui":"54.90"},{"id":6637,"nom":"Russin","electeurs_inscrits":"294","bulletins_rentr\u00e9s":"170","p_participation":"57.82","bulletins_valables":"162","oui":"91","non":"71","p_oui":"56.17"},{"id":6638,"nom":"Satigny","electeurs_inscrits":"2104","bulletins_rentr\u00e9s":"1151","p_participation":"54.71","bulletins_valables":"1094","oui":"562","non":"532","p_oui":"51.37"},{"id":6639,"nom":"Soral","electeurs_inscrits":"459","bulletins_rentr\u00e9s":"230","p_participation":"50.11","bulletins_valables":"221","oui":"107","non":"114","p_oui":"48.42"},{"id":6640,"nom":"Th\u00f4nex","electeurs_inscrits":"7248","bulletins_rentr\u00e9s":"3561","p_participation":"49.13","bulletins_valables":"3382","oui":"1763","non":"1619","p_oui":"52.13"},{"id":6641,"nom":"Troinex","electeurs_inscrits":"1370","bulletins_rentr\u00e9s":"789","p_participation":"57.59","bulletins_valables":"761","oui":"372","non":"389","p_oui":"48.88"},{"id":6642,"nom":"Vandoeuvres","electeurs_inscrits":"1412","bulletins_rentr\u00e9s":"806","p_participation":"57.08","bulletins_valables":"771","oui":"303","non":"468","p_oui":"39.30"},{"id":6643,"nom":"Vernier","electeurs_inscrits":"14696","bulletins_rentr\u00e9s":"6117","p_participation":"41.62","bulletins_valables":"5767","oui":"3300","non":"2467","p_oui":"57.22"},{"id":6644,"nom":"Versoix","electeurs_inscrits":"5815","bulletins_rentr\u00e9s":"2485","p_participation":"42.73","bulletins_valables":"2390","oui":"1327","non":"1063","p_oui":"55.52"},{"id":6645,"nom":"Veyrier","electeurs_inscrits":"5984","bulletins_rentr\u00e9s":"3195","p_participation":"53.39","bulletins_valables":"3061","oui":"1499","non":"1562","p_oui":"48.97"},{"id":6702,"nom":"Bo\u00e9court","electeurs_inscrits":"635","bulletins_rentr\u00e9s":"239","p_participation":"37.64","bulletins_valables":"233","oui":"122","non":"111","p_oui":"52.36"},{"id":6703,"nom":"Bourrignon","electeurs_inscrits":"245","bulletins_rentr\u00e9s":"109","p_participation":"44.49","bulletins_valables":"108","oui":"86","non":"22","p_oui":"79.63"},{"id":6704,"nom":"Ch\u00e2tillon (JU)","electeurs_inscrits":"325","bulletins_rentr\u00e9s":"140","p_participation":"43.08","bulletins_valables":"136","oui":"104","non":"32","p_oui":"76.47"},{"id":6706,"nom":"Courchapoix","electeurs_inscrits":"310","bulletins_rentr\u00e9s":"141","p_participation":"45.48","bulletins_valables":"134","oui":"78","non":"56","p_oui":"58.21"},{"id":6708,"nom":"Courrendlin","electeurs_inscrits":"2034","bulletins_rentr\u00e9s":"755","p_participation":"37.12","bulletins_valables":"742","oui":"469","non":"273","p_oui":"63.21"},{"id":6709,"nom":"Courroux","electeurs_inscrits":"2185","bulletins_rentr\u00e9s":"853","p_participation":"39.04","bulletins_valables":"826","oui":"498","non":"328","p_oui":"60.29"},{"id":6710,"nom":"Court\u00e9telle","electeurs_inscrits":"1703","bulletins_rentr\u00e9s":"770","p_participation":"45.21","bulletins_valables":"740","oui":"431","non":"309","p_oui":"58.24"},{"id":6711,"nom":"Del\u00e9mont","electeurs_inscrits":"7494","bulletins_rentr\u00e9s":"3022","p_participation":"40.33","bulletins_valables":"2937","oui":"2078","non":"859","p_oui":"70.75"},{"id":6712,"nom":"Develier","electeurs_inscrits":"970","bulletins_rentr\u00e9s":"403","p_participation":"41.55","bulletins_valables":"396","oui":"250","non":"146","p_oui":"63.13"},{"id":6713,"nom":"Ederswiler","electeurs_inscrits":"106","bulletins_rentr\u00e9s":"36","p_participation":"33.96","bulletins_valables":"36","oui":"19","non":"17","p_oui":"52.78"},{"id":6715,"nom":"Mervelier","electeurs_inscrits":"418","bulletins_rentr\u00e9s":"202","p_participation":"48.33","bulletins_valables":"190","oui":"120","non":"70","p_oui":"63.16"},{"id":6716,"nom":"Mettembert","electeurs_inscrits":"83","bulletins_rentr\u00e9s":"49","p_participation":"59.04","bulletins_valables":"48","oui":"41","non":"7","p_oui":"85.42"},{"id":6718,"nom":"Movelier","electeurs_inscrits":"306","bulletins_rentr\u00e9s":"129","p_participation":"42.16","bulletins_valables":"123","oui":"67","non":"56","p_oui":"54.47"},{"id":6719,"nom":"Pleigne","electeurs_inscrits":"319","bulletins_rentr\u00e9s":"134","p_participation":"42.01","bulletins_valables":"134","oui":"79","non":"55","p_oui":"58.96"},{"id":6721,"nom":"Rossemaison","electeurs_inscrits":"443","bulletins_rentr\u00e9s":"206","p_participation":"46.50","bulletins_valables":"198","oui":"119","non":"79","p_oui":"60.10"},{"id":6722,"nom":"Saulcy","electeurs_inscrits":"211","bulletins_rentr\u00e9s":"79","p_participation":"37.44","bulletins_valables":"76","oui":"52","non":"24","p_oui":"68.42"},{"id":6724,"nom":"Soyhi\u00e8res","electeurs_inscrits":"338","bulletins_rentr\u00e9s":"127","p_participation":"37.57","bulletins_valables":"126","oui":"84","non":"42","p_oui":"66.67"},{"id":6729,"nom":"Haute-Sorne","electeurs_inscrits":"4623","bulletins_rentr\u00e9s":"1851","p_participation":"40.04","bulletins_valables":"1797","oui":"1122","non":"675","p_oui":"62.44"},{"id":6730,"nom":"Val Terbi","electeurs_inscrits":"2282","bulletins_rentr\u00e9s":"906","p_participation":"39.70","bulletins_valables":"870","oui":"588","non":"282","p_oui":"67.59"},{"id":6741,"nom":"Le B\u00e9mont (JU)","electeurs_inscrits":"263","bulletins_rentr\u00e9s":"101","p_participation":"38.40","bulletins_valables":"98","oui":"58","non":"40","p_oui":"59.18"},{"id":6742,"nom":"Les Bois","electeurs_inscrits":"846","bulletins_rentr\u00e9s":"293","p_participation":"34.63","bulletins_valables":"285","oui":"208","non":"77","p_oui":"72.98"},{"id":6743,"nom":"Les Breuleux","electeurs_inscrits":"1078","bulletins_rentr\u00e9s":"529","p_participation":"49.07","bulletins_valables":"519","oui":"323","non":"196","p_oui":"62.24"},{"id":6745,"nom":"Les Enfers","electeurs_inscrits":"123","bulletins_rentr\u00e9s":"56","p_participation":"45.53","bulletins_valables":"52","oui":"33","non":"19","p_oui":"63.46"},{"id":6748,"nom":"Les Genevez (JU)","electeurs_inscrits":"435","bulletins_rentr\u00e9s":"164","p_participation":"37.70","bulletins_valables":"155","oui":"92","non":"63","p_oui":"59.35"},{"id":6750,"nom":"Lajoux (JU)","electeurs_inscrits":"533","bulletins_rentr\u00e9s":"235","p_participation":"44.09","bulletins_valables":"221","oui":"147","non":"74","p_oui":"66.52"},{"id":6751,"nom":"Montfaucon","electeurs_inscrits":"459","bulletins_rentr\u00e9s":"198","p_participation":"43.14","bulletins_valables":"194","oui":"129","non":"65","p_oui":"66.49"},{"id":6753,"nom":"Muriaux","electeurs_inscrits":"412","bulletins_rentr\u00e9s":"173","p_participation":"41.99","bulletins_valables":"170","oui":"121","non":"49","p_oui":"71.18"},{"id":6754,"nom":"Le Noirmont","electeurs_inscrits":"1236","bulletins_rentr\u00e9s":"480","p_participation":"38.83","bulletins_valables":"464","oui":"319","non":"145","p_oui":"68.75"},{"id":6757,"nom":"Saignel\u00e9gier","electeurs_inscrits":"1909","bulletins_rentr\u00e9s":"753","p_participation":"39.44","bulletins_valables":"734","oui":"487","non":"247","p_oui":"66.35"},{"id":6758,"nom":"Saint-Brais","electeurs_inscrits":"188","bulletins_rentr\u00e9s":"76","p_participation":"40.43","bulletins_valables":"74","oui":"54","non":"20","p_oui":"72.97"},{"id":6759,"nom":"Soubey","electeurs_inscrits":"149","bulletins_rentr\u00e9s":"60","p_participation":"40.27","bulletins_valables":"59","oui":"31","non":"28","p_oui":"52.54"},{"id":6771,"nom":"Alle","electeurs_inscrits":"1200","bulletins_rentr\u00e9s":"539","p_participation":"44.92","bulletins_valables":"526","oui":"265","non":"261","p_oui":"50.38"},{"id":6773,"nom":"Beurnev\u00e9sin","electeurs_inscrits":"118","bulletins_rentr\u00e9s":"46","p_participation":"38.98","bulletins_valables":"46","oui":"22","non":"24","p_oui":"47.83"},{"id":6774,"nom":"Boncourt","electeurs_inscrits":"1028","bulletins_rentr\u00e9s":"401","p_participation":"39.01","bulletins_valables":"390","oui":"209","non":"181","p_oui":"53.59"},{"id":6775,"nom":"Bonfol","electeurs_inscrits":"594","bulletins_rentr\u00e9s":"216","p_participation":"36.36","bulletins_valables":"210","oui":"114","non":"96","p_oui":"54.29"},{"id":6778,"nom":"Bure","electeurs_inscrits":"561","bulletins_rentr\u00e9s":"246","p_participation":"43.85","bulletins_valables":"239","oui":"100","non":"139","p_oui":"41.84"},{"id":6781,"nom":"Coeuve","electeurs_inscrits":"510","bulletins_rentr\u00e9s":"216","p_participation":"42.35","bulletins_valables":"212","oui":"132","non":"80","p_oui":"62.26"},{"id":6782,"nom":"Cornol","electeurs_inscrits":"765","bulletins_rentr\u00e9s":"223","p_participation":"29.15","bulletins_valables":"219","oui":"125","non":"94","p_oui":"57.08"},{"id":6783,"nom":"Courchavon","electeurs_inscrits":"221","bulletins_rentr\u00e9s":"105","p_participation":"47.51","bulletins_valables":"96","oui":"59","non":"37","p_oui":"61.46"},{"id":6784,"nom":"Courgenay","electeurs_inscrits":"1603","bulletins_rentr\u00e9s":"569","p_participation":"35.50","bulletins_valables":"555","oui":"314","non":"241","p_oui":"56.58"},{"id":6785,"nom":"Courtedoux","electeurs_inscrits":"594","bulletins_rentr\u00e9s":"239","p_participation":"40.24","bulletins_valables":"231","oui":"123","non":"108","p_oui":"53.25"},{"id":6789,"nom":"Fahy","electeurs_inscrits":"307","bulletins_rentr\u00e9s":"98","p_participation":"31.92","bulletins_valables":"97","oui":"55","non":"42","p_oui":"56.70"},{"id":6790,"nom":"Fontenais","electeurs_inscrits":"1247","bulletins_rentr\u00e9s":"556","p_participation":"44.59","bulletins_valables":"543","oui":"380","non":"163","p_oui":"69.98"},{"id":6792,"nom":"Grandfontaine","electeurs_inscrits":"283","bulletins_rentr\u00e9s":"107","p_participation":"37.81","bulletins_valables":"104","oui":"63","non":"41","p_oui":"60.58"},{"id":6800,"nom":"Porrentruy","electeurs_inscrits":"4710","bulletins_rentr\u00e9s":"1839","p_participation":"39.04","bulletins_valables":"1784","oui":"1102","non":"682","p_oui":"61.77"},{"id":6806,"nom":"Vendlincourt","electeurs_inscrits":"435","bulletins_rentr\u00e9s":"195","p_participation":"44.83","bulletins_valables":"194","oui":"98","non":"96","p_oui":"50.52"},{"id":6807,"nom":"Basse-Allaine","electeurs_inscrits":"979","bulletins_rentr\u00e9s":"367","p_participation":"37.49","bulletins_valables":"357","oui":"194","non":"163","p_oui":"54.34"},{"id":6808,"nom":"Clos du Doubs","electeurs_inscrits":"1068","bulletins_rentr\u00e9s":"429","p_participation":"40.17","bulletins_valables":"423","oui":"269","non":"154","p_oui":"63.59"},{"id":6809,"nom":"Haute-Ajoie","electeurs_inscrits":"963","bulletins_rentr\u00e9s":"364","p_participation":"37.80","bulletins_valables":"358","oui":"212","non":"146","p_oui":"59.22"},{"id":6810,"nom":"La Baroche","electeurs_inscrits":"877","bulletins_rentr\u00e9s":"330","p_participation":"37.63","bulletins_valables":"320","oui":"192","non":"128","p_oui":"60.00"},{"id":6811,"nom":"Damphreux-Lugnez","electeurs_inscrits":"287","bulletins_rentr\u00e9s":"100","p_participation":"34.84","bulletins_valables":"98","oui":"46","non":"52","p_oui":"46.94"}];