var res_districts = [{"id":101,"nom":"Bezirk Affoltern","electeurs_inscrits":33281,"bulletins_rentr\u00e9s":17013,"p_participation":51.12,"bulletins_valables":16669,"oui":11373,"non":5296,"p_oui":68.23},{"id":102,"nom":"Bezirk Andelfingen","electeurs_inscrits":21378,"bulletins_rentr\u00e9s":11198,"p_participation":52.38,"bulletins_valables":10914,"oui":7000,"non":3914,"p_oui":64.14},{"id":103,"nom":"Bezirk B\u00fclach","electeurs_inscrits":83225,"bulletins_rentr\u00e9s":34663,"p_participation":41.65,"bulletins_valables":33987,"oui":22692,"non":11295,"p_oui":66.77},{"id":104,"nom":"Bezirk Dielsdorf","electeurs_inscrits":50452,"bulletins_rentr\u00e9s":20619,"p_participation":40.87,"bulletins_valables":20193,"oui":12950,"non":7243,"p_oui":64.13},{"id":105,"nom":"Bezirk Hinwil","electeurs_inscrits":60354,"bulletins_rentr\u00e9s":27178,"p_participation":45.03,"bulletins_valables":26607,"oui":17579,"non":9028,"p_oui":66.07},{"id":106,"nom":"Bezirk Horgen","electeurs_inscrits":74617,"bulletins_rentr\u00e9s":36303,"p_participation":48.65,"bulletins_valables":35425,"oui":24716,"non":10709,"p_oui":69.77},{"id":107,"nom":"Bezirk Meilen","electeurs_inscrits":65481,"bulletins_rentr\u00e9s":36008,"p_participation":54.99,"bulletins_valables":35212,"oui":23199,"non":12013,"p_oui":65.88},{"id":108,"nom":"Bezirk Pf\u00e4ffikon","electeurs_inscrits":38547,"bulletins_rentr\u00e9s":18755,"p_participation":48.65,"bulletins_valables":18319,"oui":12058,"non":6261,"p_oui":65.82},{"id":109,"nom":"Bezirk Uster","electeurs_inscrits":77311,"bulletins_rentr\u00e9s":35371,"p_participation":45.75,"bulletins_valables":34596,"oui":24102,"non":10494,"p_oui":69.67},{"id":110,"nom":"Bezirk Winterthur","electeurs_inscrits":105430,"bulletins_rentr\u00e9s":50235,"p_participation":47.65,"bulletins_valables":49069,"oui":36529,"non":12540,"p_oui":74.44},{"id":111,"nom":"Bezirk Dietikon","electeurs_inscrits":47365,"bulletins_rentr\u00e9s":20060,"p_participation":42.35,"bulletins_valables":19662,"oui":13306,"non":6356,"p_oui":67.67},{"id":112,"nom":"Bezirk Z\u00fcrich","electeurs_inscrits":229031,"bulletins_rentr\u00e9s":101135,"p_participation":44.16,"bulletins_valables":98832,"oui":79185,"non":19647,"p_oui":80.12},{"id":241,"nom":"Arrondissement administratif Jura bernois","electeurs_inscrits":35815,"bulletins_rentr\u00e9s":14421,"p_participation":40.27,"bulletins_valables":14003,"oui":8781,"non":5222,"p_oui":62.71},{"id":242,"nom":"Verwaltungskreis Biel\/Bienne","electeurs_inscrits":62577,"bulletins_rentr\u00e9s":23631,"p_participation":37.76,"bulletins_valables":23158,"oui":16227,"non":6931,"p_oui":70.07},{"id":243,"nom":"Verwaltungskreis Seeland","electeurs_inscrits":51693,"bulletins_rentr\u00e9s":21766,"p_participation":42.11,"bulletins_valables":21379,"oui":13916,"non":7463,"p_oui":65.09},{"id":244,"nom":"Verwaltungskreis Oberaargau","electeurs_inscrits":57215,"bulletins_rentr\u00e9s":23379,"p_participation":40.86,"bulletins_valables":22912,"oui":14287,"non":8625,"p_oui":62.36},{"id":245,"nom":"Verwaltungskreis Emmental","electeurs_inscrits":72771,"bulletins_rentr\u00e9s":28425,"p_participation":39.06,"bulletins_valables":27819,"oui":18337,"non":9482,"p_oui":65.92},{"id":246,"nom":"Verwaltungskreis Bern-Mittelland","electeurs_inscrits":283161,"bulletins_rentr\u00e9s":133860,"p_participation":47.27,"bulletins_valables":131266,"oui":95843,"non":35423,"p_oui":73.01},{"id":247,"nom":"Verwaltungskreis Thun","electeurs_inscrits":80469,"bulletins_rentr\u00e9s":34537,"p_participation":42.92,"bulletins_valables":33815,"oui":21006,"non":12809,"p_oui":62.12},{"id":248,"nom":"Verwaltungskreis Obersimmental-Saanen","electeurs_inscrits":11992,"bulletins_rentr\u00e9s":5002,"p_participation":41.71,"bulletins_valables":4897,"oui":2046,"non":2851,"p_oui":41.78},{"id":249,"nom":"Verwaltungskreis Frutigen-Niedersimmental","electeurs_inscrits":30509,"bulletins_rentr\u00e9s":13554,"p_participation":44.43,"bulletins_valables":13254,"oui":6864,"non":6390,"p_oui":51.79},{"id":250,"nom":"Verwaltungskreis Interlaken-Oberhasli","electeurs_inscrits":33960,"bulletins_rentr\u00e9s":14045,"p_participation":41.36,"bulletins_valables":13712,"oui":7344,"non":6368,"p_oui":53.56},{"id":311,"nom":"Wahlkreis Luzern-Stadt","electeurs_inscrits":52628,"bulletins_rentr\u00e9s":23682,"p_participation":45.0,"bulletins_valables":23147,"oui":17949,"non":5198,"p_oui":77.54},{"id":312,"nom":"Wahlkreis Luzern-Land","electeurs_inscrits":66037,"bulletins_rentr\u00e9s":31723,"p_participation":48.04,"bulletins_valables":31162,"oui":21397,"non":9765,"p_oui":68.66},{"id":313,"nom":"Wahlkreis Hochdorf","electeurs_inscrits":43378,"bulletins_rentr\u00e9s":19722,"p_participation":45.47,"bulletins_valables":19412,"oui":13043,"non":6369,"p_oui":67.19},{"id":314,"nom":"Wahlkreis Sursee","electeurs_inscrits":46938,"bulletins_rentr\u00e9s":22575,"p_participation":48.1,"bulletins_valables":22165,"oui":14773,"non":7392,"p_oui":66.65},{"id":315,"nom":"Wahlkreis Willisau","electeurs_inscrits":34668,"bulletins_rentr\u00e9s":15287,"p_participation":44.1,"bulletins_valables":15020,"oui":9107,"non":5913,"p_oui":60.63},{"id":316,"nom":"Wahlkreis Entlebuch","electeurs_inscrits":16449,"bulletins_rentr\u00e9s":7419,"p_participation":45.1,"bulletins_valables":7296,"oui":3994,"non":3302,"p_oui":54.74},{"id":400,"nom":"Kanton Uri","electeurs_inscrits":25835,"bulletins_rentr\u00e9s":10634,"p_participation":41.16,"bulletins_valables":10397,"oui":5781,"non":4616,"p_oui":55.6},{"id":501,"nom":"Bezirk Einsiedeln","electeurs_inscrits":10272,"bulletins_rentr\u00e9s":5166,"p_participation":50.29,"bulletins_valables":5103,"oui":2970,"non":2133,"p_oui":58.2},{"id":502,"nom":"Bezirk Gersau","electeurs_inscrits":1490,"bulletins_rentr\u00e9s":702,"p_participation":47.11,"bulletins_valables":694,"oui":414,"non":280,"p_oui":59.65},{"id":503,"nom":"Bezirk H\u00f6fe","electeurs_inscrits":17823,"bulletins_rentr\u00e9s":9350,"p_participation":52.46,"bulletins_valables":9229,"oui":5159,"non":4070,"p_oui":55.9},{"id":504,"nom":"Bezirk K\u00fcssnacht (SZ)","electeurs_inscrits":8129,"bulletins_rentr\u00e9s":4264,"p_participation":52.45,"bulletins_valables":4189,"oui":2538,"non":1651,"p_oui":60.59},{"id":505,"nom":"Bezirk March","electeurs_inscrits":26024,"bulletins_rentr\u00e9s":11507,"p_participation":44.22,"bulletins_valables":11378,"oui":6551,"non":4827,"p_oui":57.58},{"id":506,"nom":"Bezirk Schwyz","electeurs_inscrits":35969,"bulletins_rentr\u00e9s":17841,"p_participation":49.6,"bulletins_valables":17652,"oui":9693,"non":7959,"p_oui":54.91},{"id":600,"nom":"Kanton Obwalden","electeurs_inscrits":25521,"bulletins_rentr\u00e9s":13173,"p_participation":51.62,"bulletins_valables":12545,"oui":7062,"non":5483,"p_oui":56.29},{"id":700,"nom":"Kanton Nidwalden","electeurs_inscrits":30567,"bulletins_rentr\u00e9s":14999,"p_participation":49.07,"bulletins_valables":14575,"oui":8617,"non":5958,"p_oui":59.12},{"id":800,"nom":"Kanton Glarus","electeurs_inscrits":26096,"bulletins_rentr\u00e9s":9418,"p_participation":36.09,"bulletins_valables":9259,"oui":6166,"non":3093,"p_oui":66.59},{"id":900,"nom":"Kanton Zug","electeurs_inscrits":72663,"bulletins_rentr\u00e9s":37585,"p_participation":51.73,"bulletins_valables":37140,"oui":26520,"non":10620,"p_oui":71.41},{"id":1001,"nom":"District de la Broye","electeurs_inscrits":18577,"bulletins_rentr\u00e9s":8310,"p_participation":44.73,"bulletins_valables":8156,"oui":4422,"non":3734,"p_oui":54.22},{"id":1002,"nom":"District de la Gl\u00e2ne","electeurs_inscrits":14139,"bulletins_rentr\u00e9s":5844,"p_participation":41.33,"bulletins_valables":5737,"oui":3390,"non":2347,"p_oui":59.09},{"id":1003,"nom":"District de la Gruy\u00e8re","electeurs_inscrits":29823,"bulletins_rentr\u00e9s":13499,"p_participation":45.26,"bulletins_valables":13141,"oui":7607,"non":5534,"p_oui":57.89},{"id":1004,"nom":"District de la Sarine","electeurs_inscrits":58652,"bulletins_rentr\u00e9s":27100,"p_participation":46.2,"bulletins_valables":26398,"oui":17801,"non":8597,"p_oui":67.43},{"id":1005,"nom":"Bezirk See \/ District du Lac","electeurs_inscrits":22120,"bulletins_rentr\u00e9s":10198,"p_participation":46.1,"bulletins_valables":10055,"oui":6774,"non":3281,"p_oui":67.37},{"id":1006,"nom":"Bezirk Sense","electeurs_inscrits":31063,"bulletins_rentr\u00e9s":13060,"p_participation":42.04,"bulletins_valables":12925,"oui":8089,"non":4836,"p_oui":62.58},{"id":1007,"nom":"District de la Veveyse","electeurs_inscrits":10495,"bulletins_rentr\u00e9s":4578,"p_participation":43.62,"bulletins_valables":4476,"oui":2476,"non":2000,"p_oui":55.32},{"id":1101,"nom":"Bezirk G\u00e4u","electeurs_inscrits":12709,"bulletins_rentr\u00e9s":6199,"p_participation":48.78,"bulletins_valables":6129,"oui":3861,"non":2268,"p_oui":63.0},{"id":1102,"nom":"Bezirk Thal","electeurs_inscrits":9762,"bulletins_rentr\u00e9s":5254,"p_participation":53.82,"bulletins_valables":5206,"oui":3332,"non":1874,"p_oui":64.0},{"id":1103,"nom":"Bezirk Bucheggberg","electeurs_inscrits":5869,"bulletins_rentr\u00e9s":3046,"p_participation":51.9,"bulletins_valables":3009,"oui":2087,"non":922,"p_oui":69.36},{"id":1104,"nom":"Bezirk Dorneck","electeurs_inscrits":13764,"bulletins_rentr\u00e9s":7088,"p_participation":51.5,"bulletins_valables":6977,"oui":4731,"non":2246,"p_oui":67.81},{"id":1105,"nom":"Bezirk G\u00f6sgen","electeurs_inscrits":15580,"bulletins_rentr\u00e9s":7250,"p_participation":46.53,"bulletins_valables":7162,"oui":4920,"non":2242,"p_oui":68.7},{"id":1106,"nom":"Bezirk Wasseramt","electeurs_inscrits":31899,"bulletins_rentr\u00e9s":14873,"p_participation":46.63,"bulletins_valables":14681,"oui":10571,"non":4110,"p_oui":72.0},{"id":1107,"nom":"Bezirk Lebern","electeurs_inscrits":29746,"bulletins_rentr\u00e9s":13667,"p_participation":45.95,"bulletins_valables":13474,"oui":9525,"non":3949,"p_oui":70.69},{"id":1108,"nom":"Bezirk Olten","electeurs_inscrits":33787,"bulletins_rentr\u00e9s":16672,"p_participation":49.34,"bulletins_valables":16436,"oui":11746,"non":4690,"p_oui":71.47},{"id":1109,"nom":"Bezirk Solothurn","electeurs_inscrits":11618,"bulletins_rentr\u00e9s":5653,"p_participation":48.66,"bulletins_valables":5555,"oui":4462,"non":1093,"p_oui":80.32},{"id":1110,"nom":"Bezirk Thierstein","electeurs_inscrits":10135,"bulletins_rentr\u00e9s":5029,"p_participation":49.62,"bulletins_valables":4950,"oui":2820,"non":2130,"p_oui":56.97},{"id":1200,"nom":"Kanton Basel-Stadt","electeurs_inscrits":107142,"bulletins_rentr\u00e9s":53857,"p_participation":50.27,"bulletins_valables":52416,"oui":40784,"non":11632,"p_oui":77.81},{"id":1301,"nom":"Bezirk Arlesheim","electeurs_inscrits":102127,"bulletins_rentr\u00e9s":46348,"p_participation":45.38,"bulletins_valables":45069,"oui":32794,"non":12275,"p_oui":72.76},{"id":1302,"nom":"Bezirk Laufen","electeurs_inscrits":13220,"bulletins_rentr\u00e9s":5493,"p_participation":41.55,"bulletins_valables":5394,"oui":3452,"non":1942,"p_oui":64.0},{"id":1303,"nom":"Bezirk Liestal","electeurs_inscrits":35799,"bulletins_rentr\u00e9s":15107,"p_participation":42.2,"bulletins_valables":14715,"oui":10034,"non":4681,"p_oui":68.19},{"id":1304,"nom":"Bezirk Sissach","electeurs_inscrits":24316,"bulletins_rentr\u00e9s":11379,"p_participation":46.8,"bulletins_valables":11146,"oui":7622,"non":3524,"p_oui":68.38},{"id":1305,"nom":"Bezirk Waldenburg","electeurs_inscrits":10905,"bulletins_rentr\u00e9s":4863,"p_participation":44.59,"bulletins_valables":4778,"oui":3149,"non":1629,"p_oui":65.91},{"id":1401,"nom":"Bezirk Oberklettgau","electeurs_inscrits":2952,"bulletins_rentr\u00e9s":2038,"p_participation":69.04,"bulletins_valables":1891,"oui":1185,"non":706,"p_oui":62.67},{"id":1402,"nom":"Bezirk Reiat","electeurs_inscrits":5533,"bulletins_rentr\u00e9s":4024,"p_participation":72.73,"bulletins_valables":3671,"oui":2157,"non":1514,"p_oui":58.76},{"id":1403,"nom":"Bezirk Schaffhausen","electeurs_inscrits":32807,"bulletins_rentr\u00e9s":20750,"p_participation":63.25,"bulletins_valables":18771,"oui":12223,"non":6548,"p_oui":65.12},{"id":1404,"nom":"Bezirk Schleitheim","electeurs_inscrits":2226,"bulletins_rentr\u00e9s":1369,"p_participation":61.5,"bulletins_valables":1296,"oui":701,"non":595,"p_oui":54.09},{"id":1405,"nom":"Bezirk Stein","electeurs_inscrits":3604,"bulletins_rentr\u00e9s":2323,"p_participation":64.46,"bulletins_valables":2200,"oui":1431,"non":769,"p_oui":65.05},{"id":1406,"nom":"Bezirk Unterklettgau","electeurs_inscrits":3361,"bulletins_rentr\u00e9s":2245,"p_participation":66.8,"bulletins_valables":2136,"oui":1237,"non":899,"p_oui":57.91},{"id":1501,"nom":"Bezirk Hinterland","electeurs_inscrits":16392,"bulletins_rentr\u00e9s":7881,"p_participation":48.08,"bulletins_valables":7802,"oui":5010,"non":2792,"p_oui":64.21},{"id":1502,"nom":"Bezirk Mittelland","electeurs_inscrits":12011,"bulletins_rentr\u00e9s":6843,"p_participation":56.97,"bulletins_valables":6772,"oui":4656,"non":2116,"p_oui":68.75},{"id":1503,"nom":"Bezirk Vorderland","electeurs_inscrits":9335,"bulletins_rentr\u00e9s":4678,"p_participation":50.11,"bulletins_valables":4629,"oui":3002,"non":1627,"p_oui":64.85},{"id":1600,"nom":"Kanton Appenzell Innerrhoden","electeurs_inscrits":11126,"bulletins_rentr\u00e9s":4675,"p_participation":42.02,"bulletins_valables":4522,"oui":2481,"non":2041,"p_oui":54.87},{"id":1721,"nom":"Wahlkreis St. Gallen","electeurs_inscrits":75663,"bulletins_rentr\u00e9s":34454,"p_participation":45.54,"bulletins_valables":33885,"oui":23501,"non":10384,"p_oui":69.36},{"id":1722,"nom":"Wahlkreis Rorschach","electeurs_inscrits":25214,"bulletins_rentr\u00e9s":11418,"p_participation":45.28,"bulletins_valables":11301,"oui":7290,"non":4011,"p_oui":64.51},{"id":1723,"nom":"Wahlkreis Rheintal","electeurs_inscrits":40862,"bulletins_rentr\u00e9s":16738,"p_participation":40.96,"bulletins_valables":16602,"oui":9719,"non":6883,"p_oui":58.54},{"id":1724,"nom":"Wahlkreis Werdenberg","electeurs_inscrits":21440,"bulletins_rentr\u00e9s":9082,"p_participation":42.36,"bulletins_valables":9015,"oui":5621,"non":3394,"p_oui":62.35},{"id":1725,"nom":"Wahlkreis Sarganserland","electeurs_inscrits":25405,"bulletins_rentr\u00e9s":10793,"p_participation":42.48,"bulletins_valables":10709,"oui":6065,"non":4644,"p_oui":56.63},{"id":1726,"nom":"Wahlkreis See-Gaster","electeurs_inscrits":42633,"bulletins_rentr\u00e9s":18688,"p_participation":43.83,"bulletins_valables":18472,"oui":12031,"non":6441,"p_oui":65.13},{"id":1727,"nom":"Wahlkreis Toggenburg","electeurs_inscrits":30276,"bulletins_rentr\u00e9s":13266,"p_participation":43.82,"bulletins_valables":13134,"oui":8062,"non":5072,"p_oui":61.38},{"id":1728,"nom":"Wahlkreis Wil","electeurs_inscrits":45696,"bulletins_rentr\u00e9s":20273,"p_participation":44.36,"bulletins_valables":20067,"oui":13082,"non":6985,"p_oui":65.19},{"id":1841,"nom":"Region Albula","electeurs_inscrits":5870,"bulletins_rentr\u00e9s":3381,"p_participation":57.6,"bulletins_valables":3289,"oui":1889,"non":1400,"p_oui":57.43},{"id":1842,"nom":"Region Bernina","electeurs_inscrits":3718,"bulletins_rentr\u00e9s":2128,"p_participation":57.24,"bulletins_valables":2052,"oui":981,"non":1071,"p_oui":47.81},{"id":1843,"nom":"Region Engiadina Bassa \/ Val M\u00fcstair","electeurs_inscrits":6781,"bulletins_rentr\u00e9s":3854,"p_participation":56.84,"bulletins_valables":3760,"oui":2208,"non":1552,"p_oui":58.72},{"id":1844,"nom":"Region Imboden","electeurs_inscrits":12996,"bulletins_rentr\u00e9s":7211,"p_participation":55.49,"bulletins_valables":7014,"oui":4507,"non":2507,"p_oui":64.26},{"id":1845,"nom":"Region Landquart","electeurs_inscrits":16795,"bulletins_rentr\u00e9s":8994,"p_participation":53.55,"bulletins_valables":8715,"oui":5439,"non":3276,"p_oui":62.41},{"id":1846,"nom":"Region Maloja","electeurs_inscrits":11241,"bulletins_rentr\u00e9s":7225,"p_participation":64.27,"bulletins_valables":6993,"oui":4357,"non":2636,"p_oui":62.31},{"id":1847,"nom":"Region Moesa","electeurs_inscrits":5741,"bulletins_rentr\u00e9s":2790,"p_participation":48.6,"bulletins_valables":2614,"oui":1280,"non":1334,"p_oui":48.97},{"id":1848,"nom":"Region Plessur","electeurs_inscrits":29320,"bulletins_rentr\u00e9s":15533,"p_participation":52.98,"bulletins_valables":14891,"oui":9894,"non":4997,"p_oui":66.44},{"id":1849,"nom":"Region Pr\u00e4ttigau \/ Davos","electeurs_inscrits":17987,"bulletins_rentr\u00e9s":10735,"p_participation":59.68,"bulletins_valables":10331,"oui":6190,"non":4141,"p_oui":59.92},{"id":1850,"nom":"Region Surselva","electeurs_inscrits":16418,"bulletins_rentr\u00e9s":8753,"p_participation":53.31,"bulletins_valables":8476,"oui":4941,"non":3535,"p_oui":58.29},{"id":1851,"nom":"Region Viamala","electeurs_inscrits":9319,"bulletins_rentr\u00e9s":5375,"p_participation":57.68,"bulletins_valables":5207,"oui":3402,"non":1805,"p_oui":65.34},{"id":1901,"nom":"Bezirk Aarau","electeurs_inscrits":47037,"bulletins_rentr\u00e9s":21354,"p_participation":45.4,"bulletins_valables":21049,"oui":14585,"non":6464,"p_oui":69.29},{"id":1902,"nom":"Bezirk Baden","electeurs_inscrits":80632,"bulletins_rentr\u00e9s":37572,"p_participation":46.6,"bulletins_valables":36872,"oui":25752,"non":11120,"p_oui":69.84},{"id":1903,"nom":"Bezirk Bremgarten","electeurs_inscrits":45666,"bulletins_rentr\u00e9s":20602,"p_participation":45.11,"bulletins_valables":20256,"oui":13365,"non":6891,"p_oui":65.98},{"id":1904,"nom":"Bezirk Brugg","electeurs_inscrits":29329,"bulletins_rentr\u00e9s":13862,"p_participation":47.26,"bulletins_valables":13629,"oui":9090,"non":4539,"p_oui":66.7},{"id":1905,"nom":"Bezirk Kulm","electeurs_inscrits":24492,"bulletins_rentr\u00e9s":10174,"p_participation":41.54,"bulletins_valables":10015,"oui":5976,"non":4039,"p_oui":59.67},{"id":1906,"nom":"Bezirk Laufenburg","electeurs_inscrits":21353,"bulletins_rentr\u00e9s":9089,"p_participation":42.57,"bulletins_valables":8945,"oui":5633,"non":3312,"p_oui":62.97},{"id":1907,"nom":"Bezirk Lenzburg","electeurs_inscrits":35717,"bulletins_rentr\u00e9s":16510,"p_participation":46.22,"bulletins_valables":16233,"oui":10672,"non":5561,"p_oui":65.74},{"id":1908,"nom":"Bezirk Muri","electeurs_inscrits":22151,"bulletins_rentr\u00e9s":9427,"p_participation":42.56,"bulletins_valables":9276,"oui":6074,"non":3202,"p_oui":65.48},{"id":1909,"nom":"Bezirk Rheinfelden","electeurs_inscrits":28183,"bulletins_rentr\u00e9s":11210,"p_participation":39.78,"bulletins_valables":11022,"oui":7682,"non":3340,"p_oui":69.7},{"id":1910,"nom":"Bezirk Zofingen","electeurs_inscrits":42856,"bulletins_rentr\u00e9s":16465,"p_participation":38.42,"bulletins_valables":16212,"oui":10717,"non":5495,"p_oui":66.11},{"id":1911,"nom":"Bezirk Zurzach","electeurs_inscrits":19518,"bulletins_rentr\u00e9s":9174,"p_participation":47.0,"bulletins_valables":9051,"oui":5516,"non":3535,"p_oui":60.94},{"id":2011,"nom":"Bezirk Arbon","electeurs_inscrits":32740,"bulletins_rentr\u00e9s":13144,"p_participation":40.15,"bulletins_valables":12775,"oui":8871,"non":3904,"p_oui":69.44},{"id":2012,"nom":"Bezirk Frauenfeld","electeurs_inscrits":41766,"bulletins_rentr\u00e9s":19056,"p_participation":45.63,"bulletins_valables":18476,"oui":12604,"non":5872,"p_oui":68.22},{"id":2013,"nom":"Bezirk Kreuzlingen","electeurs_inscrits":22669,"bulletins_rentr\u00e9s":10043,"p_participation":44.3,"bulletins_valables":9796,"oui":6806,"non":2990,"p_oui":69.48},{"id":2014,"nom":"Bezirk M\u00fcnchwilen","electeurs_inscrits":29072,"bulletins_rentr\u00e9s":12315,"p_participation":42.36,"bulletins_valables":11941,"oui":8000,"non":3941,"p_oui":67.0},{"id":2015,"nom":"Bezirk Weinfelden","electeurs_inscrits":34247,"bulletins_rentr\u00e9s":14647,"p_participation":42.77,"bulletins_valables":14313,"oui":9745,"non":4568,"p_oui":68.08},{"id":2101,"nom":"Distretto di Bellinzona","electeurs_inscrits":32011,"bulletins_rentr\u00e9s":12620,"p_participation":39.42,"bulletins_valables":12164,"oui":6625,"non":5539,"p_oui":54.46},{"id":2102,"nom":"Distretto di Blenio","electeurs_inscrits":4589,"bulletins_rentr\u00e9s":1658,"p_participation":36.13,"bulletins_valables":1592,"oui":779,"non":813,"p_oui":48.93},{"id":2103,"nom":"Distretto di Leventina","electeurs_inscrits":6075,"bulletins_rentr\u00e9s":2681,"p_participation":44.13,"bulletins_valables":2580,"oui":1226,"non":1354,"p_oui":47.52},{"id":2104,"nom":"Distretto di Locarno","electeurs_inscrits":41542,"bulletins_rentr\u00e9s":16220,"p_participation":39.04,"bulletins_valables":15625,"oui":8783,"non":6842,"p_oui":56.21},{"id":2105,"nom":"Distretto di Lugano","electeurs_inscrits":86923,"bulletins_rentr\u00e9s":37807,"p_participation":43.49,"bulletins_valables":36583,"oui":20098,"non":16485,"p_oui":54.94},{"id":2106,"nom":"Distretto di Mendrisio","electeurs_inscrits":33247,"bulletins_rentr\u00e9s":14161,"p_participation":42.59,"bulletins_valables":13695,"oui":8295,"non":5400,"p_oui":60.57},{"id":2107,"nom":"Distretto di Riviera","electeurs_inscrits":5486,"bulletins_rentr\u00e9s":1932,"p_participation":35.22,"bulletins_valables":1857,"oui":874,"non":983,"p_oui":47.07},{"id":2108,"nom":"Distretto di Vallemaggia","electeurs_inscrits":4424,"bulletins_rentr\u00e9s":1870,"p_participation":42.27,"bulletins_valables":1787,"oui":827,"non":960,"p_oui":46.28},{"id":2221,"nom":"District d'Aigle","electeurs_inscrits":21991,"bulletins_rentr\u00e9s":10392,"p_participation":47.26,"bulletins_valables":10176,"oui":4716,"non":5460,"p_oui":46.34},{"id":2222,"nom":"District de la Broye-Vully","electeurs_inscrits":21932,"bulletins_rentr\u00e9s":9607,"p_participation":43.8,"bulletins_valables":9395,"oui":4755,"non":4640,"p_oui":50.61},{"id":2223,"nom":"District du Gros-de-Vaud","electeurs_inscrits":25985,"bulletins_rentr\u00e9s":12635,"p_participation":48.62,"bulletins_valables":12291,"oui":6072,"non":6219,"p_oui":49.4},{"id":2224,"nom":"District du Jura-Nord vaudois","electeurs_inscrits":51473,"bulletins_rentr\u00e9s":23031,"p_participation":44.74,"bulletins_valables":22348,"oui":11799,"non":10549,"p_oui":52.8},{"id":2225,"nom":"District de Lausanne","electeurs_inscrits":77414,"bulletins_rentr\u00e9s":34193,"p_participation":44.17,"bulletins_valables":32915,"oui":22181,"non":10734,"p_oui":67.39},{"id":2226,"nom":"District de Lavaux-Oron","electeurs_inscrits":35661,"bulletins_rentr\u00e9s":18718,"p_participation":52.49,"bulletins_valables":18165,"oui":9479,"non":8686,"p_oui":52.18},{"id":2227,"nom":"District de Morges","electeurs_inscrits":44705,"bulletins_rentr\u00e9s":22400,"p_participation":50.11,"bulletins_valables":21721,"oui":11481,"non":10240,"p_oui":52.86},{"id":2228,"nom":"District de Nyon","electeurs_inscrits":47204,"bulletins_rentr\u00e9s":23632,"p_participation":50.06,"bulletins_valables":22787,"oui":12368,"non":10419,"p_oui":54.28},{"id":2229,"nom":"District de l'Ouest lausannois","electeurs_inscrits":31116,"bulletins_rentr\u00e9s":13187,"p_participation":42.38,"bulletins_valables":12714,"oui":7755,"non":4959,"p_oui":61.0},{"id":2230,"nom":"District de la Riviera-Pays-d'Enhaut","electeurs_inscrits":42347,"bulletins_rentr\u00e9s":20281,"p_participation":47.89,"bulletins_valables":19730,"oui":11287,"non":8443,"p_oui":57.21},{"id":2301,"nom":"Bezirk Brig","electeurs_inscrits":18659,"bulletins_rentr\u00e9s":11338,"p_participation":60.76,"bulletins_valables":11166,"oui":2394,"non":8772,"p_oui":21.44},{"id":2302,"nom":"District de Conthey","electeurs_inscrits":15986,"bulletins_rentr\u00e9s":11656,"p_participation":72.91,"bulletins_valables":11450,"oui":1717,"non":9733,"p_oui":15.0},{"id":2303,"nom":"District d'Entremont","electeurs_inscrits":8977,"bulletins_rentr\u00e9s":6673,"p_participation":74.33,"bulletins_valables":6559,"oui":767,"non":5792,"p_oui":11.69},{"id":2304,"nom":"Bezirk Goms","electeurs_inscrits":3447,"bulletins_rentr\u00e9s":2022,"p_participation":58.66,"bulletins_valables":1990,"oui":488,"non":1502,"p_oui":24.52},{"id":2305,"nom":"District d'H\u00e9rens","electeurs_inscrits":7792,"bulletins_rentr\u00e9s":6197,"p_participation":79.53,"bulletins_valables":6075,"oui":868,"non":5207,"p_oui":14.29},{"id":2306,"nom":"Bezirk Leuk","electeurs_inscrits":8811,"bulletins_rentr\u00e9s":6727,"p_participation":76.35,"bulletins_valables":6565,"oui":1172,"non":5393,"p_oui":17.85},{"id":2307,"nom":"District de Martigny","electeurs_inscrits":26103,"bulletins_rentr\u00e9s":17982,"p_participation":68.89,"bulletins_valables":17650,"oui":3421,"non":14229,"p_oui":19.38},{"id":2308,"nom":"District de Monthey","electeurs_inscrits":25408,"bulletins_rentr\u00e9s":14689,"p_participation":57.81,"bulletins_valables":14266,"oui":3746,"non":10520,"p_oui":26.26},{"id":2309,"nom":"Bezirk Raron","electeurs_inscrits":8162,"bulletins_rentr\u00e9s":5660,"p_participation":69.35,"bulletins_valables":5580,"oui":970,"non":4610,"p_oui":17.38},{"id":2310,"nom":"District de Saint-Maurice","electeurs_inscrits":8165,"bulletins_rentr\u00e9s":5502,"p_participation":67.39,"bulletins_valables":5346,"oui":1141,"non":4205,"p_oui":21.34},{"id":2311,"nom":"District de Sierre","electeurs_inscrits":27823,"bulletins_rentr\u00e9s":20103,"p_participation":72.25,"bulletins_valables":19758,"oui":3783,"non":15975,"p_oui":19.15},{"id":2312,"nom":"District de Sion","electeurs_inscrits":27856,"bulletins_rentr\u00e9s":19642,"p_participation":70.51,"bulletins_valables":19447,"oui":4109,"non":15338,"p_oui":21.13},{"id":2313,"nom":"Bezirk Visp","electeurs_inscrits":18525,"bulletins_rentr\u00e9s":12209,"p_participation":65.91,"bulletins_valables":11965,"oui":1923,"non":10042,"p_oui":16.07},{"id":2400,"nom":"Canton de Neuch\u00e2tel","electeurs_inscrits":110240,"bulletins_rentr\u00e9s":46235,"p_participation":41.94,"bulletins_valables":44993,"oui":30446,"non":14547,"p_oui":67.67},{"id":2500,"nom":"Canton de Gen\u00e8ve","electeurs_inscrits":222221,"bulletins_rentr\u00e9s":105515,"p_participation":47.48,"bulletins_valables":99943,"oui":57243,"non":42700,"p_oui":57.28},{"id":2601,"nom":"District de Del\u00e9mont","electeurs_inscrits":25030,"bulletins_rentr\u00e9s":10151,"p_participation":40.56,"bulletins_valables":9850,"oui":6407,"non":3443,"p_oui":65.05},{"id":2602,"nom":"District des Franches-Montagnes","electeurs_inscrits":7631,"bulletins_rentr\u00e9s":3118,"p_participation":40.86,"bulletins_valables":3025,"oui":2002,"non":1023,"p_oui":66.18},{"id":2603,"nom":"District de Porrentruy","electeurs_inscrits":18350,"bulletins_rentr\u00e9s":7185,"p_participation":39.16,"bulletins_valables":7002,"oui":4074,"non":2928,"p_oui":58.18}];